export default {
  'evaluation-link': '<b>Hier findest Du<br>einen 15-min\u00FCtigen<br>Fragebogen zum<br>Artikel.</b><br>Wir freuen uns \u00FCber<br>deine Teilnahme!',
  '': 'https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd9kykOGH0PTMdTi5de8w3Oz17lMRH-IjS0JNmIGfgBNdBp5w/viewform?usp=sf_link',
  'startscreen-date': '19.05.2021',
  'startscreen-title': 'Inter\u2026was?<br>Intersektionalit\u00E4t!',
  'startscreen-subtitle': 'Eine visuelle Einf\u00FChrung.',
  'startscreen-authors': 'von Hannah Schwan, Jonas Arndt, Sandra Cartes und Marian D\u00F6rk',
  'startscreen-intro': 'Identische Qualifikationen.<br>Identischer Lebenslauf.<br>Identische Bewerbung.<br>Der einzige Unterschied: Name und Foto.<br>Warum wird Sandra zum<br>Vorstellungsgespr\u00E4ch eingeladen,<br>Meyrem aber nicht?',
  'startscreen-hint': 'Scrolle nach unten, um Antworten darauf zu finden',
  'startscreen-preamble': 'Ziel dieses Artikels ist es die Themen Intersektionalit\u00E4t, Diskriminierung und Privilegierung mithilfe visueller Elemente anschaulich zu erkl\u00E4ren. Intersektionale Perspektiven sind bislang nicht im Alltagswortschatz und in gesellschaftlichen Diskursen in Deutschland angekommen. Das m\u00F6chten wir \u00E4ndern, dieser Artikel kann ein Anfang daf\u00FCr sein. Eine erste Version des Artikels entstand im Rahmen der Design Bachelorarbeit von Hannah Schwan. Anschlie\u00DFend wurde er im UCLAB von Hannah, Jonas Arndt, Sandra Cartes und Marian D\u00F6rk weiterentwickelt.<br><br>Beim Besuch dieser Website werden folgende Informationen gespeichert und zu Forschungszwecken ausgewertet und ver\u00F6ffentlicht: lorem ipusm, lorem ipusm, lorem ipsum, lorem ipsum. Durch Anklicken einer der Buttons wird die Einverst\u00E4ndnis dazu gegeben.',
  'startscreen-preamble-button1': 'Zum Artikel',
  'startscreen-preamble-button2': 'Mehr Einblicke ins Projekt',
  'teaser-vis': 'Zugang<br>Einbeziehung<br>Teilhabe<br>Anerkennung',
  'teaser-vis2': 'Person A',
  'teaser-vis3': 'Person B',
  'teaser-vis4': 'Person C',
  'teaser-text1': 'Zugang zu Ressourcen wie zu Bildung, zum Arbeitsmarkt und zu Wohnraum, soziale und politische Teilhabe, gesellschaftliche Einbeziehung und Anerkennung. Als Person A kannst Du diese W\u00F6rter ohne Probleme lesen.<br><br>Was passiert, wenn du in andere Personen schl\u00FCpfst und aus ihrer Sicht auf diese Begriffe schaust?',
  'teaser-text2': 'F\u00E4llt Dir etwas auf?<br>Die Begriffe sind aus der Sicht dieser Person nur noch schwer zu erkennen, fast unleserlich.',
  'teaser-text3': 'Verschiedene Personen haben ungleiche Bedingungen, wenn es um Zugang zu Ressourcen, soziale und politische Teilhabe, gesellschaftliche Einbeziehung und Anerkennung etc. geht. Sie werden unterschiedlich benachteiligt und bevorteilt.<br><br>Um das genauer verstehen zu k\u00F6nnen, werfen wir einen Blick darauf, was unter Intersektionalit\u00E4t, Diskriminierung und Privilegierung verstanden wird.',
  'mail-hint': 'Du hast Anmerkungen, Vorschl\u00E4ge, ...?\u2028 Wir freuen uns \u00FCber eine Mail von Dir!',
  'disclosure-hint1': 'Warum visualisieren wir Inter-<br>sektionalit\u00E4t auf diese Weise?',
  'chapter1-bar': 'Intersektionalit\u00E4t \u2013 eine erste Definition',
  'chapter1-title': 'Intersektionalit\u00E4t \u2013 eine erste Definition',
  'chapter1-text1': 'Wir sind alle unterschiedliche Individuen, mit ganz unterschiedlichen Interessen, St\u00E4rken, Zielen etc. Dar\u00FCber hinaus pr\u00E4gen uns mehrere sogenannte soziale Kategorien, wie Geschlecht (einschlie\u00DFlich Geschlechtsidentit\u00E4t, sexuelle Orientierung), \u203A<a href="glossar#rasse" class="tooltip">Rasse</a>\u2039 (einschlie\u00DFlich Ethnizit\u00E4t, Nationalit\u00E4t, Hautfarbe, Migrationsstatus, Sprache, Kultur, Religion), Klasse (einschlie\u00DFlich sozio-\u00F6konomische Position und Herkunft), <a href="glossar#behinderung" class="tooltip">Behinderung</a>, Alter etc. Diese sozialen Kategorien sind Dimensionen sozialer Machtverh\u00E4ltnisse: Personen und Gruppen werden im Rahmen vorherrschender Gesellschaftssysteme (Kapitalismus, <a href="glossar#todo" class="tooltip"><i>wei\u00DFe</i> Vorherrschaft</a> und <a href="glossar#todo" class="tooltip">Patriarchat</a>) basierend auf diesen sozialen Kategorien unterschiedlich benachteiligt, also diskriminiert, und bevorteilt, also privilegiert. Das f\u00FChrt zu sozialer Ungleichheit und asymmetrischer Machtverteilung in unserer Gesellschaft.',
  'chapter1-text2': 'Aus intersektionaler Perspektive sind diese sozialen Kategorien bzw. Machtverh\u00E4ltnisse nicht isoliert voneinander zu betrachten und existieren nie unabh\u00E4ngig voneinander. Intersektionalit\u00E4t beschreibt die Verflechtung und Verwobenheit mehrerer sozialer Kategorien bzw. Machtverh\u00E4ltnisse. Sie wirken stetig gleichzeitig zusammen und stehen in einer st\u00E4ndigen Wechselwirkung zueinander.<br>In den folgenden Kapiteln findest du dazu anschauliche Erkl\u00E4rungen und Beispiele.',
  'chapter1-button': 'Erfahre mehr zur Begriffsentwicklung von Intersektionalit\u00E4t',
  'overlay1-title': 'Begriffsentwicklung von Intersektionalit\u00E4t',
  'overlay1-intro': 'Die Entstehung von Intersektionalit\u00E4tstheorien verlief nicht geradlinig. Sie ist gepr\u00E4gt von vielf\u00E4ltigen Entwicklungslinien. Und wie jede Historie, ist sie ihrerseits von Marginalisierung und Ausschl\u00FCssen gepr\u00E4gt. Innerhalb dieses Artikels wird die Begriffsentwicklung im US-amerikanischen und deutschen Kontext in groben Z\u00FCgen skizziert.',
  'overlay1-subtitle1': 'USA',
  'overlay1-heading1': '\u00BBAin\u2019t I a woman?\u00AB',
  'overlay1-text1': '1851 fragte Sojourner Truth in ihrer Rede auf der Frauenkonferenz in Ohio in das Publikum: \u00BBAin\u2019t I a woman?\u00AB, bin ich keine Frau? Wenngleich der Begriff der Intersektionalit\u00E4t erst sp\u00E4ter gepr\u00E4gt wurde, wiesen sie und weitere Sklavinnen bereits im 19. Jahrhundert auf ihre doppelt marginalisierte Position als <a href="glossar#behinderung" class="tooltip">Frauen* und Sklavinnen/<a href="glossar#behinderung" class="tooltip">Schwarze hin und thematisierten, wie sie mehrere, gleichzeitige zusammenwirkende Unterdr\u00FCckungen erfuhren.',
  'overlay1-heading2': 'Vielf\u00E4ltige Theoriebildung',
  'overlay1-text2': 'Im Zuge der Bewegung des \u00BBBlack Feminism\u00AB in den USA formten sich in den 1970er und 1980er Jahren verst\u00E4rkte Diskurse und Debatten, in denen Schwarzen Frauen* ihre spezifischen Erfahrungen in einer <a href="glossar#behinderung" class="tooltip">rassistischen, <a href="glossar#behinderung" class="tooltip">patriarchalen, <a href="glossar#behinderung" class="tooltip">heterosexistischen und kapitalistischen Gesellschaft thematisierten. Ein zentraler Kritikpunkt galt der g\u00E4ngigen feministischen Forschung und Politik, da diese sich an den Interessen <i>wei\u00DFer</i>, westlicher, heterosexueller, <a href="glossar#behinderung" class="tooltip">cis-geschlechtlicher Frauen aus der Mittelschicht ausrichtete. Damit wurden die Erfahrungen, Bed\u00FCrfnisse und Interessen von z.B. Schwarzen Frauen* ignoriert, marginalisiert und letztendlich unsichtbar gemacht. Dies wird auch als \u00BB<i>white</i> feminism\u00AB bezeichnet.<br>Die Theoriebildung der Intersektionalit\u00E4t wurde in diesem Kontext auf unterschiedliche Weise von vielen <a href="glossar#behinderung" class="tooltip">Autor*innen gepr\u00E4gt und bereichert.',
  'overlay1-heading3': 'Kimberl\u00E9 Crenshaw',
  'overlay1-text3': '1989 f\u00FChrte die US-amerikanische Juristin und Professorin f\u00FCr Critical Legal Studies Kimberl\u00E9 Crenshaw in ihrem Essay \u00BBDemarginalizing the Intersection of Race and Sex: A Black Feminist Critique of Antidiscrimination Doctrine, Feminist Theory and Antiracist Politics\u00AB erstmals den Begriff \u00BBIntersektionalit\u00E4t\u00AB ein.',
  'overlay1-subtitle2': 'Deutschland',
  'overlay1-heading4': 'Kritik am Mainstream-Feminismus',
  'overlay1-text4': 'Die Entwicklungslinien deutschsprachiger Intersektionalit\u00E4tstheorien sind vielf\u00E4ltiger und gebrochener, verglichen mit denen der angloamerikanischen Entwicklung. Politisch-theoretische Debatten wurden teilweise durch US-amerikanische Texte beeinflusst, teilweise aber auch unabh\u00E4ngig davon gef\u00FChrt. Impulsgeber*innen in den 1980er und 1990er Jahren waren Migrant*innen, j\u00FCdische Frauen*, Schwarze Deutsche, Frauen* mit Behinderung und Queer of Color. Sie alle machten auf ihre spezifischen Diskriminierungserfahrungen und deren Marginalisierung im deutschen Mainstream-Feminismus aufmerksam. Sie thematisierten, dass sie als \u00BBdie Anderen\u00AB repr\u00E4sentiert und ihre Themen und Forderungen nicht wahrgenommen und ber\u00FCcksichtigt wurden. Dabei kritisierten sie vor allem den deutschen Mainstream-Feminismus, dessen Akteur*innen f\u00FCr sich beanspruchten, Politik f\u00FCr alle Frauen* zu betreiben, obwohl sie sich nur an den Interessen und Bed\u00FCrfnissen <i>wei\u00DFer</i>, cis-geschlechtlicher, christlicher, nichtbehinderter Frauen orientierten.',
  'disclosure-hint2': 'Warum visualisieren wir Dis-<br>kriminierung auf diese Weise?',
  'chapter2-bar': 'Diskriminierung & Privilegierung',
  'chapter2-title': 'Diskriminierung & Privilegierung',
  'chapter2-text1': 'Individuen und Gruppen werden basierend auf sozialen Kategorien unterschiedlich <span class="red-bordered-text">diskriminiert</span> und <span class="grey-bordered-text">privilegiert</span>. Sie erleben deswegen ungleiche Bedingungen, wenn es um Zugang zu Ressourcen, soziale und politische Teilhabe, gesellschaftliche Einbeziehung und Anerkennung etc. geht. Privilegien f\u00FChren zu Bedingungen, die Bevorteilung und Machtpositionen reproduzieren.',
  'chapter2-vis1': 'Zugang<br>Einbeziehung<br>Teilhabe<br>Anerkennung',
  'chapter2-vis2-title1': 'In allen sozialen Kategorien privilegiert',
  'chapter2-vis2-examples1': 'z.B. <i>wei\u00DFer</i>, heterosexueller, cis-geschlechtlicher, junger, nicht armer Mann ohne Behinderung',
  'chapter2-vis2-title2': 'Aufgrund des Geschlechtes diskriminiert (Sexismus), in Bezug auf andere soziale Kategorien privilegiert',
  'chapter2-vis2-examples2': 'z.B. <i>wei\u00DFe</i>, heterosexuelle, cis-geschlechtliche, junge, nicht arme Frau ohne Behinderung',
  'chapter2-vis2-title3': 'Aufgrund des Geschlechtes (Sexismus), der \u203ARasse\u2039 (Rassismus) und der Klassenzugeh\u00F6rigkeit (Klassismus) diskriminiert, in Bezug auf andere soziale Kategorien privilegiert',
  'chapter2-vis2-examples3': 'z.B. heterosexuelle, cis-geschlechtliche, junge, arme Frau of Color ohne Behinderung',
  'chapter2-text2': 'Diskriminierung und Privilegierung m\u00FCssen immer zusammen gedacht werden, denn die jeweils privilegierte Identit\u00E4t innerhalb einer sozialen Kategorie \u2013 also z.B. <i>wei\u00DF</i>, Mann, heterosexuell, cis-geschlechtlich oder ohne Behinderung \u2013 bildet die sogenannte \u00BBNorm\u00AB. Und damit die Ausgangsbasis f\u00FCr diskriminierende Strukturen. Diskriminierung und Privilegierung k\u00F6nnen innerhalb eines Individuums oder einer bestimmten sozialen Gruppe zusammen und gleichzeitig existieren. Beispiele f\u00FCr Diskriminierungsformen sind <a href="glossar#women" class="tooltip">Rassismus</a>, <a href="glossar#women" class="tooltip">Sexismus</a>, <a href="glossar#women" class="tooltip">Ableismus</a>, <a href="glossar#women" class="tooltip">Klassismus</a>, <a href="glossar#women" class="tooltip">Cis- und Heterosexismus</a>, <a href="glossar#women" class="tooltip">Anti-muslimischer Rassismus</a>, <a href="glossar#women" class="tooltip">Antisemitismus</a>, <a href="glossar#women" class="tooltip">Anti-Rom*nja Rassismus</a>.',
  'chapter2-text3': 'Die Schwierigkeit liegt darin, dass Privilegien meist selbstverst\u00E4ndlich und nicht sichtbar f\u00FCr diejenigen sind, die sie besitzen. Privilegierte Menschen tendieren dazu, ihre Privilegien nicht als solche wahrzunehmen und folglich nicht zu erkennen, welche H\u00FCrden und Benachteiligungen f\u00FCr andere Menschen entstehen, die diese Privilegien nicht haben. Es fehlt die gelebte Erfahrung, die allt\u00E4glich daran erinnert, von der Norm abzuweichen.<br>Ein erster, wichtiger Schritt ist es, sich seinen eigenen Privilegien bewusst zu werden, sie zu reflektieren und anzuerkennen. Das kann beispielsweise damit beginnen, sich \u00FCber Erfahrungen von Menschen, die Diskriminierung ausgesetzt sind, zu informieren.',
  'chapter2-button': 'Erfahre mehr zu den Dimensionen von Diskriminierung',
  'overlay2-title': 'Dimensionen von Diskriminierung',
  'overlay2-subtitle1': 'Direkt & Indirekt',
  'overlay2-text1': 'Direkte/unmittelbare Diskriminierung liegt nach Definition des Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetzes (AGG) dann vor, \u00BBwenn eine Person wegen eines in \u00A7 1 genannten Grundes [\u203ARasse\u2039, ethnische Herkunft, Geschlecht, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexuelle Identit\u00E4t] eine weniger g\u00FCnstige Behandlung erf\u00E4hrt, als eine andere Person in einer vergleichbaren Situation erf\u00E4hrt, erfahren hat oder erfahren w\u00FCrde\u00AB (\u00A7 3 (1) AGG). Indirekte/mittelbare Diskriminierung liegt dann vor, \u00BBwenn dem Anschein nach neutrale Vorschriften, Kriterien oder Verfahren Personen wegen eines in \u00A7 1 genannten Grundes gegen\u00FCber anderen Personen in besonderer Weise benachteiligen k\u00F6nnen\u00AB (\u00A7 3 (2) AGG).',
  'overlay2-subtitle2': 'Individuelle Dimension',
  'overlay2-text2': 'Die individuelle Dimension von Diskriminierung ist die Dimension, die den meisten Menschen bekannt ist. Eine Person diskriminiert \u2013 absichtlich oder unabsichtlich \u2013 eine andere. T\u00E4ter*in(nen) und Opfer k\u00F6nnen benannt werden. Beispiele daf\u00FCr sind Hate Speech, Vorurteile, verbale und k\u00F6rperliche Gewalt.<br>Die individuelle Dimension ist aber nur die Spitze des Eisbergs.',
  'overlay2-subtitle3': 'Strukturelle Dimension',
  'overlay2-text3': 'Die strukturelle Dimension von Diskriminierung wird bei der statistischen Anh\u00E4ufung von einzelnen Diskriminierungserfahrungen sichtbar und repr\u00E4sentiert die soziale und strukturelle Ungleichheit, die durch Diskriminierung und Privilegierung manifestiert wird. Diese spiegelt sich in allen gesellschaftlichen Institutionen wider: auf dem Arbeitsmarkt, auf dem Wohnungsmarkt, im Schulsystem, im Gesundheitswesen etc. So sind zum Beispiel spezifische Gruppen in bestimmten Sektoren oder Institutionen (z.B. in F\u00F6rderschulen, in Gef\u00E4ngnissen, in bestimmten Arbeitssektoren) \u00FCber- oder unterrepr\u00E4sentiert. Diese Statistiken k\u00F6nnen falsch interpretiert oder sogar instrumentalisiert werden, wenn die strukturelle Dimension von Diskriminierung nicht mit einbezogen wird, indem \u00DCber- oder Unterrepr\u00E4sentationen zum Beispiel mit vermeintlichen Eigenschaften einer bestimmten Gruppe verbunden werden. Auch die Argumentation der <a href="glossar#women" class="tooltip">Umgekehrten Diskriminierung</a> ignoriert die strukturelle Dimension.',
  'overlay2-subtitle4': 'Institutionelle Dimension',
  'overlay2-text4': 'Diese Dimension von Diskriminierung manifestiert sich durch vermeintlich neutrale Gesetze und Politiken, durch die jedoch bestimmte Personen und/oder Gruppen diskriminiert werden. Sie tr\u00E4gt zur Aufrechterhaltung von ungleichen Machtverh\u00E4ltnissen durch Gesetze und Institutionen bei. Diejenigen, die sich in Institutionen in einer Machtpositionen befinden, z.B. Lehrer*innen, Richter*innen, Polizist*innen, reproduzieren und bekr\u00E4ftigen \u2013 meist unabsichtlich \u2013 Diskriminierung in ihren Handlungen, Vorgehensweisen und Entscheidungen durch unbewusste Vorurteile und Stereotypisierungen. Ein Beispiel daf\u00FCr ist <a href="glossar#women" class="tooltip">Racial Profiling</a>.',
  'overlay2-subtitle5': 'Historische Dimension',
  'overlay2-text5': 'Die historische Dimension von Diskriminierung ist die Basis der drei anderen Dimensionen. Historische Ereignisse haben immer Einfluss auf die Gegenwart. So beeinflussen beispielsweise der Kolonialismus, die Versklavung afrikanischer Menschen und der Holocaust/Porajmos heutige Diskriminierungs- und Marginalisierungsstrukturen und bestimmen bis heute, wie Personen und Gruppen hierarchisiert und Macht und Ressourcen verteilt sind.',
  'chapter3-bar': 'Fallbeispiele aus Deutschland',
  'chapter3-title': 'Fallbeispiele aus Deutschland',
  'chapter3-intro1': 'Zur Veranschaulichung der Auswirkungen von intersektionaler Diskriminierung schauen wir uns Fallbeispiele aus Deutschland an, von denen beispielsweise das Center for Intersectional Justice Berlin unter anderem berichtet. Die folgenden Beispiele sind ein kleiner Ausschnitt der zahlreichen, intersektionalen Diskriminierungsformen und -erfahrungen.<br>W\u00E4hle ein Beispiel, wor\u00FCber du mehr erfahren m\u00F6chtest.',
  'chapter3-intro2': 'Frauen* mit \u2028Kopftuch beim\u2028 Zugang zum Arbeitsmarkt',
  'chapter3-intro3': 'Sinti*zze und Rom*nja Kinder im Schulsystem',
  'chapter3-intro4': 'Frauen* mit Behinderung auf dem Arbeitsmarkt',
  'chapter3-example1-title': 'Frauen* mit Hidschab beim Zugang zum Arbeitsmarkt',
  'chapter3-example1-text1': 'Frauen* mit Hidschab (muslimisches Kopftuch) werden intersektional \u2013 sexistisch, rassistisch und anti-muslimisch \u2013 in diversen Bereichen in Deutschland diskriminiert. Nicht nur auf individueller Ebene, sondern auch strukturell und institutionell. So erleben sie zum Beispiel direkte Diskriminierung beim Zugang zum Arbeitsmarkt, was ein <a href="https://www.iza.org/publications/dp/10217/discrimination-against-female-migrants-wearing-headscarves">\u2192 Experiment</a> von Doris Weichselbaumer aus dem Jahr 2016 (S. 12ff) deutlich macht:<br><br>1474 Bewerbungen wurden an Unternehmen in Deutschland verschickt, in allen Punkten identisch, mit Ausnahme des Namens und des Bewerbungsfotos. Drei verschiedene Identit\u00E4ten sollten in diesem Experiment getestet werden: Eine Frau* mit einem \u00BBdeutsch klingenden\u00AB Namen (Sandra Bauer), eine Frau* mit einem \u00BBt\u00FCrkisch klingenden\u00AB Namen (Meyrem \u00D6zt\u00FCrk) und eine Frau* mit einem \u00BBt\u00FCrkisch klingenden\u00AB Namen (Meyrem \u00D6zt\u00FCrk), die auf dem Bewerbungsfoto ein Hidschab tr\u00E4gt. Auf allen drei Bewerbungsfotos war die gleiche Frau* zu sehen, auf einem tr\u00E4gt sie einen Hidschab.',
  'chapter3-exampl1-vis1': '18,80%',
  'chapter3-exampl1-vis2': '<b>Sandra Bauer</b><br>Einladungen zum Vorstellungsgespr\u00E4ch',
  'chapter3-exampl1-vis3': '4,20%',
  'chapter3-exampl1-vis4': '<b>Meyrem \u00D6zt\u00FCrk mit Kopftuch</b><br>Einladungen zum Vorstellungsgespr\u00E4ch',
  'chapter3-example1-text2': 'Sandra Bauer war die erfolgreichste Kandidatin: Von 18,8% aller Unternehmen, bei denen sie sich bewarb, wurde sie zum Vorstellungsgespr\u00E4ch eingeladen. Meyrem \u00D6zt\u00FCrk ohne Hidschab von 13,5%. Meyrem \u00D6zt\u00FCrk, die auf dem Bewerbungsfoto einen Hidschab tr\u00E4gt, wurde lediglich von 4,2% aller Unternehmen, die sie kontaktierte, zu einem Vorstellungsgespr\u00E4ch eingeladen.',
  'chapter3-example1-trend': 'Die stark unterschiedliche Anzahl der Einladungen zum Vorstellungsgespr\u00E4ch zeigt die intersektionale Diskriminierung, mit der Frauen* mit Hidschab beim Zugang zum deutschen Arbeitsmarkt konfrontiert sind.',
  'chapter3-example1-text3': 'Trotz identischer Bewerbung m\u00FCsste die Frau* mit einem Hidschab und einem \u00BBt\u00FCrkisch klingenden\u00AB Namen, 4,5-mal so viele Bewerbungen senden wie eine Frau* mit einem \u00BBdeutsch klingenden\u00AB Namen und ohne Hidschab, um die gleiche Anzahl von Einladungen zu einem Vorstellungsgespr\u00E4ch zu erhalten.',
  'chapter3-example1-text4': 'Ein Beispiel f\u00FCr indirekte intersektionale Diskriminierung von Frauen* mit Hidschab auf dem deutschen Arbeitsmarkt ist das sogenannte \u00BBNeutralit\u00E4tsgesetz\u00AB in Berlin, das in erster Linie ein Kopftuchverbot f\u00FCr beispielsweise muslimische Richter*innen, Lehrer*innen und Erzieher*innen zur Folge haben kann. Solche rechtlich legitimierten, religi\u00F6sen Kleidungsbeschr\u00E4nkungen richten sich nicht direkt gegen eine bestimmte Glaubensgemeinschaft, allerdings liegt der Schluss nahe, dass der Hidschab das implizite Ziel ist. Gerechtfertigt werden sie mit der Argumentation der Aufrechterhaltung der \u00BBNeutralit\u00E4t\u00AB von staatlichen Institutionen.',
  'chapter3-example1-quote': '\u00BBHabe f\u00FCr ein Praktikum im Kindergarten angerufen und nach einem Praktikumsplatz gefragt. Nachdem ich eine Zusage bekommen habe, habe ich gesagt, dass ich ein Kopftuch habe. Daraufhin bekam ich die Antwort, \u203Aentweder ziehen Sie Ihr Kopftuch aus oder es ist nicht m\u00F6glich\u2039 (habe insgesamt 18 Kindertagesst\u00E4tten angerufen und \u00FCberall \u00E4hnliche Antworten bekommen).\u00AB',
  'chapter3-example1-text5': 'Es stellt sich die Frage, was in diesem Zusammenhang als \u00BBneutral\u00AB gilt. Die \u00BBNeutralit\u00E4t\u00AB ist in keinem Fall objektiv oder unpolitisch. \u00BBAls neutral gilt in unserem Falle das, was aus einer Mehrheitsperspektive \u203Anormal\u2039 erscheint. Das Kopftuch erscheint nicht \u203Anormal\u2039, deswegen wird es auch nicht als \u203Aneutral\u2039 gelesen. Auch hier verhindert ein Kopftuchverbot, dass das Kopftuch je als normal wahrgenommen werden k\u00F6nnte \u2013 und irgendwann als \u203Aneutral\u2039 erscheinen k\u00F6nnte.\u00AB (Mangold, 2017) Frauen*, die den Hidschab tragen, sind unverh\u00E4ltnism\u00E4\u00DFig stark von solchen religi\u00F6sen Kleidungsbeschr\u00E4nkungen betroffen, die sie von Besch\u00E4ftigungsm\u00F6glichkeiten und \u00F6ffentlichen R\u00E4umen ausschlie\u00DFen. Die rechtliche Legitimation hat zudem den Effekt, dass sich die Diskriminierung auf andere Bereiche ausweitet \u2013 z.B. auf Arbeitgeber*innen im privaten Sektor, die eigentlich au\u00DFerhalb des Wirkungsbereiches solcher Gesetze liegen \u2013 und auch dort akzeptiert und normalisiert wird.<br>(Zitat aus einem <a href="https://www.antidiskriminierungsstelle.de/SharedDocs/Downloads/DE/publikationen/BT_Bericht/gemeinsamer_bericht_dritter_2017.html?nn=6569158">\u2192 Bericht</a> zu Diskriminierung in Deutschland von 2017, S. 242)',
  'chapter3-example1-button1': 'Hier geht\u2019s zum Fallbeispiel Sinti*zze und Rom*nja Kinder',
  'chapter3-example1-button2': 'Hier geht\u2019s zum Fallbeispiel Frauen* mit Behinderung',
  'chapter3-example2-title': 'Sinti*zze und Rom*nja Kinder im deutschen Schulsystem',
  'chapter3-example2-text1': 'Sinti*zze und Rom*nja leben seit dem 15. Jahrhundert im deutschsprachigen Raum und sind die gr\u00F6\u00DFte ethnische Minderheit in Europa. Sie sind Vorurteilen, Diskriminierung und Marginalisierung ausgesetzt, welche ihre Wurzeln in historischen Ereignissen haben. So wurden sie in Deutschland w\u00E4hrend des Holocausts/Porajmos systematisch verfolgt und ermordet. Sinti*zze und Rom*nja sind bis heute rassistischer und klassistischer Diskriminierung ausgesetzt \u2013 auf individueller, struktureller und institutioneller Ebene. So auch im deutschen Schulsystem. Der Fall Nenad Mihailovic, gezeigt in der \u2192 Dokumentation \u00BBF\u00FCr dumm erkl\u00E4rt - Nenads zweite Chance\u00AB von 2018, macht dies deutlich:',
  'chapter3-example2-quote': '\u00BBDie Leute sagen mir \u203Aja, du hast eine geistige Behinderung\u2039. Ein bisschen habe ich das geglaubt, einmal als ich so geschockt war. Aber dann wieder \u203Anee, das kann nicht sein\u2039. Ich hab mich sofort beschwert, denen gesagt \u203Awie k\u00F6nnt ihr mir das sagen? Was soll das? Ich kann rechnen bis 1000 und mehr\u2039. (...) Keiner dachte daran, \u203Aer geh\u00F6rt nicht hierhin\u2039. Ich habs aufgegeben, die haben mich auch aufgegeben.\u00AB',
  'chapter3-example2-text2': '2017 verklagte der 20-J\u00E4hrige erfolgreich das Land Nordrhein-Westfalen, da er f\u00E4lschlicherweise, als er 7 Jahre alt war, bei einem Einstufungstest als geistig behindert eingestuft wurde und daraufhin eine F\u00F6rderschule besuchen musste. Zum Zeitpunkt des Testes konnte er nur Romanes sprechen, die Sprache der Rom*nja, was mit einer geringen Intelligenz gleichgesetzt wurde. Solche vermeintlich \u00BBneutralen\u00AB Methoden im Bildungssystem, welche z.B. mangelnde Sprachkenntnisse nicht ad\u00E4quat ber\u00FCcksichtigen, haben zur Folge, dass beispielsweise bei Sinti*zze und Rom*nja Kindern unverh\u00E4ltnism\u00E4\u00DFig h\u00E4ufig \u2013 f\u00E4lschlicherweise \u2013 besondere Bed\u00FCrfnisse und Lernbehinderungen diagnostiziert werden und sie damit aufgrund ihrer Ethnizit\u00E4t und Klassenzugeh\u00F6rigkeit benachteiligt werden.<br>(Zitat von Nenand Mihailovic aus der <a href="https://www.youtube.com/watch?v=miMenY9TdaI">\u2192 Dokumentation</a> \u00BBF\u00FCr dumm erkl\u00E4rt - Nenads zweite Chance\u00AB von 2018, Minute 0\u201336)<br><br>Eine <a href="https://mediendienst-integration.de/fileadmin/Dateien/2011_Strauss_Studie_Sinti_Bildung.pdf">\u2192 Studie</a> zur Bildungssituation deutscher Sinti*zze und Rom*nja von 2011 (S. 101f), herausgegeben von Daniel Strau\u00DF, macht diese strukturelle Diskriminierung von Sinti*zze und Rom*nja im Bildungssystem deutlich:',
  'disclosure-hint3': 'Warum visualisieren wir<br>die Daten auf diese Weise?',
  'chapter3-example2-vis1': '24,40%',
  'chapter3-example2-vis2': '<b>Mehrheitsbev\u00F6lkerung</b><br>Gymnasiumsbesuch',
  'chapter3-example2-vis3': '2,30%',
  'chapter3-example2-vis4': '<b>Sinti*zze und Rom*nja</b> <br>Gymnasiumsbesuch',
  'chapter3-example2-text3': 'Sinti*zze und Rom*nja sind \u00FCberproportional an F\u00F6rderschulen und unterproportional an Gymnasien vertreten. Nur 6 von 261 Befragten besuchten ein Gymnasium, das entspricht 2,3%. In der Mehrheitsbev\u00F6lkerung verf\u00FCgen insgesamt 24,4% \u00FCber eine Hochschulreife, in der Altersgruppe der 20- bis 25-J\u00E4hrigen sogar \u00FCber 40%. Nur 11,5% der Befragten besuchten die Realschule (12,3% der befragten 14- bis 25-J\u00E4hrigen). Im Vergleich: In der Mehrheitsbev\u00F6lkerung haben \u00FCber 30% in der Altersgruppe der 14- bis 25-J\u00E4hrigen einen mittleren Bildungsabschluss.',
  'chapter3-example2-vis5': '4,90%',
  'chapter3-example2-vis6': '<b>Mehrheitsbev\u00F6lkerung</b><br>F\u00F6rderschulenbesuch',
  'chapter3-example2-vis7': '10,70%',
  'chapter3-example2-vis8': '<b>Sinti*zze und Rom*nja</b><br>F\u00F6rderschulenbesuch',
  'chapter3-example2-text4': '10,7% der befragten Sinti*zze und Rom*nja besuchten eine F\u00F6rderschule, in der Mehrheitsbev\u00F6lkerung sind es nur 4,9% aller Sch\u00FCler*innen. ',
  'chapter3-example2-trend': 'Die \u00FCberproportionale Vertretung von Sinti*zze und Rom*nja an deutschen F\u00F6rderschulen macht die intersektionale und strukturelle Diskriminierung deutlich, der sie ausgesetzt sind.',
  'chapter3-example2-text5': 'In der Tschechischen Republik stellte der Europ\u00E4ische Gerichtshof f\u00FCr Menschenrechte fest, dass es sich bei der stark \u00FCberproportionalen Anzahl von Sinti*zze und Rom*nja Kindern an F\u00F6rderschulen in Tschechien um indirekte Diskriminierung handelt, da vermeintlich \u00BBneutrale\u00AB Einstufungstests bestimmte Faktoren und Hintergr\u00FCnde \u2013 z.B. mangelnde Sprachkenntnisse \u2013 nicht ber\u00FCcksichtigen. Die rechtlich legitimierte Diskriminierung von Sinti*zze und Rom*nja Kindern im Schulsystem bringt weitere strukturelle Barrieren/Benachteiligungen mit sich, wie der Ausschluss vom Arbeitsmarkt, der mangelnde Zugang zu wirtschaftlichen Ressourcen, der in der Folge schwierigere Zugang zum Wohnungsmarkt usw.',
  'chapter3-example2-button1': 'Hier geht\u2019s zum Fallbeispiel Frauen* mit Behinderung',
  'chapter3-example2-button2': 'Hier geht\u2019s zum Fallbeispiel Frauen* mit \u2028Kopftuch',
  'chapter3-example3-title': 'Frauen* mit Behinderung auf dem Arbeitsmarkt',
  'chapter3-example3-text1': 'Frauen* mit Behinderung erfahren, aufgrund ihres Geschlechtes und ihrer Behinderung, in diversen Bereichen in Deutschland Diskriminierung \u2013 auf individueller, struktureller und institutioneller Ebene. Vor allem in der Gesundheitsversorgung und in der Erwerbst\u00E4tigkeit.<br><br>Eine <a href="https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/service/publikationen/lebenssituation-und-belastungen-von-frauen-mit-beeintraechtigungen-und-behinderungen-in-deutschland-80576">\u2192 Studie</a> von 2012, herausgegeben vom Bundesministerium f\u00FCr Familie, Senioren, Frauen und Jugend (S. 21 & 24), zeigt die besondere Vulnerabilit\u00E4t und Gef\u00E4hrdung von Frauen* mit Behinderung:',
  'chapter3-example3-vis1': '<b>Frauen* mit Behinderung</b><br>Erfahrung mit sexualisierter Gewalt',
  'chapter3-example3-vis2': '<b>Frauen* ohne Behinderung</b><br>Erfahrung mit sexualisierter Gewalt',
  'chapter3-example3-text2': 'Sie sind k\u00F6rperlicher, sexualisierter und psychischer Gewalt deutlich h\u00E4ufiger ausgesetzt als Frauen* ohne Behinderung. Beispielsweise sind Frauen* mit Behinderung zwei- bis dreimal h\u00E4ufiger sexualisierter Gewalt in Kindheit und Jugend durch Erwachsene ausgesetzt als Frauen* ohne Behinderung. Und auch im Erwachsenenleben sind sie zwei- bis dreimal h\u00E4ufiger von sexualisierter Gewalt betroffen.',
  'chapter3-example3-text3': 'Vor allem Frauen* mit Behinderung werden h\u00E4ufig so sozialisiert, als w\u00E4ren sie dauerhaft abh\u00E4ngig und auf Betreuung angewiesen, was ihre Handlungsf\u00E4higkeit und Selbstbestimmtheit einschr\u00E4nkt. Patriarchale Strukturen, die von der Annahme ausgehen, dass M\u00E4nner das Familieneinkommen bestreiten, in Verbindung mit Vorurteilen hinsichtlich F\u00E4higkeiten und Kompetenzen von Menschen mit Behinderung erschweren es Frauen* mit Behinderung zudem in den Arbeitsmarkt einzutreten und selbstst\u00E4ndig zu werden. Zus\u00E4tzlich erschwert die mangelnde Barrierefreiheit im Arbeitskontext den Zugang zum Arbeitsmarkt f\u00FCr alle Menschen mit Behinderung. Dies alles spiegelt sich in der Erwerbst\u00E4tigkeitsquote wider:',
  'chapter3-example3-vis3': '47%',
  'chapter3-example3-vis4': '<b>Frauen* mit Behinderung</b><br>Erwerbst\u00E4tigkeit',
  'chapter3-example3-vis5': '74%',
  'chapter3-example3-vis6': '<b>Frauen* ohne Behinderung</b><br>Erwerbst\u00E4tigkeit',
  'chapter3-example3-text4': 'Ein <a href="https://www.bundesregierung.de/resource/blob/976072/480512/6b249c2a22eb36f7a1ffb1f2029543b9/2017-01-18-teilhabebericht-2016-data.pdf?download=1">\u2192 Bericht</a> des Bundesministerium f\u00FCr Arbeit und Soziales (S. 170) zeigt, dass Frauen* mit Behinderung h\u00E4ufiger erwerbslos sind als M\u00E4nner mit Behinderung und deutlich h\u00E4ufiger als Frauen* ohne Behinderung. Die Erwerbst\u00E4tigkeitsquote der 18- bis 64-J\u00E4hrigen in Deutschland lag 2013 bei Frauen* mit Behinderung bei 47%, w\u00E4hrend 52% der M\u00E4nner mit Behinderung und 74% der Frauen* ohne Behinderung erwerbst\u00E4tig waren.',
  'chapter3-example3-trend': 'Die Differenz in der Erwerbst\u00E4tigkeitsquote zeigt die intersektionale Diskriminierung, die Frauen* mit Behinderung auf dem Arbeitsmarkt erfahren.',
  'chapter3-example3-text5': 'Auch sind Frauen* mit Behinderung h\u00E4ufiger in atypischen Besch\u00E4ftigungsverh\u00E4ltnissen \u2013 z.B. Zeitarbeit, befristete Arbeitsverh\u00E4ltnisse, Teilzeitarbeit mit maximal 20 Arbeitsstunden pro Woche \u2013 t\u00E4tig als Frauen* ohne Behinderung. Sie k\u00F6nnen seltener ihren Lebensunterhalt aus ihrer Erwerbst\u00E4tigkeit bestreiten, sind damit h\u00E4ufiger finanziell abh\u00E4ngig von (Ehe) Partner*innen, anderen Familienmitgliedern oder dem Staat und sind h\u00E4ufiger in einer schlechten finanziellen Situation und von Armut betroffen.',
  'chapter4-bar': 'Intersektionale Ma\u00DFnahmen',
  'chapter4-vis': 'Zugang<br>Einbeziehung<br>Teilhabe<br>Anerkennung',
  'chapter4-title': 'Intersektionale Ma\u00DFnahmen',
  'chapter4-text1': 'Die zuvor betrachteten Beispiele zeigen: Es braucht besondere Ma\u00DFnahmen, um Diskriminierung und Privilegierung auszugleichen und somit gleiche Ausgangsbedingungen zu schaffen. Diese m\u00FCssen intersektional gedacht sein und nicht nur die individuelle Dimension, sondern vor allem die strukturelle und institutionelle Dimension von Diskriminierung einbeziehen.<br>Antidiskriminierungsma\u00DFnahmen, die beispielsweise ausschlie\u00DFlich sexistische Diskriminierung bek\u00E4mpfen, und somit eindimensional und nicht intersektional sind, richten sich tendenziell eher an Frauen, die <i>wei\u00DF</i>, heterosexuell, cis-geschlechtlich, jung, nicht arm, ohne Behinderung etc. sind \u2013 die Privilegiertesten der marginalisierten Gruppe. Ihre gelebten Erfahrungen und Interessen stehen im Vordergrund, unterscheiden sich aber wom\u00F6glich gravierend von denen anderer Frauen*.',
  'chapter4-text2': 'Frauen*, die intersektional marginalisiert sind (z.B. Frauen* of Color, Transfrauen*, Frauen* mit Hidschab, arme Frauen*, Frauen* mit Behinderung), werden somit nicht mit eingeschlossen. Die intersektionale Diskriminierung einer Frau* mit Hidschab kann beispielsweise nicht aufgedeckt werden, wenn nur Geschlecht oder nur Religion/\u203ARasse\u2039/Ethnizit\u00E4t betrachtet wird, denn in der gleichen Situation ist eine Frau* ohne Hidschab und ein muslimischer Mann nicht der gleichen Art/Form von Diskriminierung ausgesetzt. Solche eindimensionalen Ma\u00DFnahmen k\u00F6nnen folglich intersektionale Diskriminierung und Marginalisierung nicht \u00FCberwinden. Personen und Gruppen k\u00F6nnen dadurch sogar m\u00F6glicherweise noch st\u00E4rker marginalisiert werden.',
  'chapter4-text3': 'Erst wenn die Rechte, Interessen und Bed\u00FCrfnisse der strukturell am st\u00E4rksten marginalisierten Personen und Gruppen ber\u00FCcksichtigt bzw. umgesetzt werden, werden alle Menschen von sozialer Ungleichheit und asymmetrischen Machtverh\u00E4ltnissen befreit. Ungleiche Ausgangsbedingungen beim Zugang zu Ressourcen, bei sozialer und politischer Teilhabe, bei gesellschaftlicher Einbeziehung und Anerkennung etc. k\u00F6nnen \u00FCberwunden werden.',
  'chapter5-bar': 'Und jetzt?',
  'chapter5-title': 'Und jetzt?',
  'chapter5-text1': 'Intersektionalit\u00E4t ist bislang weder Gegenstand von gesellschaftlichen Diskursen, noch hat der Begriff Eingang in den Alltagswortschatz in Deutschland gefunden. Das politische und transformative Potenzial, das einige Autor*innen in einer intersektionalen Perspektive sehen, ist demnach noch ungenutzt. \u00BBDas ist zu bedauern, denn es ist w\u00FCnschenswert, dass sich Intersektionalit\u00E4t als kritische Perspektive auf Machtverh\u00E4ltnisse im allgemein gesellschaftlichen Diskurs durchsetzt und in selbstverst\u00E4ndlicher Weise einbezogen wird, wann immer es um Macht, Ungleichheit und diskursive Ausschl\u00FCsse geht.\u00AB (Meyer, 2017, S.155)<br>Intersektionale Perspektiven konzentrieren sich nicht nur auf die individuelle Dimension von Diskriminierung, sondern gleicherma\u00DFen auf die institutionelle, strukturelle und historische Dimension, was das Spektrum von Ma\u00DFnahmen, die Diskriminierung entgegenwirken k\u00F6nnen, erweitert.<br>Europ\u00E4ische rechtliche und politische Rahmenbedingungen konzeptualisieren Diskriminierung tendenziell eher aus einer eindimensionalen Perspektive. Intersektionale Perspektiven bieten das Potenzial, Personen und Gruppen, die in herk\u00F6mmlichen, eindimensionalen Herangehensweisen unsichtbar bleiben, einzuschlie\u00DFen. Das Center for Intersectional Justice in Berlin gibt einige <a href="https://www.intersectionaljustice.org/publication/2020-09-14-intersectional-discrimination-in-europe-relevance-challenges-and-ways-forward">\u2192 Handlungsempfehlungen</a>, um die notwendige intersektionale Perspektive in die europ\u00E4ischen Antidiskriminierungsarbeit zu integrieren.',
  'chapter5-subtitle2': 'Und was kann ich da jetzt machen?',
  'chapter5-text2': 'Um die weitere Besch\u00E4ftigung mit dem Thema zu erleichtern, haben wir erste, m\u00F6gliche To Do\u2019s aufgelistet, mit denen du gleich beginnen kannst. Diese Liste ist keinesfalls vollst\u00E4ndig oder abschlie\u00DFend.',
  'chapter5-point1': 'Erkenne an, dass intersektionale Diskriminierung, Marginalisierung und Unterdr\u00FCckung ein strukturelles und instituonelles Problem ist, und sich nicht nur auf indiviudeller Ebene widerspiegelt.',
  'chapter5-point2': 'Werde dir deiner Privilegien bewusst, reflektiere und hinterfrage dich. Erkenne an, dass dies unkomfortabel und unbequem ist und dass genau das gut und wichtig ist.',
  'chapter5-point3': 'Informiere dich eigenst\u00E4ndig, also belese dich, besuche Veranstaltungen etc. Marginalisierte Personen stehen in keinster Weise in einer Bringschuld.',
  'chapter5-point4': 'H\u00F6re marginalisierten Menschen, die Diskriminierung erleben und davon berichten, zu und negiere ihre gelebten Erfahrungen nicht, sondern betrachte diese als wertvoll und beziehe sie als wichtiges Wissen ein.',
  'chapter5-point5': 'Erkenne an, dass die eigenen Erfahrungen, das eigene Wissen etc. situiert, partiell und voreingenommen sind, und schlie\u00DFe nicht von der eigenen Position, Situation und Perspektive auf andere.',
  'chapter5-point6': '\u00DCbe, strukturelle Unterdr\u00FCckung zu erken\u2028nen und mit einer \u00BBintersektionalen Brille\u00AB Dinge und Situationen im allt\u00E4glichen, privaten und beruflichen Leben zu beobachten! Wer ist die Norm und wen schlie\u00DFt sie aus?',
  'chapter5-point7': 'Stell dir die Frage: Wie bin ich im privaten und im beruflichen Kontext an der Aufrechterhaltung und Verst\u00E4rkung diskriminierender Strukturen beteiligt?',
  'chapter5-point8': '\u00DCbernehme Verantwortung \u2013 im privaten und beruflichen Leben!\u2028 Wen f\u00F6rdere ich, wen zitiere ich, wen retweete ich, wen binde ich ein, wen stelle ich ein, \u2026?',
  'chapter5-point9': 'Sprich mit anderen \u00FCber Intersektionalit\u00E4t, Diskriminierung und Privilegierung \u2013 teile es, benenne es, diskutiere.',
  'chapter5-subtitle3': 'Weiterf\u00FChrende Quellen f\u00FCr Dich',
  'chapter5-text3': 'Die folgenden Quellen sind eine Sammlung von Literatur, Personen etc., die uns Autor*innen dabei geholfen haben, Intersektionalit\u00E4t, Diskriminierung und Privilegierung (besser) zu verstehen. Diese Liste ist keinesfalls vollst\u00E4ndig oder abschlie\u00DFend.',
  'chapter5-heading1': 'B\u00FCcher',
  'chapter5-button1': 'Mehr',
  'chapter5-heading2': 'Artikel',
  'chapter5-button2': 'Mehr',
  'chapter5-heading3': 'Webseiten, Talks, Soziale Medien, Podcasts',
  'chapter5-button3': 'Mehr',
  'projectinfo-title': 'Projektinformationen',
  'projectinfo-text1': 'Dieses Projekt versucht, Intersektionalit\u00E4t zug\u00E4nglicher zu machen, das zentrale Anliegen zu kommunizieren und einen Einstieg zu erm\u00F6glichen. Im Rahmen dieses Projektes ist es nicht m\u00F6glich, Intersektionalit\u00E4t vollst\u00E4ndig in ihren detaillierten Methoden, theoretischen Ans\u00E4tzen, Analyseebenen etc. zu behandeln. Auch sind die genannten Beispiele lediglich ein kleiner Ausschnitt der zahlreichen, intersektionalen Diskriminierungsformen und -erfahrungen.<br>Dieses Projekt ist gepr\u00E4gt von den subjektiven und partiellen Perspektiven des Projektteams. In dem Teil \u00BBEinblicke in das Projekt\u00AB werden bestimmte Visualisierungsentscheidungen transparent und involvierte Personen sichtbar gemacht. Der Projektprozess wird offengelegt, die Perspektiven und Positionen der Autor*innen werden kommuniziert und die Projektergebnisse reflektiert.',
  'projectinfo-button': 'Einblicke in das Projekt',
  'references-title': 'Quellen',
  'references-downloaded': 'Abgerufen von',
  'slidein-title': 'Visualisierungsentscheidungen & Datenkontext',
  'slidein-button': 'Mehr Einblicke ins Projekt',
  'slidein1-subtitle': 'Visualisierung von Intersektionalit\u00E4t',
  'slidein1-intro': 'Die Besonderheit und Komplexit\u00E4t von Intersektionalit\u00E4t liegt unter anderem darin, dass sie sowohl die Eigenst\u00E4ndigkeit, als auch den stetigen Zusammenhang, das stetige Zusammenwirken von diversen sozialen Kategorien bzw. Machtverh\u00E4ltnissen erfasst. Eine visuelle Repr\u00E4sentation von Intersektionalit\u00E4t muss dies widerspiegeln, um diese Besonderheit und Komplexit\u00E4t vermitteln zu k\u00F6nnen.',
  'slidein1-heading1': 'Verschiedene Ausrichtungen von Strichen repr\u00E4sentieren verschiedene soziale Kategorien',
  'slidein1-button1': 'Warum?',
  'slidein1-text1': 'Verschiedene Ausrichtungen von Strichen repr\u00E4sentieren verschiedene soziale Kategorien. Es gibt eine Vielzahl an m\u00F6glichen Ausrichtungsm\u00F6glichkeiten f\u00FCr eine Vielzahl von sozialen Kategorien. Die in diesem Artikel gezeigten Strichausrichtungen bzw. soziale Kategorien dienen\u2028 als Beispiele und sind \u2028eine unvollst\u00E4ndige\u2028 Auswahl. Die \u00BBselbst gezeichneten\u00AB, unperfekten Striche sollen verdeutlichen, dass gesellschaftlich konstruierte soziale Kategorien nicht endg\u00FCltig oder starr, sondern flexibel, kontextabh\u00E4ngig, von vielen verschiedenen Faktoren gepr\u00E4gt und in st\u00E4ndiger Ver\u00E4nderung sind. Ebenfalls soll diese Gestaltung der Striche suggerieren, dass die Visualisierungen nicht von vornherein gegeben und objektiv, sondern von Personen mit partiellen und situierten Positionen entwickelt worden sind.',
  'slidein1-heading2': 'Intersektionalit\u00E4t wird durch ineinander verwobene Striche repr\u00E4sentiert',
  'slidein1-button2': 'Warum?',
  'slidein1-text2': 'Intersektionalit\u00E4t wird durch ineinander verwobene Striche repr\u00E4sentiert. Dies verdeutlicht, dass soziale Kategorien als Dimensionen sozialer Machtverh\u00E4ltnisse nie unabh\u00E4ngig voneinander existieren, sondern gleichzeitig zusammenwirken und in einer gegenseitigen Wechselwirkung stehen. W\u00E4hrend also die unterschiedlichen Ausrichtungen der Striche die Eigenst\u00E4ndigkeit der sozialen Kategorien erfassen, soll die gleiche Farbigkeit, die gleiche Strichart und die Verwobenheit der Striche ihren st\u00E4ndigen Zusammenhang verdeutlichen. Denn soziale Kategorien als Dimensionen sozialer Machtverh\u00E4ltnisse \u00BB[...] lassen sich [...] nicht aufeinander reduzieren, aber sie entstehen und funktionieren auch nicht unabh\u00E4ngig voneinander\u00AB (Meyer, 2017, S. 84).',
  'slidein1-heading3': 'Eine verworfene Alternative',
  'slidein1-button3': 'Mehr dazu',
  'slidein1-image3': 'alternative1.png',
  'slidein1-text3': 'Designprozesse sind unter anderem davon gepr\u00E4gt, dass bestimmte entwickelte Ideen und Konzepte ganz oder teilweise verworfen werden. Ein Beispiel f\u00FCr einen verworfenen Ansatz in diesem Projekt ist die Idee, Intersektionalit\u00E4t mit Visualisierungsparametern der Deckkraft und \u00DCberlagerung zu visualisieren. Verschiedenfarbige Fl\u00E4chen, die sich \u00FCberlagern, repr\u00E4sentieren dabei verschiedene soziale Kategorien. Die Deckkraft markiert, ob eine Person oder Gruppe basierend auf der jeweiligen sozialen Kategorie diskriminiert (sehr hohe Deckkraft) oder privilegiert (sehr niedrige Deckkraft) ist, und ob somit das Lesen der darunter liegenden Begriffe erschwert wird oder nicht. Diese Art der Repr\u00E4sentation wurde verworfen, da das Aufeinanderlegen von farbigen Fl\u00E4chen m\u00F6glicherweise zu sehr eine additive Verbindung der sozialen Kategorien suggeriert und sie visuell noch zu stark f\u00FCr sich alleine stehen und wirken. Die Idee durch visuelle Mittel das Lesen von Begriffen zu erschweren, wurde jedoch in weiteren Visualisierungsans\u00E4tzen angewandt.',
  'slidein2-subtitle': 'Visualisierung von Diskrimi\u2028nierung und Privilegierung',
  'slidein2-heading1': 'Das Netz aus verwobenen Strichen ist immer sichtbar und einzelne Strichausrichtungen werden nie ohne dieses Netz dargestellt',
  'slidein2-button1': 'Warum?',
  'slidein2-text1': 'Soziale Kategorien als Dimensionen sozialer Machtverh\u00E4ltnisse sind aus intersektionaler Perspektive nie isoliert voneinander zu betrachten und existieren nie unabh\u00E4ngig voneinander. Jede Person ist durch mehrere und gleichzeitig zusammenwirkende soziale Kategorien intersektional gepr\u00E4gt. Soziale Kategorien sind also immer in ihrer Verwobenheit rekonstruierbar, unabh\u00E4ngig davon, ob eine Person basierend auf diesen diskriminiert oder privilegiert wird. Das Netz aus verwobenen Strichen ist deshalb innerhalb der Visualisierungen immer sichtbar und einzelne Strichausrichtungen werden nie ohne dieses Netz dargestellt.',
  'slidein2-heading2': 'Diskriminierung wird durch orangefarbene und in den Vordergrund tretende Striche visualisiert',
  'slidein2-button2': 'Warum?',
  'slidein2-text2': 'Diskriminierung wird durch orangefarbene und in den Vordergrund tretende Striche visualisiert. Sie erschweren das Lesen der Begriffe Zugang, Einbeziehung, Teilhabe und Anerken\u2028nung bzw. k\u00F6nnen sie sogar unlesbar machen: Personen, die Diskriminierung erfahren, sind benachteiligt, wenn es um Zugang zu Ressourcen, soziale und politische Teilhabe, gesellschaftliche Einbeziehung und Anerkennung etc. geht. Privilegierung wird durch grau-violette Striche visualisiert, die im Hintergrund verweilen. Sie hindern nicht am Lesen der Begriffe. Mit der Verwendung dieser \u00FCbereinanderliegenden Ebenen soll die vermeintlich \u00BBnormale\u00AB \u2013 neutrale, objektive \u2013 Sicht auf die W\u00F6rter herausgefordert werden. Denn dieser \u00BBview from nowhere\u00AB ist immer ein \u00BBview from somewhere\u00AB, n\u00E4mlich die Sicht von denjenigen, die in unserer Gesellschaft privilegiert sind und als Norm gelten.',
  'slidein2-heading3': 'Es k\u00F6nnen sich vielf\u00E4ltige, unterschiedliche und individuelle Formen aus dem Netz der verwobenen Striche herausbilden',
  'slidein2-button3': 'Warum?',
  'slidein2-text3': 'Es k\u00F6nnen sich vielf\u00E4ltige, unterschiedliche und individuelle Formen aus dem Netz der verwobenen Striche herausbilden, so, wie es vielf\u00E4ltige, unterschiedliche und individuell gelebte Diskriminierungs- und Privilegierungserfahrungen gibt. Dies soll zus\u00E4tzlich durch das hin- und her \u00BBwabern\u00AB der Formen verdeutlichen werden. Trotzdem verbindet alle Formen die gleiche \u00BBErscheinungsform\u00AB (sie alle sind organische Verformungen von Kreisen), und sie alle bilden sich aus dem Netz der Striche heraus. Es besteht eine Zusammengeh\u00F6rigkeit: Die individuell gelebten Erfahrungen entstehen alle basierend auf sozialen Kategorien, die Ausdruck vorherrschende Macht- und Herrschaftsverh\u00E4ltnisse sind.',
  'slidein2-heading4': 'Eine verworfene Alternative',
  'slidein2-button4': 'Mehr dazu',
  'slidein2-image4': 'alternative2.png',
  'slidein2-text4': 'Ein*e im Projektprozess befragte*r Expert*in zu Intersektionalit\u00E4t wies darauf hin, dass soziale Kategorien aus intersektionaler Perspektive nie isoliert voneinander zu betrachten sind. Das Netz der sozialen Kategorien \u2013 unabh\u00E4ngig davon, ob eine Person basierend auf diesen sozialen Kategorien diskriminiert oder privilegiert wird \u2013 ist immer und f\u00FCr jede Person rekonstruierbar und jede Person ist durch mehrere Identit\u00E4ten intersektional gepr\u00E4gt. Personen oder Gruppen, die \u00BBnur\u00AB sexistische Diskriminierung erfahren und in anderen sozialen Kategorien privilegiert sind, mit ausschlie\u00DFlich horizontalen Strichen zu visualisieren (was Diskriminierung basierend auf der sozialen Kategorie \u00BBGeschlecht\u00AB angzeigt) ist daher nicht ganz treffend und kann zu einem falschen Verst\u00E4ndnis von Intersektionalit\u00E4t f\u00FChren. Diese sehr hilfreiche Kritik f\u00FChrte zu einer Verfeinerung der visuellen Repr\u00E4sentation: Das Netz der sozialen Kategorien ist immer sichtbar. Diskriminierung wird durch orangefarbene und in den Vordergrund tretende Striche visualisiert. Privilegierung wird durch grau-violette Striche visualisiert, die im Hintergrund verweilen.',
  'slidein3-subtitle': 'Visualisierung von Daten zu intersektionaler Diskriminierung',
  'slidein3-heading1': '\u00DCber die Daten',
  'slidein3-button1': 'Mehr dazu',
  'slidein3-text1': 'Der Mangel an verf\u00FCgbaren intersektionalen Antidiskriminierungs- und Gleichstellungsdaten erschwert es hervorzuheben, wie sich intersektionale Diskriminierung speziell auf verschiedene Bev\u00F6lkerungsgruppen auswirkt. Kombinationen von qualitativen und quantitativen Daten sowie vorhandene, stellvertretende Daten k\u00F6nnen verwendet werden, um Tendenzen aufzuzeigen.<br>Die hier verwendeten Daten sind Teil von umfangreichen Umfragen, Studien und Berichten zu Diskriminierung in Deutschland und sind lediglich ein kleiner Ausschnitt von diesen. Auch die Umfragen und Studien selber sind partiell und bilden ebenfalls einen kleinen Ausschnitt der zahlreichen Diskriminierungsformen- und erfahrungen. Sie zeigen aber dennoch wichtige und interessante Tendenzen. Ziel und Zweck dieser Studien und Berichte ist die Offenlegung von bestimmten Diskriminierungsformen als Beweis und Grundlage f\u00FCr notwendige Antidiskriminierungsma\u00DFnahmen und -handlungen. Innerhalb dieser Studien und Berichte werden Datenerhebungs- und analysemethoden, Kontexte der Daten etc. beschrieben, auf die wir hier verweisen m\u00F6chten:<br><br>Innerhalb der <a href="https://mediendienst-integration.de/fileadmin/Dateien/2011_Strauss_Studie_Sinti_Bildung.pdf">\u2192 Studie zur aktuellen Bildungssituation deutscher Sinti und Roma. Dokumentation und Forschungsbericht</a> werden Daten Methoden und Kontexte auf S.4ff (Einleitung), S. 7ff (Methodische Herausforderungen) und S. 17ff (Auswertung von quantitativen Daten zur Erhebung) beschrieben. Die in diesem Artikel verwendeten Daten lassen sich auf S. 101f finden.<br><br>Innerhalb des Feldexperiments <a href="https://www.iza.org/publications/dp/10217/discrimination-against-female-migrants-wearing-headscarves">\u2192 Discrimination against Female Migrants Wearing Headscarves</a> werden Daten Methoden und Kontexte ab S. 7 (Current study) beschrieben. Die in diesem Artikel verwendeten Daten lassen sich auf S. 22ff finden.<br><br>Innerhalb der Studie <a href="https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/service/publikationen/lebenssituation-und-belastungen-von-frauen-mit-beeintraechtigungen-und-behinderungen-in-deutschland-80576">\u2192 Lebenssituation und Belastungen von Frauen mit Beeintr\u00E4chtigungen und Behinderungen in Deutschland. Kurzfassung</a> werden Daten Methoden und Kontexte auf S. 9f (Methodische Anlage der Studie) beschrieben. Die in diesem Artikel verwendeten Daten lassen sich auf S. 21 & 24 finden.<br><br>Innerhalb des Berichtes <a href="https://www.bundesregierung.de/resource/blob/976072/480512/6b249c2a22eb36f7a1ffb1f2029543b9/2017-01-18-teilhabebericht-2016-data.pdf?download=1">\u2192 Zweiter Teilhabebericht der Bundesregierung \u00FCber die Lebenslagen von Menschen mit Beeintr\u00E4chtigungen</a> werden Daten Methoden und Kontexte auf S. 533ff (In eigener Sache: Daten, Methoden und Literatur) beschrieben. Die in diesem Artikel verwendeten Daten lassen sich auf S. 170 finden (die Prim\u00E4rquelle dieser Daten ist der Mikrozensus 2013; im Rahmen des Berichts wurde die Analyse der Daten vom Institut f\u00FCr Sozialforschung und Gesellschaftspolitik durchgef\u00FChrt).',
  'slidein3-heading2': 'F\u00FCr die Visualisierung von Daten aus Studien werden keine standardisierten und konventionellen Visualisierungsformen genutzt',
  'slidein3-button2': 'Warum?',
  'slidein3-text2': 'F\u00FCr die Visualisierung von Daten aus Umfragen und Studien werden keine standardisierten und konventionellen visuellen Formen \u2013 also \u00FCblicherweise klare, geometrische Grundformen \u2013 genutzt, sondern die gleichen, unperfekten, nicht exakten Striche und Formen, mit denen auch Intersektionalit\u00E4t visualisiert wird. Geometrische und klare Formen (z.B. exakte Kreise, Balken etc.) suggerieren oftmals den Anschein von Objektivit\u00E4t. Diese konventionellen Formen nicht zu verwenden und daf\u00FCr nicht exakte, organische Verformungen von Kreisen zu nutzen, die sich aus dem Netz der Striche herausbilden, ist der Versuch deutlich zu machen, dass die verwendeten Daten und ihre Visualisierungen nicht objektiv, neutral und \u00BBroh\u00AB sind. Daten und ihre visuellen Repr\u00E4sentationen entstehen innerhalb vorherrschender Machtverh\u00E4ltnisse und sind somit Bias geladen. Sie werden von Individuen mit bestimmten Standpunkten und Positionen in der Welt innerhalb bestimmter sozialer, politischer, wirtschaftlicher und kultureller Kontexte produziert. In einer kapitalistischen, patriarchalen und rassistischen Gesellschaft sind die Positionen, die meistens sichtbar und scheinbar objektiv sind, die der Pivilegiertesten.<br>So sind auch die herangezogenen Umfragen und Studien und ihre Daten partiell und situiert. Das bedeutet nicht, dass sie keinen Mehrwert bieten oder nicht genutzt werden sollten. Im Gegenteil, sie sind bereichernd und wertvoll und zeigen wichtige und interessante Tendenzen. Visuelle Repr\u00E4sentationen sollten aber widerspiegeln und transparent kommunizieren, dass sie selbst und ihre Daten nicht objektiv, neutral und universell wahr sind und nicht alle Perspektiven, Kontexte etc. mit einschlie\u00DFen.',
  'slidein3-heading3': 'Die verwendeten Daten werden kontextualisiert',
  'slidein3-button3': 'Warum?',
  'slidein3-text3': 'Daten ohne ihre Kontexte zu kommunizieren und damit zu positionieren, kann zu Falschinterpretationen und zu tats\u00E4chlichem Schaden f\u00FChren, indem zum Beispiel Wissensl\u00FCcken von Leser*innen mit Stereotypen und Vorurteilen gef\u00FCllt werden. Ohne ihren Kontext repr\u00E4sentieren Daten nicht immer das, was sie vorgeben darzustellen, insbesondere, wenn es sich um Daten \u00FCber marginalisierte Personen und Gruppen handelt. Die verwendeten Daten aus Umfragen und Studien werden deswegen durch den begleitenden Text kontextualisiert, indem er die Tendezen, die sich aus den Daten ergeben, als Ausdruck intersektionaler Diskriminierung beschreibt. Diese Tendenzen werden zus\u00E4tzlich durch einen zusammenfassenden Satz, der sich typografisch und durch seine Ausrichtung hervorhebt, auf den ersten Blick sichtbar.',
  'backside-title': 'Einblicke in das Projekt',
  'backside-button': 'Zur\u00FCck zum Artikel',
  'backside-menu1': 'Projektprozess & Methoden',
  'backside-menu2': 'Visualisierungsentscheidungen\u2028 & Datenkontext',
  'backside-menu3': 'Involvierte Personen',
  'backside-menu4': 'Unsere Positionen',
  'backside-menu5': 'Projektreflexion',
  'backside-process-subtitle1': 'Phase A: Bachelor Projekt',
  'backside-process-intro1': 'Im Rahmen der Interfacedesign Bachelorarbeit von Hannah Schwan entstand eine erste Version dieses Artikels. Innerhalb der Bachelorarbeit wurde ein Konzept und Entwurf f\u00FCr eine Web-Visualisierung entwickelt, mit dem Ziel Intersektionalit\u00E4t mithilfe einer Kombination aus Text, animierter Illustration und Datenvisualisierung anschaulich zu erkl\u00E4ren und ihr zentrales Anliegen zug\u00E4nglich zu vermitteln. Dabei wurden au\u00DFerdem bestimmte Prinzipien und Methoden feministischer Informationsvisualisierung angewandt.<br>Details dazu findest Du in der <a href="https://drive.google.com/file/d/1GKf0mWTd3Wl0GFwwr-F9hWYeiVTytO-D/view?usp=sharing">\u2192 Bachelorarbeit</a>.',
  'backside-process-image1': 'process1_de.png',
  'backside-process-heading1': 'Recherche',
  'backside-process-text1': 'Das Projekt war zun\u00E4chst gepr\u00E4gt durch eine Recherchephase, in der wissenschaft\u2028liche Arbeiten zu Intersektionalit\u00E4t und Studien zu intersektionaler Diskriminierung rezipiert wurden. Ebenfalls wurden f\u00FCr das Projekt relevante Prinzipien f\u00FCr eine intersektional feministische Informationsvisualisierung herangezogen, hier war vor allem das Buch <a href="http://datafeminism.io/">\u2192 Data Feminism</a> von Catherine D\u2019Ignazio und Lauren F. Klein eine wichtige Referenz.',
  'backside-process-heading2': 'Ideen & Skizzen',
  'backside-process-text2': 'Auf Grundlage der Ergebnisse dieser Recherchephase folgte schlie\u00DFlich eine iterative Gestaltungsphase. In einem explorativen Ideenfindungsprozess wurden Ideen mit Hilfe von analogen und digitalen Skizzen generiert, entwickelt und verworfen. Beispiele lassen sich unter \u00BBVisualisierungsentscheidungen\u2028 & Datenkontext\u00AB finden.',
  'backside-process-heading3': 'Konzepte & Entw\u00FCrfe',
  'backside-process-image2': 'designdrafts.png',
  'backside-process-text3': 'Konzepte und Entw\u00FCrfe f\u00FCr eine visuelle Sprache von Intersektionalit\u00E4t, f\u00FCr ein begleitendes Narrativ und ein Interfacedesign wurden nach und nach entwickelt. Auch wurde in dieser Phase mit visuellen Repr\u00E4sentationen f\u00FCr Daten aus Studien zu intersektionaler Diskriminierung experimentiert.',
  'backside-process-heading4': 'Feedback Expert*innen und Weiterentwicklung',
  'backside-process-text4': 'Expert*innen zu Intersektionalit\u00E4t wurden im Gestaltungsprozess einbezogen, um die Sinnhaftigkeit der entwickelten Visualisierungen kritisch zu \u00FCberpr\u00FCfen und so das Wissen verschiedener Personen einzubeziehen. Es fanden jeweils 45-min\u00FCtige Feedbackgespr\u00E4che mit drei Expert*innen in Form von Videoanrufen statt. Zun\u00E4chst wurde das Ziel des Projektes erl\u00E4utert und im Anschluss wurden Konzepte und Entw\u00FCrfe gezeigt und erkl\u00E4rt. Daraufhin \u00E4u\u00DFerten die Expert*innen hilfreiche Anmerkungen, Kritik und Feedback, woraufhin eine \u00DCberarbeitung und Konkretisierung der Visualisierung folgte. Beispiele lassen sich unter \u00BBVisualisierungsentscheidungen\u2028 & Datenkontext\u00AB finden.',
  'backside-process-subtitle2': 'Phase B: Weiterentwicklung im UCLAB',
  'backside-process-intro2': 'Die innerhalb der Bachelorarbeit entwickelte Visualisierung wurde anschlie\u00DFend im <a href="https://uclab.fh-potsdam.de/">\u2192 Urban Complexity Lab</a> von Hannah Schwan, Jonas Arndt, Sandra Cartes und Marian D\u00F6rk weiterentwickelt und umgesetzt. Ziel dieser Weiterentwicklung war die Verfeinerung und Implementierung der interaktiven Visualisierung und das Ver\u00F6ffentlichen eines wissenschaftlichen Papers.<br>Den Quellcode des resultierenden Scrollytelling Artikels ist kommentiert auf <a href="https://github.com/uclab-potsdam/intervis">\u2192 Github</a> verf\u00FCgbar.',
  'backside-process-image3': 'process2_de.png',
  'backside-process-heading5': 'Feedback & Verfeinerung und Implementierung',
  'backside-process-text5': 'Zu Beginn dieser zweiten Phase des Projektes gab es zun\u00E4chst internes Feedback und Abstimmungen, was konkret \u00FCberarbeitet und verfeinert werden sollte. Die entwickelte grundlegende, visuelle Sprache von Intersektionalit\u00E4t sollte erhalten bleiben. Visuelle Details, die narrative Struktur der interaktiven Visualisierung und das Interfacedesign wurden weiterentwickelt, was in einem Scrollytelling Format resultierte. Auch der Text des Artikels wurde in mehreren Iterationen konkretisiert. Daraufhin wurde der Scrollytelling Artikel implementiert.',
  'backside-process-heading6': 'Ver\u00F6ffentlichung & Evaluation',
  'backside-process-text6': 'Diesen Abschnitt erg\u00E4nzen wir, nachdem die Evaluation abgeschlossen ist.',
  'backside-process-heading7': 'Auswertung & \u00DCberarbeitung',
  'backside-process-text7': 'Diesen Abschnitt erg\u00E4nzen wir, nachdem die Auswertung und \u00DCberarbeitung abgeschlossen sind.',
  'backside-process-heading8': 'Paper Einreichung',
  'backside-process-text8': 'Neben dem Scrollytelling Artikel verfassen wir auch ein wissenschaftliches Paper. Der Fokus liegt hierbei auf der kritischen Praxis der Offenlegung (\u00BBdisclosure\u00AB) als Prinzip feministischer Datenvisualisierung. Dieser Scrollytelling Artikel bildet die Case Study f\u00FCr das Paper. Wir definieren darin inhaltliche Aspekte der Offenlegung, die notwendig sind f\u00FCr das kritische Lesen und Reflektieren von Visualisierungen und ihren Kontexten. Wir schlagen verschiedene Formen vor, um die kritische Praxis der Offenlegung in Datenvisualisierungen und visuelle Interfaces einzubetten.<br>Sobald das Paper ver\u00F6ffentlicht ist, wird es hier verlinkt.',
  'backside-decision\u2013subtitle1': 'Visualisierung von Intersektionalit\u00E4t',
  'backside-decision\u2013intro': 'Die Besonderheit und Komplexit\u00E4t von Intersektionalit\u00E4t liegt unter anderem darin, dass sie sowohl die Eigenst\u00E4ndigkeit, als auch den stetigen Zusammenhang, das stetige Zusammenwirken von diversen sozialen Kategorien bzw. Machtverh\u00E4ltnissen erfasst. Eine visuelle Repr\u00E4sentation von Intersektionalit\u00E4t muss dies widerspiegeln, um diese Besonderheit und Komplexit\u00E4t vermitteln zu k\u00F6nnen.',
  'backside-decision-heading1': 'Verschiedene Ausrichtungen von Strichen repr\u00E4sentieren verschiedene soziale Kategorien',
  'backside-decision-button1': 'Warum?',
  'backside-decision-text1': 'Verschiedene Ausrichtungen von Strichen repr\u00E4sentieren verschiedene soziale Kategorien. Es gibt eine Vielzahl an m\u00F6glichen Ausrichtungsm\u00F6glichkeiten f\u00FCr eine Vielzahl von sozialen Kategorien. Die in diesem Artikel gezeigten Strichausrichtungen bzw. soziale Kategorien dienen\u2028 als Beispiele und sind \u2028eine unvollst\u00E4ndige\u2028 Auswahl. Die \u00BBselbst gezeichneten\u00AB, unperfekten Striche sollen verdeutlichen, dass gesellschaftlich konstruierte soziale Kategorien nicht endg\u00FCltig oder starr, sondern flexibel, kontextabh\u00E4ngig, von vielen verschiedenen Faktoren gepr\u00E4gt und in st\u00E4ndiger Ver\u00E4nderung sind. Ebenfalls soll diese Gestaltung der Striche suggerieren, dass die Visualisierungen nicht von vornherein gegeben und objektiv, sondern von Personen mit partiellen und situierten Positionen entwickelt worden sind.',
  'backside-decision-heading2': 'Intersektionalit\u00E4t wird durch ineinander verwobene Striche repr\u00E4sentiert',
  'backside-decision-button2': 'Warum?',
  'backside-decision-text2': 'Intersektionalit\u00E4t wird durch ineinander verwobene Striche repr\u00E4sentiert. Dies verdeutlicht, dass soziale Kategorien als Dimensionen sozialer Machtverh\u00E4ltnisse nie unabh\u00E4ngig voneinander existieren, sondern gleichzeitig zusammenwirken und in einer gegenseitigen Wechselwirkung stehen. W\u00E4hrend also die unterschiedlichen Ausrichtungen der Striche die Eigenst\u00E4ndigkeit der sozialen Kategorien erfassen, soll die gleiche Farbigkeit, die gleiche Strichart und die Verwobenheit der Striche ihren st\u00E4ndigen Zusammenhang verdeutlichen. Denn soziale Kategorien als Dimensionen sozialer Machtverh\u00E4ltnisse \u00BB[...] lassen sich [...] nicht aufeinander reduzieren, aber sie entstehen und funktionieren auch nicht unabh\u00E4ngig voneinander\u00AB (Meyer, 2017, S. 84).',
  'backside-decision-heading3': 'Eine verworfene Alternative',
  'backside-decision-button3': 'Mehr dazu',
  'backside-decision-image4': 'alternative1.png',
  'backside-decision-text3': 'Designprozesse sind unter anderem davon gepr\u00E4gt, dass bestimmte entwickelte Ideen und Konzepte ganz oder teilweise verworfen werden. Ein Beispiel f\u00FCr einen verworfenen Ansatz in diesem Projekt ist die Idee, Intersektionalit\u00E4t mit Visualisierungsparametern der Deckkraft und \u00DCberlagerung zu visualisieren. Verschiedenfarbige Fl\u00E4chen, die sich \u00FCberlagern, repr\u00E4sentieren dabei verschiedene soziale Kategorien. Die Deckkraft markiert, ob eine Person oder Gruppe basierend auf der jeweiligen sozialen Kategorie diskriminiert (sehr hohe Deckkraft) oder privilegiert (sehr niedrige Deckkraft) ist, und ob somit das Lesen der darunter liegenden Begriffe erschwert wird oder nicht. Diese Art der Repr\u00E4sentation wurde verworfen, da das Aufeinanderlegen von farbigen Fl\u00E4chen m\u00F6glicherweise zu sehr eine additive Verbindung der sozialen Kategorien suggeriert und sie visuell noch zu stark f\u00FCr sich alleine stehen und wirken. Die Idee durch visuelle Mittel das Lesen von Begriffen zu erschweren, wurde jedoch in weiteren Visualisierungsans\u00E4tzen angewandt.',
  'backside-decision-subtitle2': 'Visualisierung von Diskrimi\u2028nierung und Privilegierung',
  'backside-decision-heading4': 'Das Netz aus verwobenen Strichen ist immer sichtbar und einzelne Strichausrichtungen werden nie ohne dieses Netz dargestellt',
  'backside-decision-button4': 'Warum?',
  'backside-decision-text4': 'Soziale Kategorien als Dimensionen sozialer Machtverh\u00E4ltnisse sind aus intersektionaler Perspektive nie isoliert voneinander zu betrachten und existieren nie unabh\u00E4ngig voneinander. Jede Person ist durch mehrere und gleichzeitig zusammenwirkende soziale Kategorien intersektional gepr\u00E4gt. Soziale Kategorien sind also immer in ihrer Verwobenheit rekonstruierbar, unabh\u00E4ngig davon, ob eine Person basierend auf diesen diskriminiert oder privilegiert wird. Das Netz aus verwobenen Strichen ist deshalb innerhalb der Visualisierungen immer sichtbar und einzelne Strichausrichtungen werden nie ohne dieses Netz dargestellt.',
  'backside-decision-heading5': 'Diskriminierung wird durch orangefarbene und in den Vordergrund tretende Striche visualisiert',
  'backside-decision-button5': 'Warum?',
  'backside-decision-text5': 'Diskriminierung wird durch orangefarbene und in den Vordergrund tretende Striche visualisiert. Sie erschweren das Lesen der Begriffe Zugang, Einbeziehung, Teilhabe und Anerken\u2028nung bzw. k\u00F6nnen sie sogar unlesbar machen: Personen, die Diskriminierung erfahren, sind benachteiligt, wenn es um Zugang zu Ressourcen, soziale und politische Teilhabe, gesellschaftliche Einbeziehung und Anerkennung etc. geht. Privilegierung wird durch grau-violette Striche visualisiert, die im Hintergrund verweilen. Sie hindern nicht am Lesen der Begriffe. Mit der Verwendung dieser \u00FCbereinanderliegenden Ebenen soll die vermeintlich \u00BBnormale\u00AB \u2013 neutrale, objektive \u2013 Sicht auf die W\u00F6rter herausgefordert werden. Denn dieser \u00BBview from nowhere\u00AB ist immer ein \u00BBview from somewhere\u00AB, n\u00E4mlich die Sicht von denjenigen, die in unserer Gesellschaft privilegiert sind und als Norm gelten.',
  'backside-decision-heading6': 'Es k\u00F6nnen sich vielf\u00E4ltige, unterschiedliche und individuelle Formen aus dem Netz der verwobenen Striche herausbilden',
  'backside-decision-button6': 'Warum?',
  'backside-decision-text6': 'Es k\u00F6nnen sich vielf\u00E4ltige, unterschiedliche und individuelle Formen aus dem Netz der verwobenen Striche herausbilden, so, wie es vielf\u00E4ltige, unterschiedliche und individuell gelebte Diskriminierungs- und Privilegierungserfahrungen gibt. Trotzdem verbindet alle Formen die gleiche \u00BBErscheinungsform\u00AB (sie alle sind organische Verformungen von Kreisen), und sie alle bilden sich aus dem Netz der Striche heraus. Es besteht eine Zusammengeh\u00F6rigkeit: Die individuell gelebten Erfahrungen entstehen alle basierend auf sozialen Kategorien, die Ausdruck vorherrschende Macht- und Herrschaftsverh\u00E4ltnisse sind.',
  'backside-decision-heading7': 'Eine verworfene Alternative',
  'backside-decision-button7': 'Mehr dazu',
  'backside-decision-image5': 'alternative2.png',
  'backside-decision-text7': 'Ein*e im Projektprozess befragte*r Expert*in zu Intersektionalit\u00E4t wies darauf hin, dass soziale Kategorien aus intersektionaler Perspektive nie isoliert voneinander zu betrachten sind. Das Netz der sozialen Kategorien \u2013 unabh\u00E4ngig davon, ob eine Person basierend auf diesen sozialen Kategorien diskriminiert oder privilegiert wird \u2013 ist immer und f\u00FCr jede Person rekonstruierbar und jede Person ist durch mehrere Identit\u00E4ten intersektional gepr\u00E4gt. Personen oder Gruppen, die \u00BBnur\u00AB sexistische Diskriminierung erfahren und in anderen sozialen Kategorien privilegiert sind, mit ausschlie\u00DFlich horizontalen Strichen zu visualisieren (was Diskriminierung basierend auf der sozialen Kategorie \u00BBGeschlecht\u00AB angzeigt) ist daher nicht ganz treffend und kann zu einem falschen Verst\u00E4ndnis von Intersektionalit\u00E4t f\u00FChren. Diese sehr hilfreiche Kritik f\u00FChrte zu einer Verfeinerung der visuellen Repr\u00E4sentation: Das Netz der sozialen Kategorien ist immer sichtbar. Diskriminierung wird durch orangefarbene und in den Vordergrund tretende Striche visualisiert. Privilegierung wird durch grau-violette Striche visualisiert, die im Hintergrund verweilen.',
  'backside-decision-subtitle3': 'Visualisierung von Daten zu intersektionaler Diskriminierung',
  'backside-decision-heading8': '\u00DCber die Daten',
  'backside-decision-button8': 'Mehr dazu',
  'backside-decision-text8': 'Der Mangel an verf\u00FCgbaren intersektionalen Antidiskriminierungs- und Gleichstellungsdaten erschwert es hervorzuheben, wie sich intersektionale Diskriminierung speziell auf verschiedene Bev\u00F6lkerungsgruppen auswirkt. Kombinationen von qualitativen und quantitativen Daten sowie vorhandene, stellvertretende Daten k\u00F6nnen verwendet werden, um Tendenzen aufzuzeigen.<br>Die hier verwendeten Daten sind Teil von umfangreichen Umfragen, Studien und Berichten zu Diskriminierung in Deutschland und sind lediglich ein kleiner Ausschnitt von diesen. Auch die Umfragen und Studien selber sind partiell und bilden ebenfalls einen kleinen Ausschnitt der zahlreichen Diskriminierungsformen- und erfahrungen. Sie zeigen aber dennoch wichtige und interessante Tendenzen. Ziel und Zweck dieser Studien und Berichte ist die Offenlegung von bestimmten Diskriminierungsformen als Beweis und Grundlage f\u00FCr notwendige Antidiskriminierungsma\u00DFnahmen und -handlungen. Innerhalb dieser Studien und Berichte werden Datenerhebungs- und analysemethoden, Kontexte der Daten etc. beschrieben, auf die wir hier verweisen m\u00F6chten:<br><br>Innerhalb der <a href="https://mediendienst-integration.de/fileadmin/Dateien/2011_Strauss_Studie_Sinti_Bildung.pdf">\u2192 Studie zur aktuellen Bildungssituation deutscher Sinti und Roma. Dokumentation und Forschungsbericht</a> werden Daten Methoden und Kontexte auf S.4ff (Einleitung), S. 7ff (Methodische Herausforderungen) und S. 17ff (Auswertung von quantitativen Daten zur Erhebung) beschrieben. Die in diesem Artikel verwendeten Daten lassen sich auf S. 101f finden.<br><br>Innerhalb des Feldexperiments <a href="https://www.iza.org/publications/dp/10217/discrimination-against-female-migrants-wearing-headscarves">\u2192 Discrimination against Female Migrants Wearing Headscarves</a> werden Daten Methoden und Kontexte ab S. 7 (Current study) beschrieben. Die in diesem Artikel verwendeten Daten lassen sich auf S. 22ff finden.<br><br>Innerhalb der Studie <a href="https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/service/publikationen/lebenssituation-und-belastungen-von-frauen-mit-beeintraechtigungen-und-behinderungen-in-deutschland-80576">\u2192 Lebenssituation und Belastungen von Frauen mit Beeintr\u00E4chtigungen und Behinderungen in Deutschland. Kurzfassung</a> werden Daten Methoden und Kontexte auf S. 9f (Methodische Anlage der Studie) beschrieben. Die in diesem Artikel verwendeten Daten lassen sich auf S. 21 & 24 finden.<br><br>Innerhalb des Berichtes <a href="https://www.bundesregierung.de/resource/blob/976072/480512/6b249c2a22eb36f7a1ffb1f2029543b9/2017-01-18-teilhabebericht-2016-data.pdf?download=1">\u2192 Zweiter Teilhabebericht der Bundesregierung \u00FCber die Lebenslagen von Menschen mit Beeintr\u00E4chtigungen</a> werden Daten Methoden und Kontexte auf S. 533ff (In eigener Sache: Daten, Methoden und Literatur) beschrieben. Die in diesem Artikel verwendeten Daten lassen sich auf S. 170 finden (die Prim\u00E4rquelle dieser Daten ist der Mikrozensus 2013; im Rahmen des Berichts wurde die Analyse der Daten vom Institut f\u00FCr Sozialforschung und Gesellschaftspolitik durchgef\u00FChrt).',
  'backside-decision-heading9': 'F\u00FCr die Visualisierung von Daten aus Studien werden keine standardisierten und konventionellen Visualisierungsformen genutzt',
  'backside-decision-button9': 'Warum?',
  'backside-decision-text9': 'F\u00FCr die Visualisierung von Daten aus Umfragen und Studien werden keine standardisierten und konventionellen visuellen Formen \u2013 also \u00FCblicherweise klare, geometrische Grundformen \u2013 genutzt, sondern die gleichen, unperfekten, nicht exakten Striche und Formen, mit denen auch Intersektionalit\u00E4t visualisiert wird. Geometrische und klare Formen (z.B. exakte Kreise, Balken etc.) suggerieren oftmals den Anschein von Objektivit\u00E4t. Diese konventionellen Formen nicht zu verwenden und daf\u00FCr nicht exakte, organische Verformungen von Kreisen zu nutzen, die sich aus dem Netz der Striche herausbilden, ist der Versuch deutlich zu machen, dass die verwendeten Daten und ihre Visualisierungen nicht objektiv, neutral und \u00BBroh\u00AB sind. Daten und ihre visuellen Repr\u00E4sentationen entstehen innerhalb vorherrschender Machtverh\u00E4ltnisse und sind somit Bias geladen. Sie werden von Individuen mit bestimmten Standpunkten und Positionen in der Welt innerhalb bestimmter sozialer, politischer, wirtschaftlicher und kultureller Kontexte produziert. In einer kapitalistischen, patriarchalen und rassistischen Gesellschaft sind die Positionen, die meistens sichtbar und scheinbar objektiv sind, die der Pivilegiertesten.<br>So sind auch die herangezogenen Umfragen und Studien und ihre Daten partiell und situiert. Das bedeutet nicht, dass sie keinen Mehrwert bieten oder nicht genutzt werden sollten. Im Gegenteil, sie sind bereichernd und wertvoll und zeigen wichtige und interessante Tendenzen. Visuelle Repr\u00E4sentationen sollten aber widerspiegeln und transparent kommunizieren, dass sie selbst und ihre Daten nicht objektiv, neutral und universell wahr sind und nicht alle Perspektiven, Kontexte etc. mit einschlie\u00DFen.',
  'backside-decision-heading10': 'Die verwendeten Daten werden kontextualisiert',
  'backside-decision-button10': 'Warum?',
  'backside-decision-text10': 'Daten ohne ihre Kontexte zu kommunizieren und damit zu positionieren, kann zu Falschinterpretationen und zu tats\u00E4chlichem Schaden f\u00FChren, indem zum Beispiel Wissensl\u00FCcken von Leser*innen mit Stereotypen und Vorurteilen gef\u00FCllt werden. Ohne ihren Kontext repr\u00E4sentieren Daten nicht immer das, was sie vorgeben darzustellen, insbesondere, wenn es sich um Daten \u00FCber marginalisierte Personen und Gruppen handelt. Die verwendeten Daten aus Umfragen und Studien werden deswegen durch den begleitenden Text kontextualisiert, indem er die Tendezen, die sich aus den Daten ergeben, als Ausdruck intersektionaler Diskriminierung beschreibt. Diese Tendenzen werden zus\u00E4tzlich durch einen zusammenfassenden Satz, der sich typografisch und durch seine Position hervorhebt, auf den ersten Blick sichtbar.',
  'backside-involved-text': 'Wir m\u00F6chten uns bei den einbezogenen Expert*innen zu Intersektionalit\u00E4t f\u00FCr ihre Zeit und ihr hilfreiches Feedback bedanken.<br><br>Ein gro\u00DFer Dank gilt allen forschenden und arbeitenden Personen im Bereich der Intersektionalit\u00E4t, Antidiskriminierung etc., die notwendige und wichtige Arbeit leisten und wertvolles Wissen generieren, auf Grundlage dessen dieses Projekt \u00FCberhaupt erst entwickelt werden konnte.<br><br>Wir bedanken uns bei Nenand Mihailovic und bei der Person des Zitats aus dem Kapitel \u00BBFrauen* mit Kopftuch beim\u2028 Zugang zum Arbeitsmarkt\u00AB f\u00FCr das Teilen ihrer Diskriminierungserfahrungen. <br><br>Wir m\u00F6chten uns bei den befragten Personen aus den Studien f\u00FCr ihre Zeit und ihre Bereitschaft, ihre Geschichten und Erfahrungen zu teilen, bedanken. Danke an die Personen, die die Befragungen und Feldexperimente durchgef\u00FChrt und ausgewertet haben, an die Autor*innen der Studien und Berichte und an die beteiligten Expert*innen f\u00FCr ihre wertvolle und wichtige Arbeit.<br>Danke an...<br><br>...die 261 Befragten im Rahmen der <a href="https://mediendienst-integration.de/fileadmin/Dateien/2011_Strauss_Studie_Sinti_Bildung.pdf">\u2192 Studie zur aktuellen Bildungssituation deutscher Sinti und Roma. Dokumentation und Forschungsbericht</a> und an dessen Autor*innen und Interviewer*innen. Auf der 2. PDF Seite der Studie l\u00E4sst sich eine detaillierte, namentliche Aufz\u00E4hlung finden.<br><br>...Doris Weichselbaumer f\u00FCr die Durchf\u00FChrung eines <a href="https://www.iza.org/publications/dp/10217/discrimination-against-female-migrants-wearing-headscarves">\u2192 Feldexperimentes</a> zur Untersuchung von Besch\u00E4ftigungschancen von muslimischen Frauen und an die beteiligten und helfenden Personen dieses Experimentes und dessen Auswertung. Auf der 3. PDF Seite der Studie l\u00E4sst sich eine detaillierte, namentliche Aufz\u00E4hlung finden.<br><br>...die 1.561 Befragten im Rahmen der Studie <a href="https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/service/publikationen/lebenssituation-und-belastungen-von-frauen-mit-beeintraechtigungen-und-behinderungen-in-deutschland-80576">\u2192 Lebenssituation und Belastungen von Frauen mit Beeintr\u00E4chtigungen und Behinderungen in Deutschland. Kurzfassung</a> und an dessen Autor*innen, Interviewer*innen und beteiligten Expert*innen. Auf S. 5 und 6 der Studie l\u00E4sst sich eine detaillierte, namentliche Aufz\u00E4hlung finden.<br><br>\u2026 die Autor*innen und beteiligten Wissenschaftler*innen und Expert*innen der Studie <a href="https://www.bundesregierung.de/resource/blob/976072/480512/6b249c2a22eb36f7a1ffb1f2029543b9/2017-01-18-teilhabebericht-2016-data.pdf?download=1">\u2192 Zweiter Teilhabebericht der Bundesregierung \u00FCber die Lebenslagen von Menschen mit Beeintr\u00E4chtigungen</a> und an die beteiligten Personen des Institut f\u00FCr Sozialforschung und Gesellschaftspolitik, die f\u00FCr die Datenanalyse zust\u00E4ndig waren. Auf S. 541 l\u00E4sst sich eine namentliche Liste von beteiligten Wissenschaftler*innen finden.<br>',
  'backside-positions-intro': 'Dieses Projekt ist gepr\u00E4gt von Personen mit bestimmten Standpunkten und Positionen in der Welt innerhalb bestimmter sozialer, politischer, \u00F6konomischer und kultureller Kontexte. Um unsere eigenen partiellen und situierten Positionen anzuerkennen, legen wir sie offen. Wer sind wir? Was machen wir? Was ist unsere berufliche, soziale, politische Position? Was ist unsere Motivation f\u00FCr dieses Projekt? ',
  'backside-positions-heading1': 'Hannah',
  'backside-positions-text1': 'Ich bin Masterstudentin im Bereich Design an der Fachhochschule Potsdam (FHP), wo ich 2020 auch meinen Bachelorabschluss erlangt habe. Mein Fokus liegt haupts\u00E4chlich auf Informationsvisualisierung und Interfacedesign. W\u00E4hrend meines Bachelorstudiums war ich Teil mehrerer Visualisierungs-Forschungsprojekte an der FHP. Zudem habe ich in meinem Studium begonnen, mich mit Feminismus und Intersektionalit\u00E4t zu besch\u00E4ftigen, war f\u00FCr ein Jahr studentische Hilfskraft im Gleichstellungsb\u00FCro der FHP, und bin immer weiter in diese Themen eingestiegen, bis sie mich nicht mehr losgelassen haben. Zum einen, weil sie einige pers\u00F6nliche Erfahrungen und Empfindungen erkl\u00E4rt und in einen Kontext gesetzt haben. Zum anderen, weil sie f\u00FCr mich als sehr privilegierte Person viele gesellschaftliche Ph\u00E4nomene und Probleme erkl\u00E4rt haben, die ich davor nicht gesehen habe, den gro\u00DFen Handlungsbedarf aufgedeckt und das Bewusstsein und die Anerkennung geschaffen haben, dass ich Teil dieser Probleme bin und damit Verantwortung bei notwendigen Ver\u00E4nderungen \u00FCbernehmen muss.<br>Meine Bachelorarbeit war das erste gr\u00F6\u00DFere Projekt, in welchem ich Design/Visualisierung und intersektionalen Feminismus verbunden habe. Die erste Version dieses Artikels entstand innerhalb meiner Bachelorarbeit. Zurzeit bin ich studentische Mitarbeiterin UCLAB, wo ich dieses Projekt zusammen mit tollen Menschen weiterentwickelt durfte. <br>Mit diesem Artikel m\u00F6chte ich die Themen Intersektionalit\u00E4t, Diskriminierung und Privilegierung zug\u00E4nglich und anschaulich machen, dazu beitragen, dass Leser*innen neue Erkenntnisse und Perspektiven erlangen und sie ermutigen, sich weiter mit diesen Themen zu besch\u00E4ftigen.',
  'backside-positions-heading2': 'Jonas',
  'backside-positions-text2': 'Ich bin wissenschaftlicher Mitarbeiter im UCLAB an der Fachhochschule Potsdam und untersuche im Rahmen des Forschungsprojekts VIDAN die visuellen und dynamischen Arrangements von Nachrichten. Mein Hauptaugenmerk liegt dabei auf der Struktur und dem visuellen Narrativ verschiedener, vorrangig interaktiver Artikelformate wie sie im journalistischen Kontext ver\u00F6ffentlicht werden.<br>Meine fachliche Rolle ist neben der wissenschaftlichen Arbeit auch die Programmierung der Seite. Als Diplom-Informatiker mit langj\u00E4hriger Erfahrung in der Web-Entwicklung bringe ich alles daf\u00FCr notwendige mit und freue mich, an der Umsetzung dieser komplexen und ansprechenden Seite mitzuwirken. Gleichwohl ist mir bewusst, dass sich das Projekt f\u00FCr mich in einem Spagat zwischen der wissenschaftlichen und der technischen Welt befindet und ich daher nicht alle Details und Optimierungen zugunsten der Forschung umsetzen kann, auch wenn sie mir als Programmierer am Herzen liegen.<br>Von diesem Projekt erhoffe ich mir prim\u00E4r neue Erkenntnisse f\u00FCr meine Forschung. Gleichzeitig bin ich dankbar, mit der Arbeit an diesem Artikel f\u00FCr Intersektionalit\u00E4t und intersektionale Diskriminierung sensibilisiert zu werden, womit ich bisher weder aus eigener Erfahrung noch theoretisch Kontakt hatte. Ich hoffe, dass die gesellschaftliche Auseinandersetzung mit Themen wie diesen dazu beitr\u00E4gt, eine vielf\u00E4ltigere und offenere Zukunft f\u00FCr uns alle zu erschaffen.',
  'backside-positions-heading3': 'Sandra',
  'backside-positions-text3': 'Lorem ipsum',
  'backside-positions-heading4': 'Marian',
  'backside-positions-text4': 'Lorem ipsum',
  'backside-reflection-subtitle1': 'B\u00FCndelung von Wissen',
  'backside-reflection-text1': 'Marginalisierte Personen erfahren im Rahmen vorherrschender Machtverh\u00E4ltnisse Diskriminierung und k\u00F6nnen so oftmals Privilegien sehen und erkennen, die sie selbst nicht besitzen und die f\u00FCr die Privilegierten meist nicht sichtbar sind. Auch kennen sie ihre Probleme und wissen, welche Ph\u00E4nomene in vorherrschenden Machtverh\u00E4ltnissen nicht gez\u00E4hlt, f\u00FCr nicht wichtig erkl\u00E4rt und/oder vernachl\u00E4ssigt werden. Die aktive und bewusste Zusammenarbeit mit marginalisierten Positionen in Forschungs- und Designprozessen ist deshalb bereichernd, wertvoll und vor allem notwendig. Das Generieren von Wissen \u00BBfrom the margins\u00AB ist ein feministischer Akt und fokussiert das Ziel der \u00BBCo-liberation\u00AB \u2013 einen Endzustand, in dem Menschen aus dominanten und marginalisierten Gruppen zusammenarbeiten, um vorherrschende Machtverh\u00E4ltnissen abzubauen.<br>Im Rahmen dieses Projektes fand keine stetige Zusammenarbeit mit intersektional marginalisierten Personen statt. Die punktuelle Einbeziehung von Expert*innen zu Intersektionalit\u00E4t im Projektprozess und das Projektteam bestehend aus Personen verschiedener Disziplinen ist ein erster wichtiger Schritt, jedoch bei weitem nicht ausreichend.',
  'backside-reflection-subtitle2': 'Scrollytelling Artikel f\u00FChrt zu Ausschl\u00FCssen',
  'backside-reflection-heading2': 'Sprache',
  'backside-reflection-text2': 'Es ist es wichtig anzuerkennen, dass der entwickelte Scrollytelling Artikel trotz bereits umgesetzter Kriterien zu Ausschl\u00FCssen f\u00FChren kann. Ein Beispiel daf\u00FCr ist die verwendete Sprache. Der Artikel ist zur Zeit in deutscher und englischer Sprache verf\u00FCgbar, die \u00DCbersetzung in weitere Sprachen ist w\u00FCnschenswert. Wir haben versucht den Text, trotz der Schwierigkeit und Komplexit\u00E4t des Themas, anschaulich und verst\u00E4ndlich zu formulieren. Vor allem die unmittelbaren Erkl\u00E4rungen von bestimmten Fachbegriffen helfen dabei. Ein weiterf\u00FChrender Schritt muss es sein, den Text auch in Leichter Sprache zur Verf\u00FCgung zu stellen.',
  'backside-reflection-heading3': 'Barrierefreiheit',
  'backside-reflection-text3': 'Zun\u00E4chst gibt es die grundlegende Problematik, dass visuelle Elemente prinzipiell bestimmte Personen ausschlie\u00DFen. Beispielsweise k\u00F6nnen sie von Screenreadern, die Menschen mit Sehbeeintr\u00E4chtigung Webseiten vorlesen, nicht gelesen werden. Hier ist eine M\u00F6glichkeit, visuelle Elemente mit Texten zu beschreiben, was ein n\u00E4chster Schritt in diesem Projekt sein muss.<br>Aufgrund zeitlicher Kapazit\u00E4t und mangelnder Expertise wurden in diesem Projekt einige Aspekte der Barrierefreiheit nicht umgesetzt und es fand keine detaillierte Besch\u00E4ftigung mit diesem Thema statt. Der Scrollytelling Artikel weist folglich diesbez\u00FCglich einige M\u00E4ngel auf.<br>Weitere, notwendige Schritte sind der Einbezug von Expert*innen zu diesem Thema und die detaillierte Untersuchung, was bez\u00FCglich Barrierefreiheit innerhalb dieses Scrollytelling Artikels umgesetzt werden sollte, beispielsweise Tastatur-Navigation, von Leser*innen ver\u00E4nderbare Parameter wie zum Beispiel Kontrast, Schriftgr\u00F6\u00DFe, Farbe etc.'
}
