[
    {
        "ID": "ableismus",
        "language": "German",
        "title": "Ableismus",
        "description": "Beschreibt die Diskriminierung von Menschen mit k\u00f6rperlicher, seelischer, geistiger oder Sinnesbehinderung. Ableismus f\u00fchrt zu sozialer Ausgrenzung, Marginalisierung und struktureller Unterdr\u00fcckung und manifestiert soziale Ungleichheit."
    },
    {
        "ID": "ableism",
        "language": "English",
        "title": "Ableism",
        "description": "Describes discrimination against people with physical, mental, intellectual or sensory disabilities. Ableism leads to social exclusion, marginalization, and structural oppression and manifests social inequality."
    },
    {
        "ID": "anti-muslimischer-rassismus",
        "language": "German",
        "title": "Anti-muslimischer Rassismus",
        "description": "Beschreibt die negativen Vorurteile gegen\u00fcber Menschen, die den Islam praktizieren und/oder als muslimisch gelesen werden (von denen also angenommen wird, sie seien muslimisch), und die Diskriminerung, der sie ausgesetzt sind. Islamophobie ist der Hass, die Angst und/oder negative Vorurteile gegen\u00fcber dem Islam und Muslim*innen."
    },
    {
        "ID": "anti-muslim-racism",
        "language": "English",
        "title": "Anti-Muslim racism",
        "description": "Describes the negative prejudices against people who practice Islam and/or are perceived to be Muslim and the discrimination they face. Islamophobia is the hatred of, fear of, and/or negative prejudices against Islam and Muslims."
    },
    {
        "ID": "anti-rom*nja-rassismus",
        "language": "German",
        "title": "Anti-Rom*nja Rassismus\n",
        "description": "Beschreibt die negativen Vorurteile gegen\u00fcber Rom*nja, einschlie\u00dflich anderer Untergruppen, die kollektiv als Rom*nja bezeichnet werden, und die Diskriminerung, der sie ausgesetzt sind."
    },
    {
        "ID": "anti-rom*nja-racism",
        "language": "English",
        "title": "Anti-Rom*nja racism\n",
        "description": "Describes the negative prejudices against Rom*nja, including other subgroups collectively referred to as Rom*nja, and the discrimination they face."
    },
    {
        "ID": "antisemitismus",
        "language": "German",
        "title": "Antisemitismus",
        "description": "Beschreibt die negativen Vorurteile gegen\u00fcber Menschen, die das Judentum praktizieren und/oder als j\u00fcdisch gelesen werden (von denen also angenommen wird, sie seien j\u00fcdisch), und die Diskriminerung, der sie ausgesetzt sind. Die Leugnung des Holocaust und Verschw\u00f6rungstheorien \u00fcber das Judentum sind ebenfalls Formen des Antisemitismus."
    },
    {
        "ID": "anti-semitism",
        "language": "English",
        "title": "Anti-Semitism",
        "description": "Describes the negative prejudices against people who practice Judaism and/or are perceived to be Jewish and the discrimination they face. Holocaust denial and conspiracy theories about Judaism are also forms of anti-Semitism."
    },
    {
        "ID": "behinderung",
        "language": "German",
        "title": "Behinderung",
        "description": "Beschreibt langfristige k\u00f6rperliche, seelische, geistige oder Sinnesbeeintr\u00e4chtigungen, die Menschen in Wechselwirkung mit verschiedenen Barrieren in der Umwelt an der vollst\u00e4ndigen gesellschaftliche Teilhabe hindern k\u00f6nnen. Behinderung wird nicht als ein fest definiertes Konzept verstanden, sondern wird st\u00e4ndig weiterentwickelt und ist von gesellschaftlichen Entwicklungen abh\u00e4ngig.\nAnstatt \u00bbBehinderung\u00ab wird auch \u00bbBeeintr\u00e4chtigung\u00ab verwendet. Aktivist*innen weisen darauf hin, anstatt die Formulierung \u00bbbehindert zu sein\u00ab, \u00bbbehindert zu werden\u00ab zu verwenden."
    },
    {
        "ID": "disability",
        "language": "English",
        "title": "Disability",
        "description": "Describes long-term physical, mental, intellectual or sensory impairments that, in interaction with various barriers in the environment, can prevent people from fully participating in society. Disability is not understood as a fixed concept, but is constantly evolving and dependent on social developments."
    },
    {
        "ID": "cis-geschlechtlich",
        "language": "German",
        "title": "Cis-geschlechtlich\n",
        "description": "Personen, deren Geschlecht, das ihnen bei der Geburt zugewiesen wurde, ihrer Geschlechtsidentit\u00e4t entspricht."
    },
    {
        "ID": "cisgender",
        "language": "English",
        "title": "Cisgender",
        "description": "Individuals whose sex assigned at birth corresponds to their gender identity."
    },
    {
        "ID": "cis-und-heterosexismus",
        "language": "German",
        "title": "Cis- und Heterosexismus\n",
        "description": "Cissexismus beschreibt die Diskriminierung von Menschen aufgrund ihrer Geschlechtsidentit\u00e4t. Nicht-cisgeschlechtliche Menschen (transgender, genderqueer, nicht-bin\u00e4r etc.) sind Cissexismus ausgesetzt. Heterosexismus beschreibt die Diskriminierung von Menschen aufgrund ihrer sexuellen Orientierung. Nicht-heterosexuelle Menschen (lesbisch, schwul, bisexuell, asexuell, queer, pansexuell etc.) sind Heterosexismus ausgesetzt."
    },
    {
        "ID": "cis-and-heterosexism",
        "language": "English",
        "title": "Cis- and heterosexism",
        "description": "Cissexism describes discrimination against people based on their gender identity. Non-cisgender people (transgender, genderqueer, non-binary, etc.) are exposed to cissexism. Heterosexism describes discrimination against people based on their sexual orientation. Non-heterosexual people (lesbian, gay, bisexual, asexual, queer, pansexual, etc.) are exposed to heterosexism."
    },
    {
        "ID": "genderstar",
        "language": "German",
        "title": "Genderstar\n",
        "description": "Der englische Begriff \u00bbGender\u00ab bezeichnet im Unterschied zum englischen Begriff \u00bbSex\u00ab nicht das biologische Geschlecht, sondern die soziale, gesellschaftlich konstruierte Geschlechtsidentit\u00e4t. Der Genderstar erm\u00f6glicht es, Identit\u00e4ten und Selbstpositionierungen jenseits eines bin\u00e4ren Systems \u2013 die Einteilung der Menschen in zwei Geschlechter (Mann/Frau) \u2013 sichtbar zu machen."
    },
    {
        "ID": "genderstar",
        "language": "English",
        "title": "Genderstar\n",
        "description": "The English term \u00bbgender\u00ab, in contrast to the English term \u00bbsex\u00ab, does not refer to the biological sex, but to the socially constructed gender identity. The genderstar allows to make identities and self-positionings beyond a binary system (classification of gender into male/female) visible."
    },
    {
        "ID": "klassismus",
        "language": "German",
        "title": "Klassismus",
        "description": "Beschreibt die Diskriminierung von Menschen aufgrund ihrer sozio-\u00f6konomischen Positionen und Herk\u00fcnfte / soziale Klassen. Menschen aus \u00bbniedrigeren\u00ab Klassen (z.B. Arbeiter*innen (\u00bbworking class\u00ab), arme Menschen), aber beispielsweise auch sogenannte \u00bbfirst generation students\u00ab \u2013 also Studierende aus nicht akademischen Haushalten \u2013 sind Klassismus ausgesetzt. Klassismus f\u00fchrt zu sozialer Ausgrenzung, Marginalisierung und struktureller Unterdr\u00fcckung und manifestiert soziale Ungleichheit."
    },
    {
        "ID": "classism",
        "language": "English",
        "title": "Classism",
        "description": "Describes the discrimination of people based on their socio-economic positions and backgrounds / social classes. People from \u00bblower\u00ab classes (e.g. \u00bbworking class\u00ab, poor people), but also, for example, so-called \u00bbfirst generation students\u00ab \u2013 i.e. students from non-academic households \u2013 are exposed to classism. Classism leads to social exclusion, marginalization, and structural oppression and manifests social inequality."
    },
    {
        "ID": "patriarchat",
        "language": "German",
        "title": "Patriarchat",
        "description": "Beschreibt die Gesellschaftsordnung der Vorherrschaft und \u00dcberlegenheit des m\u00e4nnlichen Geschlechts \u00fcber alle anderen Geschlechter. Patriarchale Systeme und Praktiken in famili\u00e4ren, strukturellen, institutionellen etc. Kontexten f\u00fchren zu ungleicher Macht- und Ressourcenverteilung, sozialer Ungleichheit und Unterdr\u00fcckung. Sexismus, Cis-und Hetereosexismus etc. sind Nebenprodukte/S\u00e4ulen des Patriarchats, weil sie auf einem bin\u00e4ren System (Einteilung der Geschlechter in Mann/Frau) und der \u00dcberlegenheit des m\u00e4nnlichen Geschlechts beruhen, und halten gleichzeitig patriarchale Strukturen aufrecht."
    },
    {
        "ID": "patriarchy",
        "language": "English",
        "title": "Patriarchy",
        "description": "Describes the social order of supremacy and superiority of the male gender over all other genders. Patriarchal systems and practices in family, structural, institutional, etc. contexts lead to unequal/asymmetric distribution of power and resources, social inequality, and oppression. Sexism, cis- and hetereosexism, etc. are by-products of patriarchy because they are based on gender binary (classification of gender into male/female) and the superiority of the male gender, while maintaining patriarchal structures."
    },
    {
        "ID": "people-of-color",
        "language": "German",
        "title": "People of Color\n",
        "description": "Die Begriffe \u00bbPeople of Color\u00ab und \u00bbWomen of Color\u00ab stammen aus den USA und sind eine politische Selbstbezeichnung und kollektive Positionierung von Menschen, die in einer Gesellschaft, in der wei\u00df-sein als Norm gilt, strukturellen Rassismus erfahren."
    },
    {
        "ID": "people-of-color",
        "language": "English",
        "title": "People of Color",
        "description": "The terms \u00bbPeople of Color\u00ab and \u00bbWomen of Color\u00ab have their origins in the U.S. and are a political self-identification and collective positioning of people who experience structural racism in a society where being white is considered the norm."
    },
    {
        "ID": "porajmos",
        "language": "German",
        "title": "Porajmos",
        "description": "Bezeichnet den V\u00f6lkermord an Sinti*zze und Rom*nja w\u00e4hrend des Nationalsozialismus."
    },
    {
        "ID": "porajmos",
        "language": "English",
        "title": "Porajmos",
        "description": "Refers to the genocide of Sinti*zze and Rom*nja during National Socialism."
    },
    {
        "ID": "queer",
        "language": "German",
        "title": "Queer",
        "description": "Queer ist eine Selbstbezeichnung und ein politischer Begriff, der sich gegen heteronormative Normen (gesellschaftliche Norm einer Sexualit\u00e4t zwischen Mann und Frau und einer Einteilung der Menschen in zwei Geschlechter) richtet. Er schlie\u00dft vielf\u00e4ltige Formen von sexueller/romantischer Orientierung und Geschlechtsidentit\u00e4ten ein."
    },
    {
        "ID": "queer",
        "language": "English",
        "title": "Queer",
        "description": "Queer is a self-identification and a political term directed against heteronormative norms (social norm of a sexuality between man and woman and a classification of gender into male/female). It includes various forms of sexual/romantic orientation and gender identities."
    },
    {
        "ID": "racial-profiling",
        "language": "German",
        "title": "Racial Profiling",
        "description": "\u00bbRacial Profiling\u00ab sind durch Gesetze legitimierte, vermeintlich neutrale, rassistisch motivierte, polizeiliche Ma\u00dfnahmen. So f\u00fchren z.B. Identit\u00e4tskontrollen an \u00bbgef\u00e4hrlichen Orten\u00ab in Kombination mit rassistischen Vorurteilen dazu, dass nicht-wei\u00df gelesene Menschen (von denen also angenommen wird, sie seien nicht-wei\u00df) h\u00e4ufiger kontrolliert werden. Dies f\u00fchrt wiederum dazu, dass nicht-wei\u00df gelesene Menschen \u00fcberproportional h\u00e4ufig verhaftet werden und in Gef\u00e4ngnissen vertreten sind. Ohne Kontextualisierung werden solche Statistiken wiederum als Legitimierung genutzt, Racial Profiling durchzuf\u00fchren."
    },
    {
        "ID": "racial-profiling",
        "language": "English",
        "title": "Racial Profiling",
        "description": "\u00bbRacial profiling\u00ab are supposedly neutral, racially motivated police measures legitimized by the law. For example, identity checks in \u00bbdangerous places\u00ab combined with racial prejudices lead to people who are perceived as non-white being targeted more frequently by these checks. This in turn leads to a disproportionate number of non-white people being arrested and represented in prisons. Without contextualization, such statistics are in turn used to legitimize racial profiling."
    },
    {
        "ID": "rasse",
        "language": "German",
        "title": "\u203aRasse\u2039",
        "description": "Der Begriff wird als sozio-politisches Konstrukt verstanden, das auf wei\u00dfer Vorherrschaft basiert, und nicht als biologische Kategorie. Um eine Differenz zwischen dem rassistischen und kritisch-analytischen Gebrauch von \u203aRasse\u2039 zu markieren, wird er in Anf\u00fchrungszeichen gesetzt. Er wird als Oberbegriff verwendet f\u00fcr alle sozio-politischen Kategorien, die in Deutschland rassifiziert werden, wie zum Beispiel Nationalit\u00e4t, Ethnizit\u00e4t, Sprache, Kultur, Religion, Migrationsstatus, Hautfarbe."
    },
    {
        "ID": "race",
        "language": "English",
        "title": "Race",
        "description": "A socio-political construct based on white supremacy, rather than a biological category. It is used as an umbrella term for all socio-political categories that are racialized in Germany, such as nationality, ethnicity, language, culture, religion, migration status, skin color."
    },
    {
        "ID": "rassismus",
        "language": "German",
        "title": "Rassismus",
        "description": "Beschreibt die Diskriminierung von Menschen aufgrund ihrer \u203aRasse\u2039 (einschlie\u00dflich Nationalit\u00e4t, Ethnizit\u00e4t, Sprache, Kultur, Religion, Migrationsstatus, Hautfarbe etc.), die auf wei\u00dfer Vorherrschaft basiert. Die privilegierte Position des wei\u00df-seins bildet in solchen rassistischen Strukturen die Norm. Rassismus f\u00fchrt zu sozialer Ausgrenzung, Marginalisierung und struktureller Unterdr\u00fcckung und manifestiert soziale Ungleichheit."
    },
    {
        "ID": "racism",
        "language": "English",
        "title": "Racism",
        "description": "Describes discrimination against people based on their race (including nationality, ethnicity, language, culture, religion, migration status, skin color, etc.), which is based on white supremacy. The privileged position of being white represents the norm in such racist structures. Racism leads to social exclusion, marginalization, and structural oppression and manifests social inequality."
    },
    {
        "ID": "sexismus",
        "language": "German",
        "title": "Sexismus",
        "description": "Beschreibt die Diskriminierung von Menschen aufgrund ihres (zugeschriebenen) Geschlechts. Das m\u00e4nnliche Geschlecht ist dabei gegen\u00fcber allen anderen Geschlechtern privilegiert. Sexismus f\u00fchrt zu sozialer Ausgrenzung, Marginalisierung und struktureller Unterdr\u00fcckung und manifestiert soziale Ungleichheit."
    },
    {
        "ID": "sexism",
        "language": "English",
        "title": "Sexism",
        "description": "Describes discrimination against people based on their (ascribed) gender. The male gender is privileged over all other genders. Sexism leads to social exclusion, marginalization, and structural oppression and manifests social inequality."
    },
    {
        "ID": "schwarz",
        "language": "German",
        "title": "Schwarz",
        "description": "Die Gro\u00dfschreibung des Begriffes markiert eine sozio-politische Positionierung in einer Mehrheitsgesellschaft, in der wei\u00df-sein als Norm gilt und verweist auf seine Verwendung als politische, erm\u00e4chtigende Selbstbezeichnung."
    },
    {
        "ID": "black",
        "language": "English",
        "title": "Black",
        "description": "The capitalization of the term marks a socio-political positioning in a society where being white is considered the norm and refers to its use as a political, empowering self-identification."
    },
    {
        "ID": "trans",
        "language": "German",
        "title": "Trans",
        "description": "Der Begriff bezeichnet Personen, deren Geschlecht bzw. der damit verbundenen Geschlechterrolle nicht oder nicht vollst\u00e4ndig mit dem Geschlecht, dass ihnen bei der Geburt zugewiesen wurde, \u00fcbereinstimmt."
    },
    {
        "ID": "trans",
        "language": "English",
        "title": "Trans",
        "description": "The term refers to individuals whose gender or its associated gender role does not correspond, or does not fully correspond, to the gender that was assigned to them at birth."
    },
    {
        "ID": "umgekehrte-diskriminierung",
        "language": "German",
        "title": "Umgekehrte Diskriminierung\n",
        "description": "Bezieht sich zum Beispiel auf die Argumentation, dass auch wei\u00dfe Menschen Rassismus ausgesetzt sein k\u00f6nnen. Rassismus entsteht jedoch durch die Verflechtung von Vorurteilen und der Macht, diese tats\u00e4chlich durchzusetzen, was dann zu realer Diskriminierung und Unterdr\u00fcckung f\u00fchrt. Wei\u00dfe Menschen k\u00f6nnen also rassistische Vorurteile erfahren, ein umgekehrter Rassismus wird aber insofern ausgeschlossen, dass wei\u00dfe Menschen innerhalb vorherrschender Machtverh\u00e4ltnisse privilegiert sind und keine strukturelle Marginalisierung erfahren."
    },
    {
        "ID": "reverse-discrimination",
        "language": "English",
        "title": "Reverse discrimination",
        "description": "Refers, for example, to the argument that white people can also be exposed to racism. However, racism arises from the coupling of prejudices and the power to actually enforce them, which only then leads to actual discrimination and oppression. White people can thus experience racial prejudices, but reverse racism does not exist since white people are privileged within prevailing power relations and do not experience structural marginalization."
    },
    {
        "ID": "weiss",
        "language": "German",
        "title": "wei\u00df",
        "description": "Der Begriff wird klein und kursiv geschrieben, um zu zeigen, dass er kein Selbsterm\u00e4chtigungs- und Widerstandspotential innehat, sondern es sich um eine privilegierte Position innerhalb rassistischer Strukturen handelt, in welchem wei\u00df-sein \u00fcblicherweise unmarkiert bleibt."
    },
    {
        "ID": "white",
        "language": "English",
        "title": "white",
        "description": "The term is written in lower case italics to show that it does not hold any potential for self-empowerment and resistance, but that it is a privileged position within racist structures in which being white usually remains unmarked."
    }
]