[
    {
        "ID": "projecinfo-reference1",
        "Title": "Allgemeines Gleichbehandlungsgesetz (AGG) (2013).",
        "Link": "https://www.gesetze-im-internet.de/agg/BJNR189710006.html",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference2",
        "Title": "Antidiskriminierungsstelle des Bundes (Hg.) (2017). Diskriminierung in Deutschland. Dritter Gemeinsamer Bericht der Antidiskriminierungsstelle des Bundes und der in ihrem Zust\u00e4ndigkeitsbereich betroffenen Beauftragten der Bundesregierung und des Deutschen Bundestages.",
        "Link": "https://www.antidiskriminierungsstelle.de/SharedDocs/Downloads/DE/publikationen/BT_Bericht/gemeinsamer_bericht_dritter_2017.html?nn=6569158",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference3",
        "Title": "Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr die Belange von Menschen mit Behinderungen (Hg.) (2017). Die UN-Behindertenrechtskonvention. \u00dcbereinkommen \u00fcber die Rechte von Menschen mit Behinderungen.",
        "Link": "https://www.behindertenbeauftragte.de/SharedDocs/Publikationen/UN_Konvention_deutsch.pdf?__blob=publicationFile&v=2",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference4",
        "Title": "Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales (Hg.) (2016). Zweiter Teilhabebericht der Bundesregierung \u00fcber die Lebenslagen von Menschen mit Beeintr\u00e4chtigungen. Teilhabe \u2013 Beeintr\u00e4chtigung \u2013 Behinderung.",
        "Link": "https://www.bundesregierung.de/resource/blob/976072/480512/6b249c2a22eb36f7a1ffb1f2029543b9/2017-01-18-teilhabebericht-2016-data.pdf?download=1",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference5",
        "Title": "Bundesministerium f\u00fcr Famile, Senioren, Frauen und Jugend (Hg.) (2012). Lebenssituation und Belastungen von Frauen mit Beeintr\u00e4chtigungen und Behinderungen in Deutschland. Kurzfassung.",
        "Link": "https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/service/publikationen/lebenssituation-und-belastungen-von-frauen-mit-beeintraechtigungen-und-behinderungen-in-deutschland/80576?view=DEFAULT",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference6",
        "Title": "Center for Intersectional Justice (Hg.) (2019). Intersektionalit\u00e4t in Deutschland. Chancen, L\u00fccken und Herausforderungen.",
        "Link": "https://www.dezim-institut.de/fileadmin/PDF-Download/CIJ_Broschuere_190917_web.pdf",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference7",
        "Title": "Center for Intersectional Justice (Hg.) (2020). CIJ Factsheet: Intersectionality at a Glance in Europe.",
        "Link": "https://www.intersectionaljustice.org/publication/2020-04-07-center-for-intersectional-justice-factsheet-intersectionality-at-a-glance-in-europe",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference8",
        "Title": "Center for Intersectional Justice (Hg.) (2020). Intersectional discrimination in Europe: relevance, challenges and ways forward.",
        "Link": "https://www.intersectionaljustice.org/publication/2020-09-14-intersectional-discrimination-in-europe-relevance-challenges-and-ways-forward",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference10",
        "Title": "Crenshaw, K. (1998). Demarginalizing the Intersection of Race and Sex: A Black Feminist Critique of Antidiscrimination Doctrine, Feminist Theory and Antiracist Politics. University of Chicago Legal Forum, 1989 (8).",
        "Link": "http://chicagounbound.uchicago.edu/uclf/vol1989/iss1/8",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference14",
        "Title": "European Network Against Racism (Hg.) (2016a). Equality data collection: Facts and Principles.",
        "Link": "https://www.enar-eu.org/Equality-data-collection-151",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference15",
        "Title": "European Network Against Racism (Hg.) (2016b). Forgotten women: The impact of Islamophobia on Muslim women.",
        "Link": "https://www.enar-eu.org/Forgotten-Women-the-impact-of-Islamophobia-on-Muslim-women",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference16",
        "Title": "European Network Against Racism (Hg.) (2019). Intersectional discrimination in Europe: relevance, challenges and ways forward.",
        "Link": "https://www.enar-eu.org/intersectionalityreport",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference17",
        "Title": "Gunda-Werner-Institut (Hg.). (2019). \u201eReach Everyone on the Planet \u2026\u201c \u2013 Kimberl\u00e9 Crenshaw und die Intersektionalit\u00e4t.",
        "Link": "https://www.gwi-boell.de/de/2019/04/28/reach-everyone-planet-kimberle-crenshaw-und-die-intersektionalitaet",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference18",
        "Title": "Kennedy, H., Hill, R. L., Aiello, G., & Allen, W. (2016). The work that visualisation conventions do. Information, Communication & Society, 19(6), 715\u2013735.",
        "Link": "https://doi.org/10.1080/1369118X.2016.1153126",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference19",
        "Title": "Mangold, A. (2017). Justitias Dresscode: Wie das BVerfG Neutralit\u00e4t mit \u201eNormalit\u00e4t\u201c verwechselt. Verfassungsblog.",
        "Link": "https://verfassungsblog.de/justitias-dresscode-wie-das-bverfg-neutralitaet-mit-normalitaet-verwechselt/",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference21",
        "Title": "Strau\u00df, D. (Hg.) (2011). Studie zur aktuellen Bildungssituation deutscher Sinti und Roma. Dokumentation und Forschungsbericht. Marburg: I-Verb.de.",
        "Link": "https://mediendienst-integration.de/fileadmin/Dateien/2011_Strauss_Studie_Sinti_Bildung.pdf",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference22",
        "Title": "Uebel, C. & Baur, G. (2018). F\u00fcr dumm erkl\u00e4rt - Nenads zweite Chance [Dokumentation]. WDR Doku.",
        "Link": "https://www.youtube.com/watch?v=miMenY9TdaI",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference23",
        "Title": "TransInterQueer e.V. (Hg.) (o. D.). Tans* Inter* Queer ABC.",
        "Link": "http://www.transinterqueer.org/download/Publikationen/TrIQ-ABC_web(2).pdf",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference24",
        "Title": "Walgenbach, K. (2012). Intersektionalit\u00e4t \u2013 eine Einf\u00fchrung.",
        "Link": "http://portal-intersektionalitaet.de/theoriebildung/ueberblickstexte/walgenbach-einfuehrung/",
        "Request date": "09.02.21"
    },
    {
        "ID": "projecinfo-reference25",
        "Title": "Weichselbaumer, D. (2016). Discrimination against Female Migrants Wearing Headscarves. In: Institute for the Study of Labor (IZA) (Hg.): Discussion Paper Series.",
        "Link": "https://www.iza.org/publications/dp/10217/discrimination-against-female-migrants-wearing-headscarves",
        "Request date": "09.02.21"
    }
]