[
    {
        "ID": "page-title",
        "German": "Inter\u2026was? Intersektionalit\u00e4t! \u2013 Eine visuelle Einf\u00fchrung",
        "English": "Inter...what? Intersectionality! \u2013 A visual Introduction"
    },
    {
        "ID": "evaluation-link",
        "German": "Hilf unserer Forschung und\nnimm an der Evaluation teil",
        "English": "Help our research and\nparticipate in the evaluation"
    },
    {
        "ID": "",
        "German": "https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd9kykOGH0PTMdTi5de8w3Oz17lMRH-IjS0JNmIGfgBNdBp5w/viewform?usp=sf_link",
        "English": "https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeynkCObZU11Vxb9PIy6e58I-US1x4FR_bl7oeX3MpGxowZpA/viewform?usp=sf_link"
    },
    {
        "ID": "startscreen-date",
        "German": "31.05.2021",
        "English": "31.05.2021"
    },
    {
        "ID": "startscreen-title",
        "German": "Inter\u2026was?\nIntersektionalit\u00e4t!",
        "English": "Inter...what?\nIntersectionality!"
    },
    {
        "ID": "startscreen-subtitle",
        "German": "Eine visuelle Einf\u00fchrung",
        "English": "A visual Introduction"
    },
    {
        "ID": "startscreen-authors",
        "German": "von Hannah Schwan, Jonas Arndt, Sandra Cartes und Marian D\u00f6rk",
        "English": "by Hannah Schwan, Jonas Arndt, Sandra Cartes, and Marian D\u00f6rk"
    },
    {
        "ID": "startscreen-intro",
        "German": "Identische Qualifikationen.\nIdentischer Lebenslauf.\nIdentische Bewerbung.\nDer einzige Unterschied: Name und Foto.\nWarum wird Sandra zum\nVorstellungsgespr\u00e4ch eingeladen,\nMeyrem aber nicht?",
        "English": "Same qualification.\nSame resume.\nSame application.\nThe only difference: name and photo.\nWhy is Sandra invited for the job interview\nbut Meyrem is not?"
    },
    {
        "ID": "startscreen-hint",
        "German": "Scrolle nach unten, um Antworten darauf zu finden",
        "English": "Scroll down to find answers"
    },
    {
        "ID": "startscreen-preamble",
        "German": "Ziel dieses Artikels ist es die Themen Intersektionalit\u00e4t, Diskriminierung und Privilegierung mithilfe visueller Elemente anschaulich zu erkl\u00e4ren. Intersektionale Perspektiven sind bislang kaum im Alltagswortschatz und in gesellschaftlichen Diskursen in Deutschland angekommen. Das m\u00f6chten wir \u00e4ndern, dieser Artikel kann ein Anfang daf\u00fcr sein. Eine erste Version des Artikels entstand im Rahmen der Design Bachelorarbeit von Hannah Schwan. Anschlie\u00dfend wurde er im UCLAB von Hannah, Jonas Arndt, Sandra Cartes und Marian D\u00f6rk weiterentwickelt.\n\nBeim Besuch dieser Website werden folgende Informationen anonym gespeichert und zu Forschungszwecken ausgewertet und ver\u00f6ffentlicht: Zeitpunkt des Webseiten-Besuchs, Interaktionen, Scroll Positionen, Fensterma\u00dfe. Durch Anklicken einer der Buttons wird das Einverst\u00e4ndnis dazu gegeben.",
        "English": "With this article we aim to explain the topics of intersectionality, discrimination, and privilege using visual elements. Intersectional perspectives have hardly arrived in everyday vocabulary and social discourse in Germany. We would like to change that, and this article can be a beginning for that. A first version of the article was developed as part of the design Bachelor\u2019s thesis by Hannah Schwan. It was then further developed at the UCLAB by Hannah, Jonas Arndt, Sandra Cartes and Marian D\u00f6rk.\n\nWhen you visit this website the following information is stored and analyzed and published for research purposes: time of website visit, interactions, scroll positions, window dimensions. By clicking one of the buttons below, you are giving your consent to this."
    },
    {
        "ID": "startscreen-preamble-button1",
        "German": "Zum Artikel",
        "English": "Go to article"
    },
    {
        "ID": "startscreen-preamble-button2",
        "German": "Mehr Einblicke ins Projekt",
        "English": "More insights into project"
    },
    {
        "ID": "teaser-vis",
        "German": "Zugang\nEinbeziehung\nTeilhabe\nAnerkennung",
        "English": "Access\nInclusion\nParticipation\nRecognition"
    },
    {
        "ID": "teaser-vis2",
        "German": "Person A",
        "English": "Person A"
    },
    {
        "ID": "teaser-vis3",
        "German": "Person B",
        "English": "Person B"
    },
    {
        "ID": "teaser-vis4",
        "German": "Person C",
        "English": "Person C"
    },
    {
        "ID": "teaser-text1",
        "German": "Zugang zu Ressourcen wie zu Bildung, zum Arbeitsmarkt und zu Wohnraum, soziale und politische Teilhabe, gesellschaftliche Einbeziehung und Anerkennung. Als Person A kannst Du diese W\u00f6rter ohne Probleme lesen.\n\nWas passiert, wenn du in andere Personen schl\u00fcpfst und aus ihrer Sicht auf diese Begriffe schaust?",
        "English": "Access to resources such as education, the labor market, and housing, social and political participation, social inclusion and recognition. As person A you can read these words without any problems.\n\nWhat happens when you slip into other people and look at these words from their points of view?"
    },
    {
        "ID": "alt-tag-teaser-text1",
        "German": "Der gesamte Screen ist gef\u00fcllt mit unperfekten, \u00bbselbst gezeichneten\u00ab Strichen, die eine fast wei\u00dfe F\u00fcllung haben und eine graue Umrandung. Es gibt viele unterschiedliche Ausrichtungen der Striche (90 Grad, 180 Grad, 45 Grad usw.) und sie sind ineinander verwoben, sodass ein Netz aus Strichen entsteht. Im Vordergrund stehen in gro\u00dfen, orangenen Buchstaben untereinander die W\u00f6rter Zugang, Einbeziehung, Teilhabe und Anerkennung.",
        "English": "The entire screen is filled with imperfect, \u00bbself-drawn\u00ab strokes that have an almost white fill and a gray outline. There are many different orientations of strokes (90 degrees, 180 degrees, 45 degrees, etc.). They are interwoven and create a net of strokes. In the foreground the words Access, Inclusion, Participation and Recognition are displayed in large orange letters one below the other."
    },
    {
        "ID": "alt-tag-teaser-text2",
        "German": "Mit dem Scrollen setzen sich nun alle waagerechten Striche vor diese W\u00f6rter und ihre Umrandung nimmt eine orange Farbigkeit an. Mit weiterem Scrollen treten immer mehr Strichausrichtungen in den Vordergrund und ihre Umrandungen werden orange, sodass die W\u00f6rter Zugang, Einbeziehung, Teilhabe und Anerkennung sehr schwer lesbar werden. ",
        "English": "With scrolling, all horizontal strokes are now placed in front of these words and their outlines turn orange. With further scrolling, more and more stroke orientations come to the foreground and their outlines turn orange, so that the words Access, Inclusion, Participation and Recognition become very difficult to read. "
    },
    {
        "ID": "teaser-text2",
        "German": "F\u00e4llt Dir etwas auf?",
        "English": "Do you notice anything?"
    },
    {
        "ID": "teaser-text3",
        "German": "Die Begriffe sind aus der Sicht dieser Person schwieriger zu erkennen.\n\nVerschiedene Personen haben ungleiche Bedingungen, wenn es um Zugang, Teilhabe, Einbeziehung und Anerkennung geht. Sie werden unterschiedlich benachteiligt und bevorteilt.\n\nUm das genauer verstehen zu k\u00f6nnen, werfen wir einen Blick darauf, was unter Intersektionalit\u00e4t, Diskriminierung und Privilegierung verstanden wird.",
        "English": "The terms are more difficult to read from this person\u2019s point of view.\n\nDifferent people face unequal conditions when it comes to access, participation, inclusion and recognition. They are disadvantaged and advantaged differently.\n\nTo better understand this, let us take a look at what intersectionality, discrimination, and privilege mean."
    },
    {
        "ID": "mail-hint",
        "German": "Du hast Anmerkungen, Vorschl\u00e4ge, ...?\u2028 Wir freuen uns \u00fcber eine Mail von Dir!",
        "English": "Do you have comments, suggestions, ...?\u2028 Feel free to send us an email!"
    },
    {
        "ID": "chapter0-bar",
        "German": "Intro",
        "English": "Intro"
    },
    {
        "ID": "disclosure-hint1",
        "German": "Warum visualisieren wir Inter-\nsektionalit\u00e4t auf diese Weise?",
        "English": "Why do we visualize Inter-\nsectionality like this?"
    },
    {
        "ID": "chapter1-bar",
        "German": "Intersektionalit\u00e4t \u2013 eine erste Definition",
        "English": "Intersectionality \u2013 a first Definition"
    },
    {
        "ID": "chapter1-title",
        "German": "Intersektionalit\u00e4t \u2013 eine erste Definition",
        "English": "Intersectionality \u2013 a first Definition"
    },
    {
        "ID": "chapter1-text1",
        "German": "Wir sind alle unterschiedliche Individuen, mit ganz unterschiedlichen Interessen, St\u00e4rken, Zielen etc. Dar\u00fcber hinaus pr\u00e4gen uns mehrere sogenannte soziale Kategorien, wie Geschlecht, Geschlechtsidentit\u00e4t, sexuelle Orientierung, <span ref=\"rasse\" class=\"tooltip\">\u203aRasse\u2039</span> (einschlie\u00dflich Ethnizit\u00e4t, Nationalit\u00e4t, Hautfarbe, Migrationsstatus, Sprache, Kultur), Religion, Klasse (einschlie\u00dflich sozio-\u00f6konomische Position und Herkunft), <span ref=\"behinderung\" class=\"tooltip\">Behinderung</span>, Alter etc. Diese sozialen Kategorien sind Dimensionen sozialer Machtverh\u00e4ltnisse: Personen und Gruppen werden im Rahmen vorherrschender Gesellschaftssysteme (Kapitalismus, <span ref=\"weiss\" class=\"tooltip\"><i>wei\u00dfe</i></span> Vorherrschaft und <span ref=\"patriarchat\" class=\"tooltip\">Patriarchat</span>) basierend auf diesen sozialen Kategorien unterschiedlich benachteiligt, also diskriminiert, und bevorteilt, also privilegiert. Das f\u00fchrt zu sozialer Ungleichheit und asymmetrischer Machtverteilung in unserer Gesellschaft.",
        "English": "We are all different individuals with different interests, strengths, goals, etc. In addition, several so-called social categories shape us, such as gender, gender identity, sexual orientation, <span ref=\"race\" class=\"tooltip\">race</span> (including ethnicity, nationality, skin color, migration status, language, culture), religion, class (including socio-economic position and background), <span ref=\"disability\" class=\"tooltip\">disability</span>, age, etc. These social categories are dimensions of social power relations: Individuals and groups are differentially disadvantaged, i.e. discriminated against, and advantaged, i.e. privileged, based on these social categories within the framework of prevailing social systems (capitalism, <span ref=\"white\" class=\"tooltip\"><i>white</i></span> supremacy, and <span ref=\"patriarchy\" class=\"tooltip\">patriarchy</span>). This leads to social inequality and asymmetrical distribution of power in our society.\n"
    },
    {
        "ID": "alt-tag-chapter1",
        "German": "Im Hintergrund liegt das gleiche Netz aus Strichen wie zu Anfang, die Strichumrandungen haben aber alle eine orange Farbigkeit. Der gesamte Screen ist von diesem Netz ausgef\u00fcllt.",
        "English": "In the background is the same net of strokes as in the beginning, but the stroke outlines all have an orange color. The entire screen is filled with this net."
    },
    {
        "ID": "chapter1-text2",
        "German": "Aus intersektionaler Perspektive sind diese sozialen Kategorien bzw. Machtverh\u00e4ltnisse nicht isoliert voneinander zu betrachten und existieren nie unabh\u00e4ngig voneinander. Intersektionalit\u00e4t beschreibt die Verflechtung und Verwobenheit mehrerer sozialer Kategorien bzw. Machtverh\u00e4ltnisse. Sie wirken stetig gleichzeitig zusammen und stehen in einer st\u00e4ndigen Wechselwirkung zueinander.\nIn den folgenden Kapiteln findest du dazu anschauliche Erkl\u00e4rungen und Beispiele.",
        "English": "From an intersectional perspective these social categories / power relations do not exist independently and separately of one another. Intersectionality describes the intertwining and interweaving of several social categories / power relations. They interact simultaneously and are in constant interplay with each other.\nIn the following chapters you will find some explanations and examples."
    },
    {
        "ID": "chapter1-button",
        "German": "Erfahre mehr zur Begriffsentwicklung von Intersektionalit\u00e4t",
        "English": "Learn more about the concept development of intersectionality"
    },
    {
        "ID": "overlay1-title",
        "German": "Begriffsentwicklung von Intersektionalit\u00e4t",
        "English": "Concept Development of Intersectionality"
    },
    {
        "ID": "overlay1-intro",
        "German": "Die Entstehung von Intersektionalit\u00e4tstheorien verlief nicht geradlinig. Sie ist gepr\u00e4gt von vielf\u00e4ltigen Entwicklungslinien. Und wie jede Historie ist sie ihrerseits von Marginalisierung und Ausschl\u00fcssen gepr\u00e4gt. Innerhalb dieses Artikels wird die Begriffsentwicklung im US-amerikanischen und deutschen Kontext in groben Z\u00fcgen skizziert.",
        "English": "The emergence of intersectionality theories has not been straightforward. It is characterized by diverse lines of development. And like any history, it is in turn marked by marginalization and exclusion. This article roughly outlines the development of the concept in the US-American and German context."
    },
    {
        "ID": "overlay1-subtitle1",
        "German": "USA",
        "English": "U.S."
    },
    {
        "ID": "overlay1-heading1",
        "German": "\u00bbAin\u2019t I a woman?\u00ab",
        "English": "\u00bbAin\u2019t I a woman?\u00ab"
    },
    {
        "ID": "overlay1-text1",
        "German": "1851 fragte Sojourner Truth in ihrer Rede auf der Frauenkonferenz in Ohio in das Publikum: \u00bbAin\u2019t I a woman?\u00ab, bin ich keine Frau? Wenngleich der Begriff der Intersektionalit\u00e4t erst sp\u00e4ter gepr\u00e4gt wurde, wiesen sie und weitere Sklavinnen bereits im 19. Jahrhundert auf ihre doppelt marginalisierte Position als Frauen und Sklavinnen/<span ref=\"schwarz\" class=\"tooltip\">Schwarze</span> hin und thematisierten, wie sie mehrere, gleichzeitige zusammenwirkende Unterdr\u00fcckungen erfuhren.",
        "English": "In 1851, in her speech at the Women\u2019s Conference in Ohio, Sojourner Truth asked the audience: \u00bbAin\u2019t I a woman?\u00ab Although the term intersectionality was not coined until later, as early as the 19th century she and other female slaves pointed out their doubly marginalized position as women and slaves/<span ref=\"black\" class=\"tooltip\">Black</span> people and addressed how they experienced multiple, simultaneous intersecting oppressions."
    },
    {
        "ID": "overlay1-heading2",
        "German": "Vielf\u00e4ltige Theoriebildung",
        "English": "Diverse theory development"
    },
    {
        "ID": "overlay1-text2",
        "German": "Im Zuge der Bewegung des \u00bbBlack Feminism\u00ab in den USA formten sich in den 1970er und 1980er Jahren verst\u00e4rkte Diskurse und Debatten, in denen Schwarzen Frauen ihre spezifischen Erfahrungen in einer <span ref=\"rassismus\" class=\"tooltip\">rassistischen</span>, <span ref=\"patriarchat\" class=\"tooltip\">patriarchalen</span>, <span ref=\"cis-und-heterosexismus\" class=\"tooltip\">heterosexistischen</span> und kapitalistischen Gesellschaft thematisierten. Ein zentraler Kritikpunkt galt der g\u00e4ngigen feministischen Forschung und Politik, da diese sich an den Interessen <i>wei\u00dfer</i>, westlicher, heterosexueller, <span ref=\"cis-geschlechtlich\" class=\"tooltip\">cis-geschlechtlicher</span> Frauen aus der Mittelschicht ausrichtete. Damit wurden die Erfahrungen, Bed\u00fcrfnisse und Interessen von z.B. Schwarzen Frauen ignoriert, marginalisiert und letztendlich unsichtbar gemacht. Dies wird auch als \u00bb<i>white</i> feminism\u00ab bezeichnet.\nDie Theoriebildung der Intersektionalit\u00e4t wurde in diesem Kontext auf unterschiedliche Weise von vielen <span ref=\"genderstar\" class=\"tooltip\">Autor*innen</span> gepr\u00e4gt und bereichert.",
        "English": "In the wake of the Black Feminism movement in the U.S., the 1970s and 1980s saw the formation of intensified discourses and debates in which Black women addressed their specific experiences in a <span ref=\"racism\" class=\"tooltip\">racist</span>, <span ref=\"patriarchy\" class=\"tooltip\">patriarchal</span>, <span ref=\"cis-and-heterosexism\" class=\"tooltip\">heterosexist</span>, and capitalist society. A central point of criticism was the mainstream feminist research and policy, as it was oriented towards the interests of <i>white</i>, Western, heterosexual, <span ref=\"cisgender\" class=\"tooltip\">cisgender</span>, middle-class women. As a result, the experiences, needs, and interests of Black women, for example, were ignored, marginalized, and ultimately rendered invisible. This is also referred to as \u00bb<i>white</i> feminism\u00ab.\nIn this context, the theorization of intersectionality has been shaped and enriched in different ways by many authors."
    },
    {
        "ID": "overlay1-heading3",
        "German": "Kimberl\u00e9 Crenshaw",
        "English": "Kimberl\u00e9 Crenshaw"
    },
    {
        "ID": "overlay1-text3",
        "German": "1989 f\u00fchrte die US-amerikanische Juristin und Professorin f\u00fcr Critical Legal Studies Kimberl\u00e9 Crenshaw in ihrem Essay \u00bbDemarginalizing the Intersection of Race and Sex: A Black Feminist Critique of Antidiscrimination Doctrine, Feminist Theory and Antiracist Politics\u00ab erstmals den Begriff \u00bbIntersektionalit\u00e4t\u00ab ein.",
        "English": "In 1989, Kimberl\u00e9 Crenshaw, an US-American lawyer and professor of Critical Legal Studies, first introduced the term \u00bbintersectionality\u00ab in her essay \u00bbDemarginalizing the Intersection of Race and Sex: A Black Feminist Critique of Antidiscrimination Doctrine, Feminist Theory and Antiracist Politics\u00ab."
    },
    {
        "ID": "overlay1-subtitle2",
        "German": "Deutschland",
        "English": "Germany"
    },
    {
        "ID": "overlay1-heading4",
        "German": "Kritik am Mainstream-Feminismus",
        "English": "Critique of mainstream feminism"
    },
    {
        "ID": "overlay1-text4",
        "German": "Die Entwicklungslinien deutschsprachiger Intersektionalit\u00e4tstheorien sind vielf\u00e4ltiger und gebrochener, verglichen mit denen der angloamerikanischen Entwicklung. Politisch-theoretische Debatten wurden teilweise durch US-amerikanische Texte beeinflusst, teilweise aber auch unabh\u00e4ngig davon gef\u00fchrt. Impulsgeber*innen in den 1980er und 1990er Jahren waren Migrant*innen, j\u00fcdische Frauen, Schwarze Deutsche, Frauen mit Behinderung und <span ref=\"queer\" class=\"tooltip\">Queer</span> <span ref=\"people-of-color\" class=\"tooltip\">of Color</span>. Sie alle machten auf ihre spezifischen Diskriminierungserfahrungen und deren Marginalisierung im deutschen Mainstream-Feminismus aufmerksam. Sie thematisierten, dass sie als \u00bbdie Anderen\u00ab repr\u00e4sentiert und ihre Themen und Forderungen nicht wahrgenommen und ber\u00fccksichtigt wurden. Dabei kritisierten sie vor allem den deutschen Mainstream-Feminismus, dessen Akteur*innen sich nur an den Interessen und Bed\u00fcrfnissen <i>wei\u00dfer</i>, cis-geschlechtlicher, christlicher, nichtbehinderter Frauen orientierten.",
        "English": "The lines of development of intersectionality theories in the German context are more diverse and fractured compared to those of Anglo-American development. Political-theoretical debates were partly influenced by US-American texts, but also partly independent of them. Impulses in the 1980s and 1990s were given by migrant women, Jewish women, Black Germans, women with disabilities and <span ref=\"queer\" class=\"tooltip\">Queer</span> <span ref=\"people-of-color\" class=\"tooltip\">of Color</span>. They all drew attention to their specific experiences of discrimination and their marginalization in German mainstream feminism. They addressed the fact that they were represented as \u00bbthe others\u00ab and that their topics and demands were not perceived and taken into account. In doing so, they especially criticized German mainstream feminism, whose actors were oriented only towards the interests and needs of <i>white</i>, cisgender, Christian, abled women."
    },
    {
        "ID": "disclosure-hint2",
        "German": "Warum visualisieren wir Dis-\nkriminierung auf diese Weise?",
        "English": "Why do we visualize\ndiscrimination like this?"
    },
    {
        "ID": "chapter2-bar",
        "German": "Diskriminierung & Privilegierung",
        "English": "Discrimination & Privilege"
    },
    {
        "ID": "chapter2-title",
        "German": "Diskriminierung & Privilegierung",
        "English": "Discrimination & Privilege "
    },
    {
        "ID": "chapter2-text1",
        "German": "Individuen und Gruppen werden basierend auf sozialen Kategorien unterschiedlich <span class=\"red-bordered-text\">diskriminiert</span> und <span class=\"grey-bordered-text\">privilegiert</span>. Sie erleben deswegen ungleiche Bedingungen, wenn es um Zugang zu Ressourcen, soziale und politische Teilhabe, gesellschaftliche Einbeziehung und Anerkennung etc. geht. Privilegien f\u00fchren zu Bedingungen, die Bevorteilung und Machtpositionen reproduzieren.",
        "English": "Individuals and groups are <span class=\"red-bordered-text\">discriminated against</span> and <span class=\"grey-bordered-text\">privileged</span> differently based on social categories. They therefore experience unequal conditions when it comes to access to resources, social and political participation, social inclusion and recognition, etc. Privileges lead to conditions that reproduce advantages and positions of power."
    },
    {
        "ID": "alt-tag-chapter2",
        "German": "Der Screen zeigt nun eine \u00bbherausgezoomte\u00ab Version des Netzes mit kleineren Strichen, die hellgraue Umrandungen haben. Der gesamte Screen ist von diesem Netz ausgef\u00fcllt und es bleibt auch f\u00fcr die n\u00e4chsten Kapitel sichtbar. Rechts gibt es drei verschiedene, organische Formen (organische Verformungen von Kreisen), die untereinander angeordnet sind. Diese Formen bilden sich aus dem Hintergrundnetz heraus, indem sie ebenfalls mit dem Netz gef\u00fcllt sind und durch eine Farbver\u00e4nderung der Strichumrandungen innerhalb der Formen sichtbar werden. In jeder der drei Formen stehen die W\u00f6rter Zugang, Einbeziehung, Teilhabe, Anerkennung. Innerhalb der ersten Form sind die Strichumrandungen grau und alle Strichausrichtungen liegen hinter den W\u00f6rtern. Innerhalb der darunter angeordneten Form befinden sich die waagerechten Striche vor den W\u00f6rtern und sie haben eine orange Umrandung, alle anderen Strichausrichtungen haben innerhalb dieser Form eine graue Umrandung und sind hinter den W\u00f6rtern positioniert. Innerhalb der unteren Form treten alle waagerechten und senkrechten Striche und die Striche mit einer 135 Grad Ausrichtung vor die W\u00f6rter und ihre Umrandungen sind orange, alle anderen Strichausrichtungen haben innerhalb dieser Form eine graue Umrandung und sind hinter den W\u00f6rtern positioniert.",
        "English": "The screen now shows a \u00bbzoomed out\u00ab version of the net with smaller strokes that have light gray outlines. The entire screen is filled by this net and it remains visible for the next few chapters. On the right, there are three different, organic shapes (organic deformations of circles) arranged one below the other. These shapes emerge from the background net by also being filled with the net and becoming visible by a change in the color of the stroke outlines within the shapes. Within each of the three shapes the words Access, Inclusion, Participation, and Recognition are displayed. Within the first shape, the stroke outlines are gray and all stroke orientations are placed behind the words. Within the shape below, the horizontal strokes are positioned in front of the words and have an orange outline, all other stroke orientations within this shape have a gray outline and are placed behind the words. Within the bottom shape, all horizontal strokes, vertical strokes, and strokes with a 135 degree orientation occur in front of the words and their outlines are orange, all other stroke orientations within this shape have a gray outline and are positioned behind the words."
    },
    {
        "ID": "chapter2-vis1",
        "German": "Zugang\nEinbeziehung\nTeilhabe\nAnerkennung",
        "English": "Access\nInclusion\nParticipation\nRecognition"
    },
    {
        "ID": "chapter2-vis2-title1",
        "German": "In allen sozialen Kategorien privilegiert",
        "English": "Privileged in all social categories"
    },
    {
        "ID": "chapter2-vis2-examples1",
        "German": "z.B. <i>wei\u00dfer</i>, heterosexueller, cis-geschlechtlicher, junger, nicht armer Mann ohne Behinderung",
        "English": "e.g. <i>white</i>, heterosexual, cisgender, young, middle-class man without disabilities"
    },
    {
        "ID": "chapter2-vis2-title2",
        "German": "Aufgrund des Geschlechtes diskriminiert (Sexismus), in Bezug auf andere soziale Kategorien privilegiert",
        "English": "Discriminated against on the basis of gender (sexism), privileged in other social categories"
    },
    {
        "ID": "chapter2-vis2-examples2",
        "German": "z.B. <i>wei\u00dfe</i>, heterosexuelle, cis-geschlechtliche, junge, nicht arme Frau ohne Behinderung",
        "English": "e.g. <i>white</i>, heterosexual, cisgender, young, middle-class woman without disabilities"
    },
    {
        "ID": "chapter2-vis2-title3",
        "German": "Aufgrund des Geschlechtes (Sexismus), der \u203aRasse\u2039 (Rassismus) und der Klassenzugeh\u00f6rigkeit (Klassismus) diskriminiert, in Bezug auf andere soziale Kategorien privilegiert",
        "English": "Discriminated against on the basis of gender (sexism), race (racism) and class (classism), privileged in other social categories"
    },
    {
        "ID": "chapter2-vis2-examples3",
        "German": "z.B. heterosexuelle, cis-geschlechtliche, junge, arme Frau of Color ohne Behinderung",
        "English": "e.g. heterosexual, cisgender, young, poor Woman of Color without disabilities"
    },
    {
        "ID": "chapter2-text2",
        "German": "Diskriminierung und Privilegierung m\u00fcssen immer zusammen gedacht werden, denn die jeweils privilegierte Identit\u00e4t innerhalb einer sozialen Kategorie \u2013 also z.B. <i>wei\u00df</i>, Mann, heterosexuell, <span ref=\"cis-geschlechtlich\" class=\"tooltip\">cis-geschlechtlich</span> oder ohne Behinderung \u2013 bildet die sogenannte \u00bbNorm\u00ab. Und damit die Ausgangsbasis f\u00fcr diskriminierende Strukturen. Diskriminierung und Privilegierung k\u00f6nnen innerhalb eines Individuums oder einer bestimmten sozialen Gruppe zusammen und gleichzeitig existieren. Beispiele f\u00fcr Diskriminierungsformen sind <span ref=\"rassismus\" class=\"tooltip\">Rassismus</span>, <span ref=\"sexismus\" class=\"tooltip\">Sexismus</span>, <span ref=\"ableismus\" class=\"tooltip\">Ableismus</span>, <span ref=\"klassismus\" class=\"tooltip\">Klassismus</span>, <span ref=\"cis-und-heterosexismus\" class=\"tooltip\">Cis- und Heterosexismus</span>, <span ref=\"anti-muslimischer-rassismus\" class=\"tooltip\">Anti-muslimischer Rassismus</span>, <span ref=\"antisemitismus\" class=\"tooltip\">Antisemitismus</span>, <span ref=\"anti-rom*nja-rassismus\" class=\"tooltip\">Anti-Rom*nja Rassismus</span>.",
        "English": "Discrimination and privilege can not be considered separately, because the respective privileged identity within a social category \u2013 e.g. <i>white</i>, man, heterosexual, <span ref=\"cisgender\" class=\"tooltip\">cisgender</span>, or without disabilities \u2013 forms the so-called \u00bbnorm\u00ab. And thus the basis for discriminatory structures. Discrimination and privilege can exist together and simultaneously within an individual or a particular social group. Examples of forms of discrimination are <span ref=\"racism\" class=\"tooltip\">racism</span>, <span ref=\"sexism\" class=\"tooltip\">sexism</span>, <span ref=\"ableism\" class=\"tooltip\">ableism</span>, <span ref=\"classism\" class=\"tooltip\">classism</span>, <span ref=\"cis-and-heterosexism\" class=\"tooltip\">cis- and heterosexism</span>, <span ref=\"anti-muslim-racism\" class=\"tooltip\">anti-Muslim racism</span>, <span ref=\"anti-semitism\" class=\"tooltip\">anti-Semitism</span>, <span ref=\"anti-rom*nja-racism\" class=\"tooltip\">anti-Rom*nja racism</span>.\n"
    },
    {
        "ID": "chapter2-text3",
        "German": "Die Schwierigkeit liegt darin, dass Privilegien meist selbstverst\u00e4ndlich und nicht sichtbar f\u00fcr diejenigen sind, die sie besitzen. Privilegierte Menschen tendieren dazu, ihre Privilegien nicht als solche wahrzunehmen und folglich nicht zu erkennen, welche H\u00fcrden und Benachteiligungen f\u00fcr andere Menschen entstehen, die diese Privilegien nicht haben. Es fehlt die gelebte Erfahrung, die allt\u00e4glich daran erinnert, von der Norm abzuweichen.\nEin erster, wichtiger Schritt ist es, sich seinen eigenen Privilegien bewusst zu werden, sie zu reflektieren und anzuerkennen. Das kann beispielsweise damit beginnen, sich \u00fcber Erfahrungen von Menschen, die Diskriminierung ausgesetzt sind, zu informieren.",
        "English": "The difficulty lies in the fact that privileges are usually taken for granted and are not visible to those who have them. Privileged people tend not to perceive their privileges as such and consequently do not recognize the barriers and disadvantages that arise for others who do not have these privileges. There is a lack of lived experience that serves as an everyday reminder to deviate from the norm.\nA first, important step is to become aware of, reflect on, and acknowledge one\u2019s own privileges. This can start, for example, by learning about the experiences of people who face discrimination."
    },
    {
        "ID": "chapter2-button",
        "German": "Erfahre mehr zu den Dimensionen von Diskriminierung",
        "English": "Learn more about dimensions of discrimination"
    },
    {
        "ID": "overlay2-title",
        "German": "Dimensionen von Diskriminierung",
        "English": "Dimensions of Discrimination"
    },
    {
        "ID": "overlay2-subtitle1",
        "German": "Direkt & Indirekt",
        "English": "Direct & Indirect"
    },
    {
        "ID": "overlay2-text1",
        "German": "Direkte/unmittelbare Diskriminierung liegt nach Definition des Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetzes (AGG) dann vor, \u00bbwenn eine Person wegen eines in \u00a7 1 genannten Grundes [\u203aRasse\u2039, ethnische Herkunft, Geschlecht, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexuelle Identit\u00e4t] eine weniger g\u00fcnstige Behandlung erf\u00e4hrt, als eine andere Person in einer vergleichbaren Situation erf\u00e4hrt, erfahren hat oder erfahren w\u00fcrde\u00ab (\u00a7 3 (1) AGG). Indirekte/mittelbare Diskriminierung liegt dann vor, \u00bbwenn dem Anschein nach neutrale Vorschriften, Kriterien oder Verfahren Personen wegen eines in \u00a7 1 genannten Grundes gegen\u00fcber anderen Personen in besonderer Weise benachteiligen k\u00f6nnen\u00ab (\u00a7 3 (2) AGG).",
        "English": "According to the definition of the German anti-discrimination law (Allgemeines Gleichbehandlungsgesetzes (AGG)), direct discrimination occurs \u00bbif a person experiences less favorable treatment than another person experiences, has experienced or would experience in a comparable situation because of a reason specified in \u00a7 1 [race, ethnic background, gender, religion or belief, disability, age or sexual identity]\u00ab (\u00a7 3 (1) AGG, translated). Indirect discrimination occurs \u00bbwhen apparently neutral regulations, criteria or procedures may put persons at a particular disadvantage compared to other persons because of a reason referred to in \u00a7 1\u00ab (\u00a7 3 (2) AGG, translated)."
    },
    {
        "ID": "overlay2-subtitle2",
        "German": "Individuelle Dimension",
        "English": "Individual dimension"
    },
    {
        "ID": "overlay2-text2",
        "German": "Die individuelle Dimension von Diskriminierung ist die Dimension, die den meisten Menschen bekannt ist. Eine Person diskriminiert \u2013 absichtlich oder unabsichtlich \u2013 eine andere. T\u00e4ter*in(nen) und Opfer k\u00f6nnen benannt werden. Beispiele daf\u00fcr sind Hate Speech, Vorurteile, verbale und k\u00f6rperliche Gewalt.\nDie individuelle Dimension ist aber nur die Spitze des Eisbergs.",
        "English": "The individual dimension of discrimination is the dimension most people are familiar with. One person discriminates \u2013 intentionally or unintentionally \u2013 against another. Perpetrator(s) and victim(s) can be named. Examples are hate speech, prejudices, verbal and physical violence.\nHowever, the individual dimension is only the tip of the iceberg."
    },
    {
        "ID": "overlay2-subtitle3",
        "German": "Strukturelle Dimension",
        "English": "Structural dimension"
    },
    {
        "ID": "overlay2-text3",
        "German": "Die strukturelle Dimension von Diskriminierung wird bei der statistischen Anh\u00e4ufung von individuellen Diskriminierungserfahrungen sichtbar. Sie repr\u00e4sentiert die soziale und strukturelle Ungleichheit, die durch Diskriminierung und Privilegierung manifestiert wird. Diese spiegelt sich in allen gesellschaftlichen Institutionen wider: auf dem Arbeitsmarkt, auf dem Wohnungsmarkt, im Schulsystem, im Gesundheitswesen etc. So sind zum Beispiel spezifische Gruppen in bestimmten Sektoren oder Institutionen (z.B. in F\u00f6rderschulen, in Gef\u00e4ngnissen, in bestimmten Arbeitssektoren) \u00fcber- oder unterrepr\u00e4sentiert. Diese Statistiken k\u00f6nnen falsch interpretiert oder sogar instrumentalisiert werden, wenn die strukturelle Dimension von Diskriminierung nicht mit einbezogen wird, indem \u00dcber- oder Unterrepr\u00e4sentationen zum Beispiel mit vermeintlichen Eigenschaften einer bestimmten Gruppe verbunden werden. Auch die Argumentation der <span ref=\"umgekehrte-diskriminierung\" class=\"tooltip\">Umgekehrten Diskriminierung</span> ignoriert die strukturelle Dimension.",
        "English": "The structural dimension of discrimination becomes visible in the statistical accumulation of individual experiences of discrimination. It represents the social and structural inequality manifested by discrimination and privilege. This is reflected in all social institutions: the labor market, the housing market, the school system, the health care system, etc. For example, specific groups are over- or underrepresented in certain sectors or institutions (e.g. in special education schools, in prisons, in certain labor sectors). These statistics can be misinterpreted or even instrumentalized if the structural dimension of discrimination is not taken into account, for example, by associating over- or underrepresentation with supposed characteristics of a particular group. The argumentation of <span ref=\"reverse-discrimination\" class=\"tooltip\">reverse discrimination</span> also ignores the structural dimension.\n"
    },
    {
        "ID": "overlay2-subtitle4",
        "German": "Institutionelle Dimension",
        "English": "Institutional dimension"
    },
    {
        "ID": "overlay2-text4",
        "German": "Diese Dimension von Diskriminierung manifestiert sich durch vermeintlich neutrale Gesetze und Politiken, durch die jedoch bestimmte Personen und/oder Gruppen diskriminiert werden. Sie tr\u00e4gt zur Aufrechterhaltung von ungleichen Machtverh\u00e4ltnissen durch Gesetze und Institutionen bei. Diejenigen, die sich in Institutionen in einer Machtpositionen befinden, z.B. Richter*innen, Polizist*innen, Lehrer*innen, reproduzieren und verst\u00e4rken \u2013 meist unabsichtlich \u2013 Diskriminierung in ihren Handlungen, Vorgehensweisen und Entscheidungen durch unbewusste Vorurteile. Ein Beispiel daf\u00fcr ist <span ref=\"racial-profiling\" class=\"tooltip\">Racial Profiling</span>.",
        "English": "This dimension of discrimination is manifested through laws and policies that are supposedly neutral, but through which certain individuals and/or groups are discriminated against. It contributes to the maintenance of unequal power relations through laws and institutions. Those in positions of power in institutions, e.g. teachers, judges, police officers, reproduce and reinforce \u2013 usually intentionally \u2013 discrimination in their actions, procedures, and decisions through unconscious prejudices. One example of this is <span ref=\"racial-profiling\" class=\"tooltip\">Racial Profiling</span>."
    },
    {
        "ID": "overlay2-subtitle5",
        "German": "Historische Dimension",
        "English": "Historical dimension"
    },
    {
        "ID": "overlay2-text5",
        "German": "Die historische Dimension von Diskriminierung ist die Basis der drei anderen Dimensionen. Historische Ereignisse haben immer Einfluss auf die Gegenwart. So beeinflussen beispielsweise der Kolonialismus, die Versklavung afrikanischer Menschen und der Holocaust/Porajmos heutige Diskriminierungs- und Marginalisierungsstrukturen und bestimmen bis heute, wie Personen und Gruppen hierarchisiert und Macht und Ressourcen verteilt sind.",
        "English": "The historical dimension of discrimination is the basis of the three other dimensions. Historical events always influence the present. For example, colonialism, the enslavement of African people, and the Holocaust/Porajmos influence today\u2019s structures of discrimination and marginalization and continue to determine how individuals and groups are hierarchized and power and resources are distributed."
    },
    {
        "ID": "chapter3-bar",
        "German": "Fallbeispiele aus Deutschland",
        "English": "Case Studies from Germany"
    },
    {
        "ID": "chapter3-title",
        "German": "Fallbeispiele aus Deutschland",
        "English": "Case Studies from Germany"
    },
    {
        "ID": "chapter3-intro1",
        "German": "Wir schauen uns nun Fallbeispiele von intersektionaler Diskriminierung in Deutschland an, die beispielsweise in Berichten des <a href=\"https://www.intersectionaljustice.org/\">\u2192 Center for Intersectional Justice Berlin</a> beschrieben werden. Das Visualisieren von Daten aus Studien unterst\u00fctzt die Veranschaulichung. Die folgenden Beispiele sind ein kleiner Ausschnitt der zahlreichen, intersektionalen Diskriminierungsformen und -erfahrungen.",
        "English": "We now look at case studies of intersectional discrimination in Germany, described for example in reports by the <a href=\"https://www.intersectionaljustice.org/\">\u2192 Center for Intersectional Justice Berlin</a>. Visualizing data from studies supports their illustration. The following examples are a small sample of the many, intersectional forms and experiences of discrimination."
    },
    {
        "ID": "chapter3-intro2",
        "German": "Frauen mit \u2028Hidschab beim Zugang zum\u2028 deutschen Arbeitsmarkt",
        "English": "Women with hijab in accessing the German labor market"
    },
    {
        "ID": "chapter3-intro3",
        "German": "Sinti*zze und Rom*nja Kinder im deutschen Schulsystem",
        "English": "Sinti*zze and Rom*nja children in the German school system"
    },
    {
        "ID": "chapter3-intro4",
        "German": "Frauen mit Behinderung: Gewalterfahrung und Erwerbst\u00e4tigkeit",
        "English": "Women with disabilities: Experience with violence and employment"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example1-title",
        "German": "Frauen mit Hidschab beim Zugang zum deutschen Arbeitsmarkt",
        "English": "Women with hijab in accessing the German labor market"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example1-text1",
        "German": "Frauen mit Hidschab (muslimisches Kopftuch) erfahren intersektionale Diskriminierung \u2013 Sexismus und anti-muslimischen Rassismus \u2013 in diversen Bereichen in Deutschland. Nicht nur auf individueller Ebene, sondern auch strukturell und institutionell. So erleben sie zum Beispiel direkte Diskriminierung beim Zugang zum Arbeitsmarkt, was ein <a href=\"https://www.iza.org/publications/dp/10217/discrimination-against-female-migrants-wearing-headscarves\">\u2192 Experiment</a> von Doris Weichselbaumer aus dem Jahr 2016 (S. 12ff) deutlich macht:\n\n1474 Bewerbungen wurden an Unternehmen in Deutschland verschickt, in allen Punkten identisch, mit Ausnahme des Namens und des Bewerbungsfotos. Drei verschiedene Identit\u00e4ten sollten in diesem Experiment getestet werden: Eine Frau mit einem \u00bbdeutsch klingenden\u00ab Namen (Sandra Bauer), eine Frau mit einem \u00bbt\u00fcrkisch klingenden\u00ab Namen (Meyrem \u00d6zt\u00fcrk) und eine Frau mit einem \u00bbt\u00fcrkisch klingenden\u00ab Namen (Meyrem \u00d6zt\u00fcrk), die auf dem Bewerbungsfoto ein Hidschab tr\u00e4gt. Auf allen drei Bewerbungsfotos war die gleiche Frau zu sehen, auf einem tr\u00e4gt sie einen Hidschab.",
        "English": "Women with hijab (Muslim headscarf) experience intersectional discrimination \u2013 sexism and anti-Muslim racism \u2013 in various areas in Germany. Not only on an individual level, but structurally and institutionally. For example, they experience direct discrimination in accessing the labor market as illustrated by an <a href=\"https://www.iza.org/publications/dp/10217/discrimination-against-female-migrants-wearing-headscarves\">\u2192 experiment</a> by Doris Weichselbaumer from 2016 (p. 12 ff):\n\n1474 applications were sent to companies in Germany, identical in all points except name and application photo. Three different identities were to be tested in this experiment: A woman with a \u00bbGerman sounding\u00ab name (Sandra Bauer), a woman with a \u00bbTurkish sounding\u00ab name (Meyrem \u00d6zt\u00fcrk) and a woman with a \u00bbTurkish sounding\u00ab name (Meyrem \u00d6zt\u00fcrk) wearing a hijab in the application photo. All three application photos show the same woman, in one of them she is wearing a hijab.\n"
    },
    {
        "ID": "alt-tag-chapter3-example1-1",
        "German": "Der gesamte Screen ist noch immer von dem Netz aus Strichen ausgef\u00fcllt. Die vorherigen Formen verschwinden und rechts bilden sich zwei neue, unterschiedlich gro\u00dfe, organische Formen aus dem Netz heraus. Das Gr\u00f6\u00dfenverh\u00e4ltnis der beiden Formen spiegelt das Verh\u00e4ltnis von 18,8% zu 4,2% wider. Die obere Form visualisiert die 18,8% und ihre waagerechten Striche sind im Vordergrund und haben eine orange Umrandung, alle anderen Strichausrichtungen haben innerhalb dieser Form eine graue Umrandung. Die untere Form visualisiert die 4,2% und hier sind auch die waagerechten Striche und zus\u00e4tzlich die zwei Strichausrichtungen 135 und 335 Grad im Vordergrund und haben eine orange Umrandung, alle anderen Strichausrichtungen haben innerhalb dieser Form eine graue Umrandung. ",
        "English": "The entire screen is still filled with the net of strokes. The previous shapes disappear and two new organic shapes of different sizes emerge from the net on the right. The size ratio of the two shapes reflects the ratio of 18.8% to 4.2%. The top shape visualizes the 18.8% and its horizontal strokes are in the foreground and have an orange outline, all other stroke orientations within this shape have a gray outline. The lower shape visualizes the 4.2% and again the horizontal strokes and additionally the two stroke orientations 135 and 335 degrees are in the foreground and have an orange outline, all other stroke orientations within this shape have a gray outline."
    },
    {
        "ID": "chapter3-exampl1-vis1",
        "German": "18,80%",
        "English": "18,80%"
    },
    {
        "ID": "chapter3-exampl1-vis2",
        "German": "<b>Sandra Bauer</b>\nEinladungen zum Vorstellungsgespr\u00e4ch",
        "English": "<b>Sandra Bauer</b>\nInvitations to job interview"
    },
    {
        "ID": "chapter3-exampl1-vis3",
        "German": "4,20%",
        "English": "4,20%"
    },
    {
        "ID": "chapter3-exampl1-vis4",
        "German": "<b>Meyrem \u00d6zt\u00fcrk mit Hidschab</b>\nEinladungen zum Vorstellungsgespr\u00e4ch",
        "English": "<b>Meyrem \u00d6zt\u00fcrk with hijab</b>\nInvitations to job interview"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example1-text2",
        "German": "Sandra Bauer war die erfolgreichste Kandidatin: Von 18,8% aller Unternehmen, bei denen sie sich bewarb, wurde sie zum Vorstellungsgespr\u00e4ch eingeladen. Meyrem \u00d6zt\u00fcrk ohne Hidschab von 13,5%. Meyrem \u00d6zt\u00fcrk, die auf dem Bewerbungsfoto einen Hidschab tr\u00e4gt, wurde lediglich von 4,2% aller Unternehmen, die sie kontaktierte, zu einem Vorstellungsgespr\u00e4ch eingeladen.",
        "English": "Sandra Bauer was the most successful candidate: She was invited for a job interview by 18.8% of all companies to which she applied. Meyrem \u00d6zt\u00fcrk without a hijab by 13.5%. Meyrem \u00d6zt\u00fcrk, who wears a hijab in the application photo, was invited to an interview by only 4.2% of all companies she contacted."
    },
    {
        "ID": "chapter3-example1-trend",
        "German": "Die stark unterschiedliche Anzahl der Einladungen zum Vorstellungsgespr\u00e4ch zeigt die intersektionale Diskriminierung, mit der Frauen mit Hidschab beim Zugang zum deutschen Arbeitsmarkt konfrontiert sind.",
        "English": "The widely varying number of invitations to the interview shows the intersectional discrimination that women with hijab face when accessing the German labor market."
    },
    {
        "ID": "chapter3-example1-text3",
        "German": "Trotz identischer Bewerbung m\u00fcsste die Frau mit einem Hidschab und einem \u00bbt\u00fcrkisch klingenden\u00ab Namen, 4,5-mal so viele Bewerbungen senden wie eine Frau mit einem \u00bbdeutsch klingenden\u00ab Namen und ohne Hidschab, um die gleiche Anzahl von Einladungen zu einem Vorstellungsgespr\u00e4ch zu erhalten.",
        "English": "Despite identical applications, the woman with a hijab and a \u00bbTurkish sounding\u00ab name would have to send 4.5 times as many applications as a woman with a \u00bbGerman sounding\u00ab name and without a hijab to receive the same number of invitations to a job interview."
    },
    {
        "ID": "chapter3-example1-text4",
        "German": "Ein Beispiel f\u00fcr indirekte intersektionale Diskriminierung von Frauen mit Hidschab auf dem deutschen Arbeitsmarkt ist das sogenannte \u00bbNeutralit\u00e4tsgesetz\u00ab in Berlin, das in erster Linie ein Kopftuchverbot f\u00fcr beispielsweise muslimische Richterinnen, Lehrerinnen und Erzieherinnen zur Folge haben kann. Solche rechtlich legitimierten, religi\u00f6sen Kleidungsbeschr\u00e4nkungen richten sich nicht direkt gegen eine bestimmte Glaubensgemeinschaft, allerdings liegt der Schluss nahe, dass der Hidschab das implizite Ziel ist. Gerechtfertigt werden sie mit der Argumentation der Aufrechterhaltung der \u00bbNeutralit\u00e4t\u00ab von staatlichen Institutionen.",
        "English": "An example of indirect intersectional discrimination against women with hijab in the German labor market is the so-called \u00bbNeutrality Act\u00ab in Berlin, which primarily can result in a headscarf ban for Muslim judges, teachers, educators, etc. Such legally legitimized, religious dress restrictions are not directly directed against a particular religious community, but it is reasonable to conclude that the hijab is the implicit target. They are justified with the argument of maintaining the \u00bbneutrality\u00ab of state institutions.\n"
    },
    {
        "ID": "alt-tag-chapter3-example1-2",
        "German": "Die untere Form vergr\u00f6\u00dfert sich (die waagerechten Striche und die zwei Strichausrichtungen 135 und 335 Grad sind innerhalb der Form im Vordergrund und haben eine orange Umrandung, alle anderen Strichausrichtungen haben innerhalb dieser Form eine graue Umrandung).",
        "English": "The bottom shape enlarges (within the shape the horizontal strokes and the two stroke orientations 135 and 335 degrees are in the foreground and have an orange outline, all other stroke orientations within this shape have a gray outline).\n"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example1-quote",
        "German": "\u00bbHabe f\u00fcr ein Praktikum im Kindergarten angerufen und nach einem Praktikumsplatz gefragt. Nachdem ich eine Zusage bekommen habe, habe ich gesagt, dass ich ein Kopftuch habe. Daraufhin bekam ich die Antwort, \u203aentweder ziehen Sie Ihr Kopftuch aus oder es ist nicht m\u00f6glich\u2039 (habe insgesamt 18 Kindertagesst\u00e4tten angerufen und \u00fcberall \u00e4hnliche Antworten bekommen).\u00ab",
        "English": "\u00bbI called for an internship at the kindergarten and asked for an internship position. After I got an acceptance, I said that I wear a headscarf. Thereupon I got the answer, \u203aeither take off your headscarf or it is not possible\u2039 (I called a total of 18 kindergartens and got similar answers everywhere).\u00ab"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example1-text5",
        "German": "Es stellt sich die Frage, was in diesem Zusammenhang als \u00bbneutral\u00ab gilt. Die \u00bbNeutralit\u00e4t\u00ab ist in keinem Fall objektiv oder unpolitisch. \u00bbAls \u203aneutral\u2039 gilt in unserem Falle das, was aus einer Mehrheitsperspektive \u203anormal\u2039 erscheint. Das Kopftuch erscheint nicht \u203anormal\u2039, deswegen wird es auch nicht als \u203aneutral\u2039 gelesen. Auch hier verhindert ein Kopftuchverbot, dass das Kopftuch je als normal wahrgenommen werden k\u00f6nnte \u2013 und irgendwann als \u203aneutral\u2039 erscheinen k\u00f6nnte.\u00ab (Mangold, 2017) Frauen, die den Hidschab tragen, sind unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig stark von solchen religi\u00f6sen Kleidungsbeschr\u00e4nkungen betroffen, die sie z.B. von Besch\u00e4ftigungsm\u00f6glichkeiten ausschlie\u00dfen. Die rechtliche Legitimation hat zudem den Effekt, dass sich die Diskriminierung auf andere Bereiche ausweitet \u2013 z.B. auf Arbeitgeber*innen im privaten Sektor, die eigentlich au\u00dferhalb des Wirkungsbereiches solcher Gesetze liegen \u2013 und auch dort akzeptiert und normalisiert wird.\n(Zitat aus einem <a href=\"https://www.antidiskriminierungsstelle.de/SharedDocs/Downloads/DE/publikationen/BT_Bericht/gemeinsamer_bericht_dritter_2017.html?nn=6569158\">\u2192 Bericht</a> zu Diskriminierung in Deutschland von 2017, S. 242)",
        "English": "This raises the question of what is considered \u00bbneutral\u00ab in this context. \u00bbNeutrality\u00ab is never objective or non-political. \u00bbWhat is considered \u203aneutral\u2039 in our case is what appears \u203anormal\u2039 from the majority perspective. The headscarf does not appear \u203anormal\u2039, therefore it is not read as \u203aneutral\u2039. A headscarf ban prevents the headscarf from ever being perceived as normal \u2013 and eventually appearing as \u203aneutral\u2039.\u00ab (Mangold, 2017, translated) Women wearing the hijab are disproportionately affected by these religious dress restrictions, which exclude them, for example, from employment opportunities. Legal legitimization also has the effect of spilling over to other areas \u2013 e.g. to employers in the private sector, who are actually outside the scope of such laws \u2013 where it becomes accepted and normalized as well.\n(Quote from 2017 <a href=\"https://www.antidiskriminierungsstelle.de/SharedDocs/Downloads/DE/publikationen/BT_Bericht/gemeinsamer_bericht_dritter_2017.html?nn=6569158\">\u2192 report</a> on discrimination in Germany, p. 242, translated)\n"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example1-button1",
        "German": "Hier geht\u2019s zum Fallbeispiel Sinti*zze und Rom*nja Kinder",
        "English": "Go to case study Sinti*zze and Rom*nja children"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example1-button2",
        "German": "Hier geht\u2019s zum Fallbeispiel Frauen mit Behinderung",
        "English": "Go to case study Women with disabilities"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-title",
        "German": "Sinti*zze und Rom*nja Kinder im deutschen Schulsystem",
        "English": "Sinti*zze and Rom*nja children in the German school system"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-text1",
        "German": "Sinti*zze und Rom*nja leben seit dem 15. Jahrhundert im deutschsprachigen Raum und sind die gr\u00f6\u00dfte ethnische Minderheit in Europa. Sie sind Vorurteilen, Diskriminierung und Marginalisierung ausgesetzt, welche ihre Wurzeln in historischen Ereignissen haben. So wurden sie in Deutschland w\u00e4hrend des Holocausts/Porajmos systematisch verfolgt und ermordet. Sinti*zze und Rom*nja sind bis heute rassistischer und klassistischer Diskriminierung ausgesetzt \u2013 auf individueller, struktureller und institutioneller Ebene. So auch im deutschen Schulsystem. Der Fall Nenad Mihailovic, gezeigt in der <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=miMenY9TdaI\">\u2192 Dokumentation</a> \u00bbF\u00fcr dumm erkl\u00e4rt - Nenads zweite Chance\u00ab von 2018, macht dies deutlich:",
        "English": "<span ref=\"genderstar\" class=\"tooltip\">Sinti*zze and Rom*nja</span> have lived in German-speaking countries since the 15th century and are the largest ethnic minority in Europe. They are exposed to prejudices, discrimination, and marginalization, which have their roots in historical events. They were systematically persecuted and murdered in Germany during the Holocaust/Porajmos. Sinti*zze and Rom*nja are still exposed to racist and classist discrimination today \u2013 on an individual, structural and institutional level. This is also the case in the German school system. The case of Nenad Mihailovic, shown in the <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=miMenY9TdaI\">\u2192 documentary</a> \u00bbF\u00fcr dumm erkl\u00e4rt - Nenads zweite Chance\u00ab from 2018, illustrates this:"
    },
    {
        "ID": "alt-tag-chapter3-example2-1",
        "German": "Die vorherigen Formen verschwinden und rechts unten bildet sich eine neue organische Form aus dem Netz heraus. Innerhalb dieser sind die Strichausrichtungen 90 und 135 Grad im Vordergrund und haben eine orange Umrandung, alle anderen Strichausrichtungen haben innerhalb dieser Form eine graue Umrandung.",
        "English": "The previous shapes disappear and a new organic shape emerges from the net at the bottom right. Within this, the 90 and 135 degree stroke orientations are in the foreground and have an orange outline, all other stroke orientations within this shape have a gray outline."
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-quote",
        "German": "\u00bbDie Leute sagen mir \u203aja, du hast eine geistige Behinderung\u2039. Ein bisschen habe ich das geglaubt, einmal als ich so geschockt war. Aber dann wieder \u203anee, das kann nicht sein\u2039. Ich hab mich sofort beschwert, denen gesagt \u203awie k\u00f6nnt ihr mir das sagen? Was soll das? Ich kann rechnen bis 1000 und mehr\u2039. (...) Keiner dachte daran, \u203aer geh\u00f6rt nicht hierhin\u2039. Ich habs aufgegeben, die haben mich auch aufgegeben.\u00ab",
        "English": "\u00bbPeople tell me \u203ayou have an intellectual disability\u2039. I believed that a little bit, once when I was so shocked. But then again \u203ano, that can\u2019t be\u2039. I immediately complained, told them \u203ahow can you tell me that? What is this?\u2039 I can count up to 1000 and more. (...) Nobody thought \u203ahe doesn\u2019t belong here\u2039. I gave up, they gave up on me too.\u00ab"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-text2",
        "German": "2017 verklagte der 20-J\u00e4hrige erfolgreich das Land Nordrhein-Westfalen, da er f\u00e4lschlicherweise, als er 7 Jahre alt war, bei einem Einstufungstest als geistig behindert eingestuft wurde und daraufhin eine F\u00f6rderschule besuchen musste. Zum Zeitpunkt des Testes konnte er nur Romanes sprechen, die Sprache der Rom*nja. Das wurde mit einer geringen Intelligenz gleichgesetzt. Solche vermeintlich \u00bbneutralen\u00ab Methoden im Bildungssystem, welche z.B. mangelnde Sprachkenntnisse nicht ad\u00e4quat ber\u00fccksichtigen, haben zur Folge, dass beispielsweise bei Sinti*zze und Rom*nja Kindern unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig h\u00e4ufig \u2013 f\u00e4lschlicherweise \u2013 besondere Bed\u00fcrfnisse und Lernbehinderungen diagnostiziert werden und sie damit aufgrund ihrer Ethnizit\u00e4t und Klassenzugeh\u00f6rigkeit benachteiligt werden.\n(Zitat von Nenand Mihailovic aus der <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=miMenY9TdaI\">\u2192 Dokumentation</a> \u00bbF\u00fcr dumm erkl\u00e4rt - Nenads zweite Chance\u00ab von 2018, Minute 0\u201336)\n\nEine <a href=\"https://mediendienst-integration.de/fileadmin/Dateien/2011_Strauss_Studie_Sinti_Bildung.pdf\">\u2192 Studie</a> zur Bildungssituation deutscher Sinti*zze und Rom*nja von 2011 (S. 101f), herausgegeben von Daniel Strau\u00df, macht diese strukturelle Diskriminierung von Sinti*zze und Rom*nja im Bildungssystem deutlich:",
        "English": "In 2017, the 20-year-old successfully sued North Rhine-Westphalia (state of Germany) because he was wrongly classified as intellectually disabled in a placement test when he was 7 years old and as a result had to attend a special education school designed for children with disabilities. At the time of the test, he could only speak Romanes, the language of the Rom*nja. This was equated with low intelligence. Such supposedly \u00bbneutral\u00ab methods in the educational system, which do not adequately take into account e.g. a lack of language skills, lead to a disproportionate number of e.g. Sinti*zze and Rom*nja children being wrongly diagnosed with special needs and learning disabilities and thus being disadvantaged due to their ethnicity and class.\n(Quote by Nenad Mihailovic from the <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=miMenY9TdaI\">\u2192 documentary</a> \u00bbF\u00fcr dumm erkl\u00e4rt - Nenads zweite Chance\u00ab from 2018, minute 0\u201336, translated)\n\nA <a href=\"https://mediendienst-integration.de/fileadmin/Dateien/2011_Strauss_Studie_Sinti_Bildung.pdf\">\u2192 study</a> on the educational situation of German Sinti*zze and Rom*nja from 2011 (p. 101 f), edited by Daniel Strau\u00df, highlights this structural discrimination of Sinti*zze and Rom*nja in the education system:"
    },
    {
        "ID": "alt-tag-chapter3-example2-2",
        "German": "Die vorher beschriebene Form wird kleiner und visualisiert nun die 2,3%. Die Farbigkeit der Strichumrandungen innerhalb der Form bleibt dieselbe (Strichausrichtungen 90 und 135 Grad sind im Vordergrund und haben eine orange Umrandung, alle anderen Strichausrichtungen haben innerhalb dieser Form eine graue Umrandung). Rechts oben bildet sich eine zweite, gr\u00f6\u00dfere Form aus dem Netz heraus. Diese visualisiert die 24,4% und hier haben alle Strichausrichtungen eine graue Umrandung. Das Gr\u00f6\u00dfenverh\u00e4ltnis der beiden Formen spiegelt das Verh\u00e4ltnis von 24,4% zu 2,3% wider.",
        "English": "The previously described shape becomes smaller and is now visualizing the 2.3%. The color of the stroke outlines within the shape remains the same (stroke orientations 90 and 135 degrees are in the foreground and have an orange outline, all other stroke orientations within this shape have a gray outline). At the top right, a second, larger shape emerges from the net. This visualizes the 24.4% and here all stroke orientations have a gray outline. The size ratio of the two shapes reflects the ratio of 24.4% to 2.3%."
    },
    {
        "ID": "disclosure-hint3",
        "German": "Warum visualisieren wir\ndie Daten auf diese Weise?",
        "English": "Why do we visualize\nthe data like this?"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-vis1",
        "German": "24,40%",
        "English": "24,40%"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-vis2",
        "German": "<b>Mehrheitsbev\u00f6lkerung</b>\nGymnasiumsbesuch",
        "English": "<b>Majority population</b>\n\u00bbGymnasium\u00ab attendance"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-vis3",
        "German": "2,30%",
        "English": "2,30%"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-vis4",
        "German": "<b>Sinti*zze und Rom*nja</b> \nGymnasiumsbesuch",
        "English": "<b>Sinti*zze and Rom*nja</b> \n\u00bbGymnasium\u00ab attendance"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-text3",
        "German": "Sinti*zze und Rom*nja sind \u00fcberproportional an F\u00f6rderschulen und unterproportional an Gymnasien vertreten. Nur 6 von 261 Befragten besuchten ein Gymnasium, das entspricht 2,3%. In der Mehrheitsbev\u00f6lkerung verf\u00fcgen insgesamt 24,4% \u00fcber eine Hochschulreife, in der Altersgruppe der 20- bis 25-J\u00e4hrigen sogar \u00fcber 40%. Nur 11,5% der Befragten besuchten die Realschule (12,3% der befragten 14- bis 25-J\u00e4hrigen). Im Vergleich: In der Mehrheitsbev\u00f6lkerung haben \u00fcber 30% in der Altersgruppe der 14- bis 25-J\u00e4hrigen einen mittleren Bildungsabschluss.",
        "English": "Sinti*zze and Rom*nja are disproportionately represented in special education schools designed for children with disabilities and underrepresented at \u00bbGymnasien\u00ab (academic secondary schools). Only 6 out of 261 respondents attended a Gymnasium, which corresponds to 2.3%. In the majority population, a total of 24.4% have a university entrance qualification, and in the 20 to 25 year old age group even more than 40%. Only 11.5% of respondents attended \u00bbRealschule\u00ab (secondary school) (12.3% of the 14 to 25 year olds surveyed). By comparison, in the majority population, over 30% of the 14 to 25 year old age group have a secondary school education."
    },
    {
        "ID": "alt-tag-chapter3-example2-3",
        "German": "Die untere Form wird nun gr\u00f6\u00dfer und die obere Form kleiner, sodass die untere Form gr\u00f6\u00dfer ist als die obere Form. Die Farbigkeit der Strichumrandungen innerhalb der Formen bleibt dieselbe. Die untere Form visualisiert die 10,7% und die obere die 4,9%. Das Gr\u00f6\u00dfenverh\u00e4ltnis der beiden Formen spiegelt das Verh\u00e4ltnis von 10,7% zu 4,9% wider.",
        "English": "The lower shape now becomes larger and the upper shape smaller, so that the lower shape is larger than the upper shape. The color of the stroke outlines within the shapes remains the same. The lower shape visualizes the 10.7% and the upper shape visualizes the 4.9%. The size ratio of the two shapes reflects the ratio of 10.7% to 4.9%."
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-vis5",
        "German": "4,90%",
        "English": "4,90%"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-vis6",
        "German": "<b>Mehrheitsbev\u00f6lkerung</b>\nF\u00f6rderschulbesuch",
        "English": "<b>Majority population</b>\nSpecial education school attendance"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-vis7",
        "German": "10,70%",
        "English": "10,70%"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-vis8",
        "German": "<b>Sinti*zze und Rom*nja</b>\nF\u00f6rderschulbesuch",
        "English": "<b>Sinti*zze and Rom*nja</b>\nSpecial education school attendance"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-text4",
        "German": "10,7% der befragten Sinti*zze und Rom*nja besuchten eine F\u00f6rderschule, in der Mehrheitsbev\u00f6lkerung sind es nur 4,9% aller Sch\u00fcler*innen. ",
        "English": "10.7% of the Sinti*zze and Rom*nja interviewed attended a special education school designed for children with disabilities, compared to only 4.9% of all students in the majority population. "
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-trend",
        "German": "Die \u00fcberproportionale Vertretung von Sinti*zze und Rom*nja an deutschen F\u00f6rderschulen macht die intersektionale und strukturelle Diskriminierung deutlich, der sie ausgesetzt sind.",
        "English": "The disproportionate representation of Sinti*zze and Rom*nja in German special education schools designed for children with disabilities highlights the intersectional and structural discrimination they face.  "
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-text5",
        "German": "Der Europ\u00e4ische Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte urteilte beispielsweise in der Tschechischen Republik, dass die stark \u00fcberproportionale Anzahl von Sinti*zze und Rom*nja Kindern an F\u00f6rderschulen in Tschechien Ausdruck indirekter Diskriminierung ist, da vermeintlich \u00bbneutrale\u00ab Einstufungstests bestimmte Faktoren und Hintergr\u00fcnde \u2013 z.B. mangelnde Sprachkenntnisse \u2013 nicht ber\u00fccksichtigen.\nDie rechtlich legitimierte Diskriminierung von Sinti*zze und Rom*nja Kindern im Schulsystem bringt weitere strukturelle Barrieren/Benachteiligungen mit sich, wie der Ausschluss vom Arbeitsmarkt, der mangelnde Zugang zu wirtschaftlichen Ressourcen, der in der Folge schwierigere Zugang zum Wohnungsmarkt usw.",
        "English": "The European Court of Human Rights found, for example, in the Czech Republic that the highly disproportionate number of Sinti*zze and Rom*nja children in special education schools designed for children with disabilities in the Czech Republic constitutes indirect discrimination, as supposedly \u00bbneutral\u00ab placement tests do not take into account certain factors and backgrounds, for example, the lack of language skills. The legally legitimized discrimination of Sinti*zze and Rom*nja children in the school system entails further structural barriers/disadvantages, such as exclusion from the labor market, lack of access to economic resources, difficult access to the housing market, etc."
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-button1",
        "German": "Hier geht\u2019s zum Fallbeispiel Frauen mit Behinderung",
        "English": "Go to case study Women with disabilities"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example2-button2",
        "German": "Hier geht\u2019s zum Fallbeispiel Frauen mit \u2028Hidschab",
        "English": "Go to case study Women with hijab"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-title",
        "German": "Frauen mit Behinderung: Gewalterfahrung und Erwerbst\u00e4tigkeit",
        "English": "Women with disabilities: Experience with violence and employment"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-text1",
        "German": "Frauen mit Behinderung erfahren, aufgrund ihres Geschlechtes und ihrer Behinderung, in diversen Bereichen in Deutschland Diskriminierung \u2013 auf individueller, struktureller und institutioneller Ebene.\n\nEine <a href=\"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/service/publikationen/lebenssituation-und-belastungen-von-frauen-mit-beeintraechtigungen-und-behinderungen-in-deutschland-80576\">\u2192 Studie</a> von 2012, herausgegeben vom Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend (S. 21 & 24), zeigt die besondere Vulnerabilit\u00e4t und Gef\u00e4hrdung von Frauen mit Behinderung:",
        "English": "Women with disabilities experience discrimination on the basis of their gender and disability in various areas in Germany \u2013 on individual, structural, and institutional level.\n\nA <a href=\"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/service/publikationen/lebenssituation-und-belastungen-von-frauen-mit-beeintraechtigungen-und-behinderungen-in-deutschland-80576\">\u2192 study</a> from 2012, published by the Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth (p. 21 & 24), shows the particular vulnerability and endangerment of women with disabilities:"
    },
    {
        "ID": "alt-tag-chapter3-example3-1",
        "German": "Die vorherigen Formen verschwinden und rechts bilden sich zwei neue unterschiedlich gro\u00dfe, organische Formen aus dem Netz heraus. Das Gr\u00f6\u00dfenverh\u00e4ltnis der beiden Formen spiegelt das Verh\u00e4ltnis von 3 zu 1 wider. Innerhalb der oberen, gr\u00f6\u00dferen Form treten die waagerechten Striche und die Strichausrichtung 45 Grad in den Vordergrund und erhalten eine orange Strichumrandung, alle anderen Strichausrichtungen haben innerhalb dieser Form eine graue Umrandung. Innerhalb der unteren, kleineren Form treten nur die waagerechten Striche in den Vordergrund und erhalten eine orange Strichumrandung, alle anderen Strichausrichtungen haben innerhalb dieser Form eine graue Umrandung.",
        "English": "The previous shapes disappear and two new organic shapes of different sizes emerge from the net on the right. The size ratio of the two shapes reflects the ratio of 3 to 1. Within the upper, larger shape, the horizontal strokes and the 45 degree stroke orientation are in the foreground and have an orange outline, all other stroke orientations within this shape have a gray outline. Within the lower, smaller shape, only the horizontal strokes are in the foreground and have an orange outline, all other stroke orientations within this shape have a gray outline."
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-vis0",
        "German": "2-3x h\u00e4ufiger",
        "English": "2-3x more often"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-vis1",
        "German": "<b>Frauen mit Behinderung</b>\nErfahrung mit sexualisierter Gewalt",
        "English": "<b>Women with disabilities</b>\nExperience with sexualized violence"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-vis2",
        "German": "<b>Frauen ohne Behinderung</b>\nErfahrung mit sexualisierter Gewalt",
        "English": "<b>Women without disabilities</b>\nExperience with sexualized violence"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-text2",
        "German": "Sie sind einem erh\u00f6hten Risiko ausgesetzt, Opfer von k\u00f6rperlicher, sexualisierter und/oder psychischer Gewalt zu werden. Die innerhalb der Studie 1561 befragten Frauen mit Behinderung waren zwei- bis dreimal h\u00e4ufiger sexualisierter Gewalt in Kindheit und Jugend durch Erwachsene ausgesetzt als Frauen im Bev\u00f6lkerungsdurchschnitt. Und auch im Erwachsenenleben sind sie zwei- bis dreimal h\u00e4ufiger von sexualisierter Gewalt betroffen.",
        "English": "They are at increased risk of becoming victims of physical, sexualized, and/or psychological violence. The 1561 women with disabilities interviewed within the study were two to three times more often exposed to sexualized violence in childhood and adolescence by adults than women in the population average. They are also two to three times more often affected by sexualized violence in adult life."
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-text3",
        "German": "Auf dem deutschen Arbeitsmarkt erfahren Frauen mit Behinderung intersektionale Diskriminierung. Vorherrschende patriarchale Strukturen, wie geschlechtsspezifische Arbeitsbereiche und die Annahme, dass M\u00e4nner das Haupteinkommen bestreiten, in Verbindung mit Vorurteilen hinsichtlich F\u00e4higkeiten und Kompetenzen von Menschen mit Behinderung erschweren es Frauen mit Behinderung in den Arbeitsmarkt einzutreten und damit selbstst\u00e4ndig und unabh\u00e4ngig zu werden. Zus\u00e4tzlich erschwert die mangelnde Barrierefreiheit im Arbeitskontext den Zugang zum Arbeitsmarkt f\u00fcr alle Menschen mit Behinderung.",
        "English": "In the German labor market, women with disabilities experience intersectional discrimination. Prevailing patriarchal structures, such as gender-specific work sectors and the assumption that men provide the main income, combined with prejudices about the skills and competencies of people with disabilities, make it difficult for women with disabilities to access the labor market and thus become independent and self-sufficient. In addition, the lack of accessibility in the work context makes it difficult for all people with disabilities to access the labor market."
    },
    {
        "ID": "alt-tag-chapter3-example3-2",
        "German": "Die untere Form wird nun gr\u00f6\u00dfer und die obere Form kleiner, sodass die untere Form gr\u00f6\u00dfer ist als die obere Form. Die Farbigkeit der Strichumrandungen innerhalb der Formen bleibt dieselbe. Die untere Form visualisiert die 74% und die obere die 47%. Das Gr\u00f6\u00dfenverh\u00e4ltnis der beiden Formen spiegelt das Verh\u00e4ltnis von 74% zu 47% wider.",
        "English": "The lower shape now becomes larger and the upper shape smaller, so that the lower shape is larger than the upper shape. The color of the stroke outlines within the shapes remains the same. The lower shape visualizes the 74% and the upper shape visualizes the 47%. The size ratio of the two shapes reflects the ratio of 74% to 47%."
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-vis3",
        "German": "47%",
        "English": "47%"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-vis4",
        "German": "<b>Frauen mit Behinderung</b>\nErwerbst\u00e4tigkeit",
        "English": "<b>Women with disabilities</b>\nEmployment"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-vis5",
        "German": "74%",
        "English": "74%"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-vis6",
        "German": "<b>Frauen ohne Behinderung</b>\nErwerbst\u00e4tigkeit",
        "English": "<b>Women without disabilities</b>\nEmployment"
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-text4",
        "German": "Ein <a href=\"https://www.bundesregierung.de/resource/blob/976072/480512/6b249c2a22eb36f7a1ffb1f2029543b9/2017-01-18-teilhabebericht-2016-data.pdf?download=1\">\u2192 Bericht</a> des Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales (S. 170) zeigt, dass Frauen mit Behinderung h\u00e4ufiger erwerbslos sind als M\u00e4nner mit Behinderung und deutlich h\u00e4ufiger als Frauen ohne Behinderung. Die Erwerbst\u00e4tigkeitsquote der 18- bis 64-J\u00e4hrigen in Deutschland lag 2013 bei Frauen mit Behinderung bei 47%, w\u00e4hrend 52% der M\u00e4nner mit Behinderung und 74% der Frauen ohne Behinderung erwerbst\u00e4tig waren.",
        "English": "A <a href=\"https://www.bundesregierung.de/resource/blob/976072/480512/6b249c2a22eb36f7a1ffb1f2029543b9/2017-01-18-teilhabebericht-2016-data.pdf?download=1\">\u2192 report</a> by the Federal Ministry of Labour and Social Affairs (p. 170) shows that women with disabilities are more often unemployed than men with disabilities and significantly more often than women without disabilities. In 2013, the employment rate for 18 to 64 year olds in Germany was 47% for women with disabilities, while 52% of men with disabilities and 74% of women without disabilities were employed. "
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-trend",
        "German": "Die Differenz in der Erwerbst\u00e4tigkeitsquote zeigt die intersektionale Diskriminierung, die Frauen mit Behinderung auf dem Arbeitsmarkt erfahren.",
        "English": "The difference in employment rate shows the intersectional discrimination that women with disabilities experience in the labor market."
    },
    {
        "ID": "chapter3-example3-text5",
        "German": "Die Barrieren und Benachteiligungen, mit denen Frauen mit Behinderung auf dem Arbeitsmarkt konfrontiert sind, bedeuten oft eine schlechte finanzielle Situation und/oder eine finanzielle Abh\u00e4ngigkeit von (Ehe) Partner*innen, anderen Familienmitgliedern oder dem Staat.",
        "English": "The barriers and disadvantages women with disabilities face in the labor market often result in a poor financial situation and/or financial dependence on spouses, partners, other family members, or the state."
    },
    {
        "ID": "chapter4-bar",
        "German": "Intersektionale Ma\u00dfnahmen",
        "English": "Intersectional Measures"
    },
    {
        "ID": "chapter4-vis",
        "German": "Zugang\nEinbeziehung\nTeilhabe\nAnerkennung",
        "English": "Access\nInclusion\nParticipation\nRecognition"
    },
    {
        "ID": "chapter4-title",
        "German": "Intersektionale Ma\u00dfnahmen",
        "English": "Intersectional Measures"
    },
    {
        "ID": "chapter4-text1",
        "German": "Die zuvor betrachteten Beispiele zeigen: Es braucht besondere Ma\u00dfnahmen, um Diskriminierung und Privilegierung auszugleichen und somit gleiche Ausgangsbedingungen zu schaffen. Diese m\u00fcssen intersektional gedacht sein und nicht nur die individuelle Dimension, sondern vor allem die strukturelle und institutionelle Dimension von Diskriminierung einbeziehen.\nAntidiskriminierungsma\u00dfnahmen, die beispielsweise ausschlie\u00dflich sexistische Diskriminierung bek\u00e4mpfen, und somit eindimensional und nicht intersektional sind, richten sich tendenziell eher an <i>wei\u00dfe</i>, heterosexuelle, cis-geschlechtliche, junge, nicht arme Frauen ohne Behinderung \u2013 die Privilegiertesten der marginalisierten Gruppe. Ihre gelebten Erfahrungen und Interessen stehen im Vordergrund.",
        "English": "The examples discussed above show: Special measures are needed to compensate for discrimination and privilege and thus create equal conditions. These must be intersectional and include not only the individual dimension, but above all the structural and institutional dimension of discrimination.\nAnti-discrimination measures that, for example, exclusively address sexist discrimination and are thus one-dimensional and not intersectional, tend to target <i>white</i>, heterosexual, cisgender, young, middle-class women without disabilities \u2013 the most privileged of the marginalized group. Their lived experiences and interests are foregrounded."
    },
    {
        "ID": "alt-tag-chapter4-text1",
        "German": "Die vorherigen Formen verschwinden und nun bilden sich links zwei neue organische Formen aus dem Netz heraus. In diesen beiden Formen stehen jeweils die W\u00f6rter Zugang, Einbeziehung, Teilhabe und Anerkennung. Innerhalb der oberen Form treten nur die waagerechten Striche vor diese W\u00f6rter und erhalten eine orange Umrandung, alle anderen Strichausrichtungen haben innerhalb dieser Form eine graue Umrandung und sind hinter den W\u00f6rtern positioniert. Innerhalb der unteren Form haben alle Striche eine orange Umrandung und alle treten vor die W\u00f6rter.",
        "English": "The previous shapes disappear and now, on the left, two new organic shapes emerge from the net. Within each of these two shapes the words Access, Inclusion, Participation, and Recognition are displayed. Within the upper shape only the horizontal strokes are placed in front of these words and their outlines turn orange, all other stroke orientations within this shape have a gray outline and are positioned behind the words. Within the lower shape, all strokes have an orange outline and all are placed in front of the words."
    },
    {
        "ID": "chapter4-text2",
        "German": "Personen, die intersektional marginalisiert sind, werden bei eindimensionalen Ma\u00dfnahmen nicht mit eingeschlossen. Zum Beispiel kann die intersektionale Diskriminierung einer Schwarzen Frau nicht aufgedeckt werden, wenn nur Geschlecht oder nur \u203aRasse\u2039 betrachtet wird, denn in einer gleichen Situation ist ein Schwarzer Mann und eine <i>wei\u00dfe</i> Frau nicht der gleichen Art/Form von Diskriminierung ausgesetzt. Solche eindimensionalen Ma\u00dfnahmen k\u00f6nnen folglich intersektionale Diskriminierung und Marginalisierung nicht \u00fcberwinden. Personen und Gruppen k\u00f6nnen dadurch sogar m\u00f6glicherweise noch st\u00e4rker marginalisiert werden.",
        "English": "Individuals who experience intersectional marginalization and discrimination are thus not included in one-dimensional measures. For example, the intersectional discrimination against a Black woman cannot be uncovered if only gender or only race is considered, since in a same situation, a Black man and a <i>white</i> woman do not face the same type/form of discrimination. Consequently, such one-dimensional measures cannot overcome intersectional discrimination and marginalization. Individuals and groups may even be further marginalized as a result."
    },
    {
        "ID": "alt-tag-chapter4-text2",
        "German": "Innerhalb der oberen Form treten die waagerechte Striche nun hinter die W\u00f6rter und ihre Umrandungen werden grau. Innerhalb dieser Form sind also nun alle Strichumrandungen grau und alle Striche liegen hinter den W\u00f6rtern. Bei der unteren Form ver\u00e4ndert sich nichts, alle Striche haben eine orange Umrandung und liegen vor den W\u00f6rtern.",
        "English": "Within the upper shape, the horizontal strokes now move behind the words and their outlines become gray. So within this shape, all stroke outlines are now gray and all strokes are positioned behind the words. In the lower shape nothing changes, all strokes have an orange outline and are placed in front of the words."
    },
    {
        "ID": "chapter4-text3",
        "German": "Erst wenn die Rechte, Interessen und Bed\u00fcrfnisse der strukturell am st\u00e4rksten marginalisierten Personen und Gruppen ber\u00fccksichtigt bzw. umgesetzt werden, werden alle Menschen von sozialer Ungleichheit und asymmetrischen Machtverh\u00e4ltnissen befreit. Ungleiche Ausgangsbedingungen beim Zugang zu Ressourcen, bei sozialer und politischer Teilhabe, bei gesellschaftlicher Einbeziehung und Anerkennung etc. k\u00f6nnen \u00fcberwunden werden.",
        "English": "Only when the rights, interests, and needs of the structurally most marginalized individuals and groups are taken into account and implemented will all people be liberated from social inequality and asymmetrical power relations. Unequal conditions in access to resources, in social and political participation, in social inclusion and recognition, etc. can be overcome."
    },
    {
        "ID": "alt-tag-chapter4-text3",
        "German": "Das gesamte Hintergrundnetz und die Formen verschwinden, sodass nur noch die W\u00f6rter Zugang, Einbeziehung, Teilhabe und Anerkennung zu sehen sind. Diese werden beim Weiterscrollen gr\u00f6\u00dfer skaliert.",
        "English": "The entire background net and the shapes disappear, so that only the words Access, Inclusion, Participation, and Recognition are visible. When scrolling further, these are scaled larger."
    },
    {
        "ID": "chapter5-bar",
        "German": "Und jetzt?",
        "English": "And now what?"
    },
    {
        "ID": "chapter5-title",
        "German": "Und jetzt?",
        "English": "And now what?"
    },
    {
        "ID": "chapter5-text1",
        "German": "Intersektionalit\u00e4t ist bislang kaum Gegenstand von gesellschaftlichen Diskursen, noch hat der Begriff Eingang in den Alltagswortschatz in Deutschland gefunden. Das politische und transformative Potenzial, das einige Autor*innen in einer intersektionalen Perspektive sehen, ist demnach noch ungenutzt. \u00bbDas ist zu bedauern, denn es ist w\u00fcnschenswert, dass sich Intersektionalit\u00e4t als kritische Perspektive auf Machtverh\u00e4ltnisse im allgemein gesellschaftlichen Diskurs durchsetzt und in selbstverst\u00e4ndlicher Weise einbezogen wird, wann immer es um Macht, Ungleichheit und diskursive Ausschl\u00fcsse geht.\u00ab (Meyer, 2017, S.155)\nIntersektionale Perspektiven konzentrieren sich nicht nur auf die individuelle Dimension von Diskriminierung, sondern gleicherma\u00dfen auf die institutionelle, strukturelle und historische Dimension, was das Spektrum von Ma\u00dfnahmen, die Diskriminierung entgegenwirken k\u00f6nnen, erweitert.\nEurop\u00e4ische rechtliche und politische Rahmenbedingungen konzeptualisieren Diskriminierung tendenziell eher aus einer eindimensionalen Perspektive. Intersektionale Perspektiven bieten das Potenzial, Personen und Gruppen, die in herk\u00f6mmlichen, eindimensionalen Herangehensweisen unsichtbar bleiben, einzuschlie\u00dfen. Das Center for Intersectional Justice in Berlin gibt einige <a href=\"https://www.intersectionaljustice.org/publication/2020-09-14-intersectional-discrimination-in-europe-relevance-challenges-and-ways-forward\">\u2192 Handlungsempfehlungen</a>, um die notwendige intersektionale Perspektive in die europ\u00e4ischen Antidiskriminierungsarbeit zu integrieren.",
        "English": "Intersectionality has hardly been the subject of social discourse, nor has the term found its way into everyday vocabulary in Germany. The political and transformative potential that some authors see in an intersectional perspective is thus still untapped. \u2028\u00bbThis is to be regretted, because it is desirable that intersectionality as a critical perspective on power relations prevails in general social discourse and is included in a natural way whenever power, inequality, and discursive exclusions are at stake.\u00ab (Meyer, 2017, p.155, translated)\u2028\nIntersectional perspectives focus not only on the individual dimension of discrimination, but equally on institutional, structural, and historical discrimination. This broadens the spectrum of measures that can counter discrimination.\nEuropean legal and political frameworks tend to conceptualize discrimination from a one-dimensional perspective. Intersectional perspectives offer the potential to include individuals and groups that remain invisible in traditional, one-dimensional approaches. The Center for Intersectional Justice in Berlin provides some <a href=\"https://www.intersectionaljustice.org/publication/2020-09-14-intersectional-discrimination-in-europe-relevance-challenges-and-ways-forward\">\u2192 recommendations</a> to integrate the necessary intersectional perspective into European anti-discrimination work.\n"
    },
    {
        "ID": "chapter5-subtitle2",
        "German": "Und was kann ich da jetzt machen?",
        "English": "And what can I do now?"
    },
    {
        "ID": "chapter5-text2",
        "German": "Um die weitere Besch\u00e4ftigung mit dem Thema zu erleichtern, haben wir erste, m\u00f6gliche To Do\u2019s aufgelistet, mit denen du gleich beginnen kannst. Diese Liste ist keinesfalls vollst\u00e4ndig oder abschlie\u00dfend.",
        "English": "To make it easier for you to continue tackling the topic, we have listed some initial, possible To Do\u2019s that you can start with right away. This list is by no means complete or final."
    },
    {
        "ID": "chapter5-point1",
        "German": "Erkenne an, dass intersektionale Diskriminierung, Marginalisierung und Unterdr\u00fcckung ein strukturelles und institutionelles Problem ist, und sich nicht nur auf individueller Ebene widerspiegelt.",
        "English": "Acknowledge that intersectional discrimination, marginalization, and oppression is a structural and institutional problem and is not only reflected on an individual level."
    },
    {
        "ID": "chapter5-point2",
        "German": "Werde dir deiner Privilegien bewusst, reflektiere und hinterfrage dich. Erkenne an, dass dies unkomfortabel und unbequem ist und dass genau das gut und wichtig ist.",
        "English": "Become aware of your privileges, reflect and criticize yourself. Acknowledge that this is uncomfortable and inconvenient and that this is exactly what is good and important."
    },
    {
        "ID": "chapter5-point3",
        "German": "Informiere dich eigenst\u00e4ndig, also belese dich, besuche Veranstaltungen etc. Marginalisierte Personen stehen in keinster Weise in einer Bringschuld.",
        "English": "Inform yourself on your own, read, visit events, etc. Marginalized people do not owe you anything."
    },
    {
        "ID": "chapter5-point4",
        "German": "H\u00f6re marginalisierten Menschen, die Diskriminierung erleben und davon berichten, zu und negiere ihre gelebten Erfahrungen nicht, sondern betrachte diese als wertvoll und beziehe sie als wichtiges Wissen ein.",
        "English": "Listen to marginalized people who experience and report discrimination and do not negate their lived experiences, but consider them as valuable and include them as important knowledge."
    },
    {
        "ID": "chapter5-point5",
        "German": "Erkenne an, dass die eigenen Erfahrungen, das eigene Wissen etc. situiert, partiell und voreingenommen sind, und schlie\u00dfe nicht von der eigenen Position, Situation und Perspektive auf andere.",
        "English": "Acknowledge that your own experiences, knowledge, etc. are situated, partial, and biased and do not draw conclusions about others from your own position, situation, and perspective."
    },
    {
        "ID": "chapter5-point6",
        "German": "\u00dcbe, strukturelle Unterdr\u00fcckung zu erken\u2028nen und mit einer \u00bbintersektionalen Brille\u00ab Dinge und Situationen im allt\u00e4glichen, privaten und beruflichen Leben zu beobachten! Wer ist die Norm und wen schlie\u00dft sie aus?",
        "English": "Practice recognizing structural oppression and using an \u00bbintersectional lens\u00ab to observe things and situations in everyday, private, and professional life. Who is the norm and who does it exclude?"
    },
    {
        "ID": "chapter5-point7",
        "German": "Stell dir die Frage: Wie bin ich im privaten und im beruflichen Kontext an der Aufrechterhaltung und Verst\u00e4rkung diskriminierender Strukturen beteiligt?",
        "English": "Ask yourself: How am I involved in maintaining and reinforcing discriminatory structures in private and professional contexts?"
    },
    {
        "ID": "chapter5-point8",
        "German": "\u00dcbernehme Verantwortung \u2013 im privaten und beruflichen Leben!\u2028 Wen f\u00f6rdere ich, wen zitiere ich, wen retweete ich, wen binde ich ein, wen stelle ich ein, \u2026?",
        "English": "Take responsibility \u2013 in private and professional life!\u2028 Who do I promote, who do I quote, who do I retweet, who do I involve, who do I hire, ...?"
    },
    {
        "ID": "chapter5-point9",
        "German": "Sprich mit anderen \u00fcber Intersektionalit\u00e4t, Diskriminierung und Privilegierung \u2013 teile es, benenne es, diskutiere.",
        "English": "Talk to others about intersectionality, discrimination, and privilege \u2013 share it, name it, discuss it."
    },
    {
        "ID": "chapter5-subtitle3",
        "German": "Weiterf\u00fchrende Quellen f\u00fcr Dich",
        "English": "Further sources for you"
    },
    {
        "ID": "chapter5-text3",
        "German": "Die folgenden Quellen sind eine Sammlung von Literatur, Personen etc., die uns Autor*innen dabei geholfen haben, Intersektionalit\u00e4t, Diskriminierung und Privilegierung (besser) zu verstehen. Diese Liste ist keinesfalls vollst\u00e4ndig oder abschlie\u00dfend.",
        "English": "The following sources are a collection of literature, people, etc. that have helped us authors (better) understand intersectionality, discrimination, and privilege. This list is by no means complete or final."
    },
    {
        "ID": "chapter5-heading1",
        "German": "B\u00fccher",
        "English": "Books"
    },
    {
        "ID": "chapter5-heading2",
        "German": "Artikel",
        "English": "Article"
    },
    {
        "ID": "chapter5-heading3",
        "German": "Webseiten, Talks, Soziale Medien, Podcasts",
        "English": "Websites, Talks, Social Media, Podcasts"
    },
    {
        "ID": "chapter5-button1",
        "German": "Mehr",
        "English": "More"
    },
    {
        "ID": "chapter5-button2",
        "German": "Weniger",
        "English": "Less"
    },
    {
        "ID": "projectinfo-title",
        "German": "Projektinformationen",
        "English": "Project information"
    },
    {
        "ID": "projectinfo-text1",
        "German": "Dieses Projekt versucht, Intersektionalit\u00e4t zug\u00e4nglicher zu machen, das zentrale Anliegen zu kommunizieren und einen Einstieg zu erm\u00f6glichen. Im Rahmen dieses Projektes ist es nicht m\u00f6glich, Intersektionalit\u00e4t vollst\u00e4ndig in ihren detaillierten Methoden, theoretischen Ans\u00e4tzen, Analyseebenen etc. zu behandeln. Auch sind die genannten Beispiele lediglich ein kleiner Ausschnitt der zahlreichen, intersektionalen Diskriminierungsformen und -erfahrungen.\nDieses Projekt ist gepr\u00e4gt von den subjektiven und partiellen Perspektiven des Projektteams. In dem Teil \u00bbEinblicke in das Projekt\u00ab werden bestimmte Visualisierungsentscheidungen transparent und involvierte Personen sichtbar gemacht. Der Projektprozess wird offengelegt, die Perspektiven und Positionen der Autor*innen werden kommuniziert und die Projektergebnisse kritisch reflektiert.",
        "English": "This project attempts to make intersectionality more accessible, to communicate its central concern and to provide an introduction. Within the context of this project, it is not possible to illustrate intersectionality in its detailed methods, theoretical approaches, levels of analysis, etc. Also, the examples given are only a small sample of the numerous, intersectional forms and experiences of discrimination.\nThis project is shaped by the subjective and partial perspectives of the project team. In the \u00bbInsights into the project\u00ab part, we make certain visualization decisions transparent and people involved visible. We disclose the project process, communicate the perspectives and positions of the authors and critically reflect on the project outcomes.\n"
    },
    {
        "ID": "projectinfo-button",
        "German": "Einblicke in das Projekt",
        "English": "Insights into the project"
    },
    {
        "ID": "references-title",
        "German": "Quellen",
        "English": "References"
    },
    {
        "ID": "references-downloaded",
        "German": "Abgerufen von",
        "English": "Retrieved from"
    },
    {
        "ID": "imprint_text1",
        "German": "Sende uns bitte eine <a href=\"mailto:hannah.schwan@fh-potsdam.de\">E-Mail</a> bei inhaltlichen Anmerkungen. ",
        "English": "Please send us an <a href=\"mailto:hannah.schwan@fh-potsdam.de\">email</a> in case of content-related comments\u2028."
    },
    {
        "ID": "imprint_text2",
        "German": "Projektteam",
        "English": "Project team"
    },
    {
        "ID": "imprint_text3",
        "German": "<b>Hannah Schwan</b> (Konzeption, Gestaltung, Text)\n<b>Jonas Arndt</b> (Umsetzung)\n<b>Sandra Cartes</b> (Inhaltliche Beratung)\n<b>Marian D\u00f6rk</b> (Wissenschaftliche Leitung)\n",
        "English": "<b>Hannah Schwan</b> (Concept, design, text)\n<b>Jonas Arndt</b> (Development)\n<b>Sandra Cartes</b> (Content consulting)\n<b>Marian D\u00f6rk</b> (Scientific supervision)"
    },
    {
        "ID": "imprint_text4",
        "German": "<a href=\"https://www.fh-potsdam.de/impressum/\">Impressum</a>",
        "English": "<a href=\"https://www.fh-potsdam.de/impressum/\">Imprint</a>"
    },
    {
        "ID": "imprint_text5",
        "German": "<a href=\"https://www.fh-potsdam.de/datenschutzhinweis/\">Datenschutzerkl\u00e4rung</a>",
        "English": "<a href=\"https://www.fh-potsdam.de/datenschutzhinweis/\">Privacy Policy</a>"
    }
]